{"id":100285,"date":"2014-11-21T15:55:29","date_gmt":"2014-11-21T14:55:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=100285"},"modified":"2016-07-27T17:51:39","modified_gmt":"2016-07-27T15:51:39","slug":"2013-edition","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/2013-edition\/","title":{"rendered":"2013 Edition"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_fullwidth_header admin_label=&#8221;En-t\u00eate plein \u00e9cran&#8221; title=&#8221;2013 Edition&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; header_fullscreen=&#8221;off&#8221; header_scroll_down=&#8221;off&#8221; background_color=&#8221;#313f55&#8243; background_overlay_color=&#8221;#313f55&#8243; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; content_orientation=&#8221;center&#8221; image_orientation=&#8221;center&#8221; title_font_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_button_one=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_one_use_icon=&#8221;default&#8221; button_one_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_one_on_hover=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; custom_button_two=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_two_use_icon=&#8221;default&#8221; button_two_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_two_on_hover=&#8221;on&#8221; title_font_size=&#8221;45px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; title_font=&#8221;|on|||&#8221;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><strong>Discover the laureates and nominees of 2013 Convergences Awards!<\/strong><\/p>\n<p>The<strong> International Award <\/strong>was attributed to the partnership between <a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/en\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">Gevalor<\/span><\/u><\/a> and <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Madacompost\/583379985045509\" target=\"_blank\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">Madacompost<\/span><\/u><\/a> (in French) for their project of urban waste management.<\/p>\n<p>The <strong>European Award<\/strong> was awarded to the partnership between\u00a0 <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\" target=\"_blank\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">Emma\u00fcs D\u00e9fi<\/span><\/u><\/a> (in French) and <a href=\"http:\/\/www.vinci-foundation.com\/fondation\/en\/page\/index.htm\" target=\"_blank\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">Fondation VINCI<\/span><\/u><\/a> for their support program for individuals in situation of \u201cserious ecxlusion\u201d.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243;][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/activit\u00e9s-compostageweb-300&#215;2241.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;left&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=105113&amp;lang=en&#8221;] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>International Award<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_2&#8243;][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/IMG_0921-web-1.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;left&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=105128&amp;lang=en&#8221;] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>European Award<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Discover the laureates and nominees of 2013 Convergences Awards! The International Award was attributed to the partnership between Gevalor and Madacompost (in French) for their project of urban waste management. The European Award was awarded to the partnership between\u00a0 Emma\u00fcs D\u00e9fi (in French) and Fondation VINCI for their support program for individuals in situation of [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #800080;\">2013 Edition<br \/> <\/span><\/h2><p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\">With over 5000 participants from more than 1300 organisations gathered in Paris on september 17, 18 and 19, 2013, the 6th Convergences World Forum was an unmissable event for all the actors committed to build a more sustainable world. Those actors were from the associative sector, the public and the private fields.\u00a0<\/span><\/strong><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><img class=\"alignleft wp-image-100269\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/convergences_affiche_A4HD1-726x1024.jpg\" alt=\"convergences_affiche_A4HD\" width=\"176\" height=\"239\" \/>The Convergences World Forum organized a high level debates' area to invent and think about tomorow's solutions with more than <strong>350 speakers<\/strong> from all around the world reunited into <strong>60 debates, workshops and networkings areas<\/strong>.<br \/> <\/span><\/p><p>The Professional Marketplace brought together<strong> 40 exhibitors<\/strong> and several networking events.<\/p><p><span style=\"color: #000000;\">Over 500 000 people connected on Twitter with #Convergences. Over 100 journalists participated in the Forum by writing articles in several national but also international media.<\/span><\/p><p><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"color: #000000;\"><img class=\"aligncenter size-large wp-image-100264\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/IMG_9493-1024x682.jpg\" alt=\"IMG_9493\" width=\"640\" height=\"426\" \/><\/span><\/span><\/p><h4 style=\"text-align: center;\">\u00a0<\/h4><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #800080;\"><strong>3 key issues<\/strong><\/span><\/h2><ul><li>How\u00a0can institutional bodies, corporate organisations, civil society foster a\u00a0more sustainable society?<\/li><\/ul><ul><li>How can each actor improve their professional practices?<\/li><\/ul><ul><li>How can these actors collaborate and be more efficient?<\/li><\/ul><p>5 cross-sector areas of discussion :<\/p><ol><li>Analysing <strong>the majors challenges of poverty reduction<\/strong> in light of environmental constraints<\/li><li>Identifying <strong>the role and practices of each actor<\/strong> in the fight against poverty<\/li><li>Debating on<strong> the role of microfinance<\/strong> as a driving force to further develop financial inclusion and development<\/li><li><strong>Building new alliances<\/strong> between different actors in the public and private sectors and civil society<\/li><li>Defining<strong> innovative tools<\/strong> and identifying adapted funding opportunities for various types of solidarity-based projects.<\/li><\/ol><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #800080;\">The Best Of Video<\/span><\/h2><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=4Ohj27Bt7Io<\/p><h2 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #800080;\">Reports and Photos of the sessions<br \/> <\/span><\/h2><h4><span style=\"color: #993366;\"><strong>The majors challenges of poverty reduction<\/strong><\/span><\/h4><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/session-d-ouverture-forum-mondial-convergences\" target=\"_blank\">Session d'ouverture<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-monde-que-nous-voulons-quelles-vi\">Le monde que nous voulons : quelles visions pour l\u2019apr\u00e8s 2015 ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-1000-derniers-jours-comment-acce#publicize\">Les 1000 Derniers Jours: comment acc\u00e9l\u00e9rer les progr\u00e8s dans les pays les moins avanc\u00e9s ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-grande-pauvrete-nouvelle-pauvrete-ma\" target=\"_blank\">Grande pauvret\u00e9, nouvelle pauvret\u00e9 : mal-logement, pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et hydrique en France<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-inclusion-financiere-quelles-reponse#publicize\">Inclusion financi\u00e8re : quelles r\u00e9ponses \u00e0 la d\u00e9sertification bancaire dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-energie-propre-et-durable-pour-tous#publicize\" target=\"_blank\">Energie propre et durable pour tous : Quels d\u00e9fis et opportunit\u00e9s \u00e0 l\u2019horizon 2030 ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-rarefaction-des-ressources-et-defi-d\">Rar\u00e9faction des ressources et d\u00e9fi de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-croissance-inclusive-comment-transfo#publicize\">Croissance Inclusive comment transformer les gains \u00e9conomiques en r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-acces-a-l-energie-en-afrique-facteur\" target=\"_blank\">Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie en Afrique : Facteurs cl\u00e9s de succ\u00e8s pour le d\u00e9veloppement de projets durables<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-1-8-milliard-comment-repondre-au-def\" target=\"_blank\">1,8 milliard : Comment r\u00e9pondre au d\u00e9fi de l\u2019insertion et de l\u2019emploi des jeunes ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/inte-re-t-ge-ne-ral-utilite-publique-bien-commun-q\">Inte\u0301re\u0302t ge\u0301ne\u0301ral, utilite\u0301 publique, bien commun: quelles de\u0301finitions? Quelles mises en \u0153uvre?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-social-business-and-acces-a-l-eau\" target=\"_blank\">Social business & acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-ge-super-trash-l-aventure-des-dechet\">Super Trash, l\u2019aventure des d\u00e9chets : tous responsables !<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-vers-un-monde-equitable-et-durable-l\" target=\"_blank\">Vers un monde \u00e9quitable et durable : les mod\u00e8les de production et de consommation<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-session-de-cloture-de-la-6eme-editio\">Session de cl\u00f4ture<\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><h4><span style=\"color: #993366;\"><strong> Innovative tools <\/strong><\/span><\/h4><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-l-open-innovation-societale-tool-roo\" target=\"_blank\">L\u2019Open Innovation Soci\u00e9tale<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-lunch-and-learn-philanthropie-et-ent#publicize\" target=\"_blank\">Lunch & Learn - Philanthropie et entreprise sociale : comment acc\u00e9l\u00e9rer la convergence ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/evaluation-et-mesure-de-l-impact-social-quelles-mo#publicize\" target=\"_blank\">Evaluation et mesure de l\u2019impact social : quelles motivations ? Quelles applications ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-finance-solidaire-30-ans-de-co-const#publicize\" target=\"_blank\">Finance solidaire : 30 ans de co-construction, et apr\u00e8s ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-financement-de-l-entrepreneuriat\">Le financement de l\u2019entrepreneuriat social en Europe : comment en acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mesurer-les-progres-accomplis-quels#publicize\" target=\"_blank\">Mesurer les progr\u00e8s accomplis : Quels indicateurs de d\u00e9veloppement aujourd\u2019hui et pour demain ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mecanismes-de-financement-innovant-q\">M\u00e9canismes de financement innovant : quelles opportunit\u00e9s\/quelles limites pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-reporting-crowdsourcing-et-ouverture#publicize\" target=\"_blank\">Reporting, crowdsourcing et ouverture des donn\u00e9es : quel potentiel pour le suivi des engagements...<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-creativite-au-sein-des-organisati\">Favoriser la cr\u00e9ativit\u00e9 au sein des organisations : quel management de l\u2019innovation ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-innovation-sociale-quels-mecanismes\" target=\"_blank\">Innovation sociale : quels m\u00e9canismes de soutien en France et en Europe ? Comment les d\u00e9velopper ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-finance-participative-quelle-place-p\">Finance participative : le crowdfunding et le crowdimpacting<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-innovation-technologique-quelle-cont\" target=\"_blank\">Innovation technologique : quelle contribution aux OMD ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><h4><span style=\"color: #993366;\">T<strong>he role and practices of each actor<\/strong> <\/span><\/h4><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-mode-les-d-entreprises-sociales\">Le r\u00f4le des entreprises sociales pour r\u00e9pondre aux enjeux du 21\u00e8me si\u00e8cle<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-modeles-economiques-des-ong-pour\" target=\"_blank\">Les mod\u00e8les \u00e9conomiques des ONG pour le d\u00e9veloppement dans les pays du Sud<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-workshop-regards-croises-de-jeunes-p#publicize\">Regards crois\u00e9s de jeunes professionnels et dirigeants <\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-social-business-et-bop-comprendre-le\">Social business et BoP : \u00e9tat des lieux, nouveaux enjeux<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-modeles-d-entreprises-sociales-a#publicize\">Les mod\u00e8les d'entreprises sociales \u00e0 travers le monde<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-sustainable-ecosystem-for-innovative#publicize\">Sustainable ecosystem for innovative business models for the base of the pyramid (BoP)<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-protection-sociale-dans-les-multi\">La protection sociale dans les multinationales<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mon-engagement-pourquoi-et-comment\">Mon engagement : pourquoi et comment ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-projection-discussion-autour-de-soci\" target=\"_blank\">Projection\/Discussion autour de \u00ab Social Business, une nouvelle voie pour le capitalisme? \u00bb<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-politiques-de-developpement-aujo#publicize\">Current and future development policies<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-representations-de-la-femme-dans\">Les repr\u00e9sentations de la femme dans les m\u00e9dias : \u00e9volution d\u2019une image ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><h4><span style=\"color: #993366;\"><strong>Building new alliances<\/strong><\/span><\/h4><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-co-construction-comme-nouvelle-fo\" target=\"_blank\">La co-construction comme nouvelle forme de gouvernance mondiale<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-liens-entre-economie-traditionne#publicize\">Les liens entre \u00e9conomie traditionnelle, entrepreneuriat social et \u00e9conomie sociale et solidaire<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-role-des-entreprises-sociales-et\" target=\"_blank\">Le r\u00f4le des entreprises sociales et de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire dans les services publics<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-partenariats-associations-entreprise\">Partenariats associations entreprises : Conditions de r\u00e9ussite de la co-construction<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-nomines-du-prix-convergences-les-cle#publicize\">Nomin\u00e9s du Prix Convergences : les clefs d\u2019un partenariat entreprise-entrepreneur social r\u00e9ussi<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-hacksense-pour-le-futur\">HackSense pour le futur !<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-ceremonie-de-remise-des-prix-converg\">C\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix Convergences 2013<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-operational-alliances-for-inclusive\">Operational Alliances for Inclusive and Sustainable Development<\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"color: #993366;\"><strong>The role of microfinance<\/strong><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-l-assistance-technique-en-microfinan\">L\u2019assistance technique en microfinance : Quels d\u00e9fis ? Quels enjeux ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-conference-de-presse-appel-mondial-p\">Conf\u00e9rence de presse : Appel Mondial pour une microfinance responsable<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-responsible-practices-in-microfinanc\">Responsible practice in microfinance<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-personal-lending-a-new-tool-for-soci\">Personal Lending: a new tool for social inclusion?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/review-and-prospects-of-impact-investing\">Review and prospects of impact investing : what future for this new tool of finance ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-societes-sont-en-transition-avec\">Les soci\u00e9t\u00e9s sont en transition : avec l\u2019aide des m\u00e9dias ou malgr\u00e9 eux ?<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-soiree-youth-we-can\">Soir\u00e9e Youth We Can<\/a><\/span><\/span><\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><span style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\"><a style=\"color: #000000; text-decoration: underline;\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-societe-civile-en-crise-dans-les-con\" target=\"_blank\">Soci\u00e9t\u00e9 civile en crise dans les contextes de transition <\/a><\/span><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100285"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=100285"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100285\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105101,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/100285\/revisions\/105101"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=100285"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}