{"id":105113,"date":"2016-07-27T17:43:42","date_gmt":"2016-07-27T15:43:42","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?page_id=105113&#038;lang=en"},"modified":"2016-07-27T17:52:17","modified_gmt":"2016-07-27T15:52:17","slug":"105113-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/prix-convergences\/105113-2\/","title":{"rendered":"Laureat of the 2013 International Award"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_fullwidth_header admin_label=&#8221;En-t\u00eate plein \u00e9cran&#8221; title=&#8221;Laureat of the 2013 International Award&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; header_fullscreen=&#8221;off&#8221; header_scroll_down=&#8221;off&#8221; background_color=&#8221;#313f55&#8243; background_overlay_color=&#8221;#313f55&#8243; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; content_orientation=&#8221;center&#8221; image_orientation=&#8221;center&#8221; title_font_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_button_one=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_one_use_icon=&#8221;default&#8221; button_one_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_one_on_hover=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; custom_button_two=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_two_use_icon=&#8221;default&#8221; button_two_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_two_on_hover=&#8221;on&#8221; title_font_size=&#8221;45px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; title_font=&#8221;|on|||&#8221;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: left;\"><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/fr\/projets-recyclage-des-plastiques\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-105108\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/mahajang-madagascar02.png\" alt=\"mahajang-madagascar02\" width=\"980\" height=\"323\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/mahajang-madagascar02.png 980w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/mahajang-madagascar02-300x99.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/mahajang-madagascar02-768x253.png 768w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/a><\/h1>\n<h1 style=\"text-align: left;\">Gevalor &#8211; Madacompost<\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Particuli\u00e8rement aigu\u00eb dans les pays en d\u00e9veloppement, la gestion des d\u00e9chets urbains est une probl\u00e9matique aux implications \u00e0 la fois locales (sant\u00e9 des habitants) et globales (changement climatique du fait des \u00e9missions de m\u00e9thane g\u00e9n\u00e9r\u00e9es). Le partenariat entre <\/strong><strong><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/\" target=\"_blank\">Gevalor<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Madacompost\/583379985045509\" target=\"_blank\">Madacompost<\/a>, qui a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 aux <a href=\"\/?page_id=199\" target=\"_blank\">Prix Convergences<\/a>, propose <\/strong><strong>un mod\u00e8le de r\u00e9ponse\u00a0 reproductible dans de nombreux pays.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/fr\/projets-recyclage-des-plastiques\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-105095 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/activit\u00e9s-compostageweb-300x2241.jpg\" alt=\"activit\u00e9s-compostageweb-300x2241\" width=\"300\" height=\"224\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gevalor et Madacompost, avec l&#8217;appui de la fondation Good Planet et ETC Terra, proposent des solutions de gestion des d\u00e9chets urbains en agissant\u00a0sur les aspects techniques qui mettent en \u0153uvre des comp\u00e9tences en recyclage des d\u00e9chets et sur les aspects financiers gr\u00e2ce \u00e0 la finance carbone.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les ordures m\u00e9nag\u00e8res des pays du Sud ont une teneur forte en mati\u00e8re organique, g\u00e9n\u00e9ratrice de m\u00e9thane quand elle est amoncel\u00e9e sans pr\u00e9caution. Le compostage ou la fabrication de combustibles alternatifs \u00e0 partir de cette mati\u00e8re permet de\u00a0la valoriser tout en produisant un amendement comblant les d\u00e9ficits des sols ou un combustible alternatif.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette transformation s\u2019accompagne d\u2019une r\u00e9duction valorisable et contr\u00f4lable d\u2019\u00e9missions de m\u00e9thane. Les sachets en plastiques sont transform\u00e9s, apr\u00e8s fusion avec du sable, en pav\u00e9s autobloquants.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/projets-gevalor\/page-2\" target=\"_blank\"><br \/>\n<\/a><strong><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/projets-gevalor\/page-2\" target=\"_blank\">Le projet<\/a><\/strong> participe \u00e0 la propret\u00e9 de la ville de Mahajanga, tout en cr\u00e9ant une centaine d\u2019emplois occup\u00e9s par des anciens informels. En dix ans, il permet d\u2019\u00e9viter environ 60\u00a0000 tonnes de CO<sub>2 <\/sub> et produit un amendement et diff\u00e9rents produits appr\u00e9ci\u00e9s. Il a permis de former une \u00e9quipe d\u2019encadrement locale aux diff\u00e9rents aspects de la conduite d\u2019une petite entreprise organisation, gestion pr\u00e9visionnelle, reporting&#8230;) pr\u00eate \u00e0 devenir autonome et \u00e0 essaimer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de Madagascar.Les op\u00e9rateurs \u00e9tant en majorit\u00e9 des femmes, la cr\u00e9ation d\u2019une cr\u00e8che est \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Madacompost doit atteindre l\u2019\u00e9quilibre financier en 2016 et \u00e9tudie un essaimage \u00e0 Nosy B\u00e9\u00a0(Madagascar).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec l\u2019aide de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, du Fonds Fran\u00e7ais pour l\u2019Environnement Mondial et de la Direction g\u00e9n\u00e9rale du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration de l\u2019Union Europ\u00e9enne(Europeaid), Gevalor est impliqu\u00e9 dans un programme Africompost visant \u00e0 dupliquer la d\u00e9marche dans six villes africaines et dans un projet Re-Sources de d\u00e9finition et diffusion des bonnes pratiques dans le domaine de la gestion des d\u00e9chets dans les pays du Sud.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Madacompost\/583379985045509\" target=\"_blank\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Gevalor &#8211; Madacompost Particuli\u00e8rement aigu\u00eb dans les pays en d\u00e9veloppement, la gestion des d\u00e9chets urbains est une probl\u00e9matique aux implications \u00e0 la fois locales (sant\u00e9 des habitants) et globales (changement climatique du fait des \u00e9missions de m\u00e9thane g\u00e9n\u00e9r\u00e9es). Le partenariat entre Gevalor et Madacompost, qui a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 aux Prix Convergences, propose un mod\u00e8le de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":104548,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<h1 style=\"text-align: left;\">Gevalor - Madacompost<\/h1><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Particuli\u00e8rement aigu\u00eb dans les pays en d\u00e9veloppement, la gestion des d\u00e9chets urbains est une probl\u00e9matique aux implications \u00e0 la fois locales (sant\u00e9 des habitants) et globales (changement climatique du fait des \u00e9missions de m\u00e9thane g\u00e9n\u00e9r\u00e9es). Le partenariat entre <\/strong><strong><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/\" target=\"_blank\">Gevalor<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Madacompost\/583379985045509\" target=\"_blank\">Madacompost<\/a>, qui a \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9 aux <a href=\"\/?page_id=199\" target=\"_blank\">Prix Convergences<\/a>, propose <\/strong><strong>un mod\u00e8le de r\u00e9ponse\u00a0 reproductible dans de nombreux pays.<\/strong><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/fr\/projets-recyclage-des-plastiques\"><img class=\"size-medium wp-image-1110 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/activit\u00e9s-compostageweb-300x224.jpg\" alt=\"activit\u00e9s-compostageweb\" width=\"300\" height=\"224\" \/><\/a><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Gevalor et Madacompost, avec l'appui de la fondation Good Planet et ETC Terra, proposent des solutions de gestion des d\u00e9chets urbains en agissant\u00a0sur les aspects techniques qui mettent en \u0153uvre des comp\u00e9tences en recyclage des d\u00e9chets et sur les aspects financiers gr\u00e2ce \u00e0 la finance carbone.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Les ordures m\u00e9nag\u00e8res des pays du Sud ont une teneur forte en mati\u00e8re organique, g\u00e9n\u00e9ratrice de m\u00e9thane quand elle est amoncel\u00e9e sans pr\u00e9caution. Le compostage ou la fabrication de combustibles alternatifs \u00e0 partir de cette mati\u00e8re permet de\u00a0la valoriser tout en produisant un amendement comblant les d\u00e9ficits des sols ou un combustible alternatif.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cette transformation s\u2019accompagne d\u2019une r\u00e9duction valorisable et contr\u00f4lable d\u2019\u00e9missions de m\u00e9thane. Les sachets en plastiques sont transform\u00e9s, apr\u00e8s fusion avec du sable, en pav\u00e9s autobloquants.<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/fr\/projets-recyclage-des-plastiques\"><img class=\"size-medium wp-image-1112 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Mangatokana_plastique1-300x188.jpg\" alt=\"Mangatokana_plastique1\" width=\"300\" height=\"188\" \/><\/a><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/projets-gevalor\/page-2\" target=\"_blank\"><br \/> <\/a><strong><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/projets-gevalor\/page-2\" target=\"_blank\">Le projet<\/a><\/strong> participe \u00e0 la propret\u00e9 de la ville de Mahajanga, tout en cr\u00e9ant une centaine d\u2019emplois occup\u00e9s par des anciens informels. En dix ans, il permet d\u2019\u00e9viter environ 60\u00a0000 tonnes de CO<sub>2 <\/sub> et produit un amendement et diff\u00e9rents produits appr\u00e9ci\u00e9s. Il a permis de former une \u00e9quipe d\u2019encadrement locale aux diff\u00e9rents aspects de la conduite d\u2019une petite entreprise organisation, gestion pr\u00e9visionnelle, reporting...) pr\u00eate \u00e0 devenir autonome et \u00e0 essaimer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de Madagascar.Les op\u00e9rateurs \u00e9tant en majorit\u00e9 des femmes, la cr\u00e9ation d\u2019une cr\u00e8che est \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Madacompost doit atteindre l\u2019\u00e9quilibre financier en 2016 et \u00e9tudie un essaimage \u00e0 Nosy B\u00e9\u00a0(Madagascar).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avec l\u2019aide de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, du Fonds Fran\u00e7ais pour l\u2019Environnement Mondial et de la Direction g\u00e9n\u00e9rale du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration de l\u2019Union Europ\u00e9enne(Europeaid), Gevalor est impliqu\u00e9 dans un programme Africompost visant \u00e0 dupliquer la d\u00e9marche dans six villes africaines et dans un projet Re-Sources de d\u00e9finition et diffusion des bonnes pratiques dans le domaine de la gestion des d\u00e9chets dans les pays du Sud.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.gevalor.org\/\" target=\"_blank\"><img class=\"alignleft size-medium wp-image-4385\" title=\"logo Gevalor_web\" src=\"http:\/\/c2015.org\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/logo-Gevalor_web-300x195.jpg\" alt=\"Gevalor\" width=\"240\" height=\"156\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Madacompost\/583379985045509\" target=\"_blank\"><img class=\"size-medium wp-image-4386 alignright\" title=\"logo madacompost_web\" src=\"http:\/\/c2015.org\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/logo-madacompost_web-300x204.jpg\" alt=\"Madacompost\" width=\"216\" height=\"147\" \/><\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-prix-Convergences-2013_FINAL_BD.pdf\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrir les autres projets<\/a>\u00a0candidats au Prix Convergences 2013<\/strong><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105113"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105113"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105113\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105117,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105113\/revisions\/105117"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/104548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105113"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}