{"id":105128,"date":"2016-07-27T17:50:19","date_gmt":"2016-07-27T15:50:19","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?page_id=105128&#038;lang=en"},"modified":"2016-07-27T17:52:42","modified_gmt":"2016-07-27T15:52:42","slug":"laureate-of-the-2013-european-awards","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/prix-convergences\/laureate-of-the-2013-european-awards\/","title":{"rendered":"Laureate of the 2013 European Awards"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_fullwidth_header admin_label=&#8221;En-t\u00eate plein \u00e9cran&#8221; title=&#8221;Laureate of the 2013 European Award&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; header_fullscreen=&#8221;off&#8221; header_scroll_down=&#8221;off&#8221; background_color=&#8221;#313f55&#8243; background_overlay_color=&#8221;#313f55&#8243; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; content_orientation=&#8221;center&#8221; image_orientation=&#8221;center&#8221; title_font_color=&#8221;#ffffff&#8221; custom_button_one=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_one_use_icon=&#8221;default&#8221; button_one_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_one_on_hover=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; custom_button_two=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_two_use_icon=&#8221;default&#8221; button_two_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_two_on_hover=&#8221;on&#8221; title_font_size=&#8221;45px&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; title_font=&#8221;|on|||&#8221;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: justify;\">Emma\u00fcs D\u00e9fi &#8211; Fondation Vinci<\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La situation des personnes sortant de parcours d\u2019insertion pose aujourd\u2019hui question\u00a0: 20% des 60 000 salari\u00e9s\u00a0 de chantiers d\u2019insertion en France restent sans aucune perspective \u00e0 l\u2019issue de\u00a0 leur activit\u00e9. L\u2019association <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\" target=\"_blank\">Emma\u00fcs D\u00e9fi <\/a>en partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.fondation-vinci.com\/fondation\/fr\/page\/accueil.htm\" target=\"_blank\">Fondation VINCI<\/a>, nomin\u00e9s aux <a href=\"\/?page_id=199\" target=\"_blank\">Prix Convergences<\/a>, vise \u00e0 renforcer l\u2019efficacit\u00e9 des structures d\u2019insertion par la mise en place\u00a0 de nouvelles pratiques afin de stabiliser par le travail des personnes sans abri ou mal log\u00e9es.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/nos-actions\/convergence\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-105097 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/IMG_0921-web-1.jpg\" alt=\"IMG_0921-web\" width=\"448\" height=\"299\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/IMG_0921-web-1.jpg 448w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/IMG_0921-web-1-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 448px) 100vw, 448px\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le dispositif actuel, limitant la dur\u00e9e des contrats d\u2019insertion \u00e0 deux ans, n\u2019est ainsi pas jug\u00e9 satisfaisant pour l\u2019accompagnement des grands exclus. Ainsi, l\u2019association a mis en place en 2012 <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/nos-actions\/convergence\/\" target=\"_blank\">le projet \u00ab\u00a0Convergence <\/a>\u00bb, se positionnant entre les dispositifs d\u2019urgence et les dispositifs classiques d\u2019insertion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&#8217;objectif du projet est d&#8217;adapter l&#8217;offre existante aux personnes via :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1. La constitution d&#8217;un \u00ab r\u00e9seau post-urgence\u00bb rassemblant des acteurs de l&#8217;h\u00e9bergement, du logement, de la sant\u00e9, de l&#8217;emploi, de l&#8217;insertion et de la vie sociale. La constitution du r\u00e9seau permet \u00e9galement une meilleure connaissance des sp\u00e9cificit\u00e9s et solutions existantes dans chaque champ (emploi\/sant\u00e9\/h\u00e9bergement), une meilleure utilisation des offres et moyens (mutualisation) et l&#8217;extension possible des partenariats au-del\u00e0 du public Convergence;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2. La mise en place d&#8217;un accompagnement concert\u00e9 des b\u00e9n\u00e9ficiaires, permettant de lever le fonctionnement &#8220;en silo&#8221; des structures emploi\/h\u00e9bergement\/sant\u00e9 et de confronter les avis pour apporter des solutions adapt\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">3. L&#8217;\u00e9laboration d&#8217;un parcours de stabilisation de post-urgence par le travail, dans le cadre de l&#8217;extension \u00e0 5 ans de la dur\u00e9e des contrats d&#8217;insertion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&#8217;exp\u00e9rimentation porte dans sa globalit\u00e9 sur 90 b\u00e9n\u00e9ficiaires en ann\u00e9e 1, 110 en ann\u00e9e 2, 130 en ann\u00e9e 3.<\/p>\n<p>A l&#8217;issue de l&#8217;exp\u00e9rimentation, ce sont potentiellement toutes les personnes sans domicile, sur le territoire parisien et tout le territoire fran\u00e7ais, qui sont concern\u00e9es, et pourront, si le d\u00e9ploiement est valid\u00e9, b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.fondation-vinci.com\/fondation\/fr\/page\/accueil.htm\" target=\"_blank\">\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emma\u00fcs D\u00e9fi &#8211; Fondation Vinci La situation des personnes sortant de parcours d\u2019insertion pose aujourd\u2019hui question\u00a0: 20% des 60 000 salari\u00e9s\u00a0 de chantiers d\u2019insertion en France restent sans aucune perspective \u00e0 l\u2019issue de\u00a0 leur activit\u00e9. L\u2019association Emma\u00fcs D\u00e9fi en partenariat avec la Fondation VINCI, nomin\u00e9s aux Prix Convergences, vise \u00e0 renforcer l\u2019efficacit\u00e9 des structures d\u2019insertion [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":104548,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<h1 style=\"text-align: justify;\">Emma\u00fcs D\u00e9fi - Fondation Vinci<\/h1><p style=\"text-align: justify;\"><strong>La situation des personnes sortant de parcours d\u2019insertion pose aujourd\u2019hui question\u00a0: 20% des 60 000 salari\u00e9s\u00a0 de chantiers d\u2019insertion en France restent sans aucune perspective \u00e0 l\u2019issue de\u00a0 leur activit\u00e9. L\u2019association <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\" target=\"_blank\">Emma\u00fcs D\u00e9fi <\/a>en partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.fondation-vinci.com\/fondation\/fr\/page\/accueil.htm\" target=\"_blank\">Fondation VINCI<\/a>, nomin\u00e9s aux <a href=\"\/?page_id=199\" target=\"_blank\">Prix Convergences<\/a>, vise \u00e0 renforcer l\u2019efficacit\u00e9 des structures d\u2019insertion par la mise en place\u00a0 de nouvelles pratiques afin de stabiliser par le travail des personnes sans abri ou mal log\u00e9es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/nos-actions\/convergence\/\" target=\"_blank\"><img class=\"aligncenter wp-image-1078 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Emmaus-D\u00e9fi1.jpg\" alt=\"Emmaus D\u00e9fi1\" width=\"448\" height=\"299\" \/><\/a><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Le dispositif actuel, limitant la dur\u00e9e des contrats d\u2019insertion \u00e0 deux ans, n\u2019est ainsi pas jug\u00e9 satisfaisant pour l\u2019accompagnement des grands exclus. Ainsi, l\u2019association a mis en place en 2012 <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/nos-actions\/convergence\/\" target=\"_blank\">le projet \u00ab\u00a0Convergence <\/a>\u00bb, se positionnant entre les dispositifs d\u2019urgence et les dispositifs classiques d\u2019insertion.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L'objectif du projet est d'adapter l'offre existante aux personnes via :<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. La constitution d'un \u00ab r\u00e9seau post-urgence\u00bb rassemblant des acteurs de l'h\u00e9bergement, du logement, de la sant\u00e9, de l'emploi, de l'insertion et de la vie sociale. La constitution du r\u00e9seau permet \u00e9galement une meilleure connaissance des sp\u00e9cificit\u00e9s et solutions existantes dans chaque champ (emploi\/sant\u00e9\/h\u00e9bergement), une meilleure utilisation des offres et moyens (mutualisation) et l'extension possible des partenariats au-del\u00e0 du public Convergence;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. La mise en place d'un accompagnement concert\u00e9 des b\u00e9n\u00e9ficiaires, permettant de lever le fonctionnement \"en silo\" des structures emploi\/h\u00e9bergement\/sant\u00e9 et de confronter les avis pour apporter des solutions adapt\u00e9es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. L'\u00e9laboration d'un parcours de stabilisation de post-urgence par le travail, dans le cadre de l'extension \u00e0 5 ans de la dur\u00e9e des contrats d'insertion.<\/p><p><a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/nos-actions\/convergence\/\"><img class=\"aligncenter size-full wp-image-1080\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Emmaus-D\u00e9fi2.jpg\" alt=\"Emmaus D\u00e9fi2\" width=\"448\" height=\"299\" \/><\/a><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L'exp\u00e9rimentation porte dans sa globalit\u00e9 sur 90 b\u00e9n\u00e9ficiaires en ann\u00e9e 1, 110 en ann\u00e9e 2, 130 en ann\u00e9e 3.<\/p><p>A l'issue de l'exp\u00e9rimentation, ce sont potentiellement toutes les personnes sans domicile, sur le territoire parisien et tout le territoire fran\u00e7ais, qui sont concern\u00e9es, et pourront, si le d\u00e9ploiement est valid\u00e9, b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif.<\/p><p><a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\" target=\"_blank\"><img class=\"size-medium wp-image-4315 alignleft\" title=\"emmausDEFIogo\" src=\"http:\/\/c2015.org\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/emmausDEFIogo-300x230.jpg\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"117\" \/><\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.fondation-vinci.com\/fondation\/fr\/page\/accueil.htm\" target=\"_blank\"><img class=\"alignleft\" title=\"logo vinci\" src=\"http:\/\/c2015.org\/wp-content\/uploads\/2013\/08\/logo-vinci-300x56.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"56\" \/><\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-prix-Convergences-2013_FINAL_BD.pdf\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrir les autres projets<\/a>\u00a0candidats au Prix Convergences 2013<\/strong><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105128"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105128"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105128\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105129,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105128\/revisions\/105129"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/104548"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105128"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}