{"id":129460,"date":"2022-10-05T11:45:58","date_gmt":"2022-10-05T09:45:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=129460\/"},"modified":"2023-03-21T17:09:08","modified_gmt":"2023-03-21T16:09:08","slug":"tadjikistan","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/tadjikistan\/","title":{"rendered":"Tadjikistan"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_enable_image=&#8221;off&#8221; background_size=&#8221;contain&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_fullwidth_slider use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; background_enable_image=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_bg_color=&#8221;#00853e&#8221; custom_padding=&#8221;|||&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;|||&#8221; custom_padding_phone=&#8221;|||&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; box_shadow_style=&#8221;preset6&#8243; box_shadow_blur=&#8221;10px&#8221; box_shadow_color=&#8221;rgba(0,0,0,0.1)&#8221; box_shadow_style_image=&#8221;preset7&#8243; button_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; remove_inner_shadow=&#8221;off&#8221; hide_content_on_mobile=&#8221;off&#8221; hide_cta_on_mobile=&#8221;off&#8221; show_inner_shadow=&#8221;on&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing__hover=&#8221;0&#8243; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_slide heading=&#8221;Tadjikistan&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;on&#8221; text_overlay_color=&#8221;rgba(0,133,62,0.46)&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; background_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; background_enable_color=&#8221;on&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/tajikistan-4584690_1280.jpg&#8221; background_enable_image=&#8221;on&#8221; button_icon_color=&#8221;#00853e&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; button_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_size__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_text_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_width__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_border_radius__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_one_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; button_two_bg_color__hover_enabled=&#8221;off&#8221; sticky_transition=&#8221;on&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; custom_padding_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; custom_padding_tablet=&#8221;50px|0|50px|0&#8243; custom_padding_phone=&#8221;&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; transparent_background=&#8221;off&#8221; padding_mobile=&#8221;off&#8221; make_fullwidth=&#8221;off&#8221; use_custom_width=&#8221;off&#8221; width_unit=&#8221;on&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; custom_margin=&#8221;||0px|&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">ACTED<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fr\/\">Convergences<\/a> et ses partenaires : le <a href=\"https:\/\/ctd.tj\/en\/\">Comit\u00e9 de d\u00e9veloppement du tourisme du gouvernement de la R\u00e9publique du Tadjikistan<\/a>, la <a href=\"https:\/\/www.ebrd.com\/fr\/home\">Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement<\/a>, la <a href=\"https:\/\/www.ifc.org\/wps\/wcm\/connect\/multilingual_ext_content\/ifc_external_corporate_site\/about-ifc-fr\">Soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re internationale<\/a> et <strong>Asia +<\/strong>, dans le cadre du programme <a href=\"https:\/\/www.switch-asia.eu\/\">SwitchAsia<\/a>, ont \u00e9t\u00e9 heureux d&#8217;accueillir le tout premier <strong>Forum Z\u00e9ro Carbone<\/strong> <strong>le 28 mai 2022<\/strong>. Cet \u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 l&#8217;occasion de rencontrer les professionnels qui \u0153uvrent pour <strong>une consommation et une production durables dans le secteur du tourisme et au-del\u00e0<\/strong> !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Co-construit avec les membres du groupe de travail compos\u00e9 d&#8217;experts des secteurs du tourisme et de l&#8217;\u00e9nergie au Tadjikistan, le Forum Z\u00e9ro Carbone se voulait \u00eatre une plateforme de dialogue et de mise en r\u00e9seau o\u00f9 les questions cl\u00e9s sont discut\u00e9es et o\u00f9 les projets soutenant la diffusion des pratiques de consommation et de production durables pour construire un Tadjikistan Z\u00e9ro Carbone sont cr\u00e9\u00e9s, encourag\u00e9s et valoris\u00e9s de mani\u00e8re collaborative.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; admin_label=&#8221;section&#8221; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font_size=&#8221;46px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span><strong>FORUM ZERO CARBONE<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_4,1_4,1_4,1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_number_counter title=&#8221;exposants pr\u00e9sents pour pr\u00e9senter leurs actions au grand public&#8221; number=&#8221;40&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; counter_color=&#8221;#52e5d5&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; title_font_size=&#8221;14&#8243; number_text_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; number_font_size=&#8221;60&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<br \/>\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_number_counter title=&#8221;acteurs professionnels repr\u00e9sentant les secteurs priv\u00e9, public, associatif, acad\u00e9mique, de la soci\u00e9t\u00e9 civile et des m\u00e9dias&#8221; number=&#8221;+300&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; counter_color=&#8221;#52e5d5&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; title_font_size=&#8221;14&#8243; number_text_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; number_font_size=&#8221;60&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<br \/>\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_number_counter title=&#8221;sessions orient\u00e9s vers la d\u00e9finition de solutions concr\u00e8tes et multi-acteurs pour r\u00e9pondre aux enjeux du z\u00e9ro carbon&#8221; number=&#8221;7&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; counter_color=&#8221;#52e5d5&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; title_font_size=&#8221;14&#8243; number_text_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; number_font_size=&#8221;60&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<br \/>\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_number_counter title=&#8221;des intervenants partageant leur expertise et d\u00e9sireux d&#8217;agir pour le changement !&#8221; number=&#8221;+30&#8243; percent_sign=&#8221;off&#8221; counter_color=&#8221;#52e5d5&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; title_font_size=&#8221;14&#8243; number_text_color=&#8221;#0a0a2d&#8221; number_font_size=&#8221;60&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<br \/>\n[\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font_size=&#8221;46px&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><span><strong>PROGRAMME<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#00853e&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; hover_enabled=&#8221;0&#8243; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; sticky_enabled=&#8221;0&#8243;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\">WORKSHOPS STRUCTURE<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<ul>\n<li>Tables rondes interactives pour le partage et la diffusion de bonnes pratiques<\/li>\n<li>Ateliers de consultation et de d\u00e9veloppement de produits livrables (cartes, feuilles de route, barom\u00e8tre, etc.).<\/li>\n<li>Foire et exposition : pr\u00e9sentation des technologies ER\/EE, des produits et de l&#8217;expertise CBT et pr\u00e9sentation des opportunit\u00e9s de produits verts des IMF.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#00853e&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<span style=\"color: #ffffff;\">MAIN WORKSHOPS PURPOSE<\/span>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Favoriser la transition vers des \u00e9missions nettes de carbone au Tadjikistan<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9er un espace de dialogue pour le d\u00e9veloppement de la production et de la consommation durables<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Promouvoir les liens commerciaux entre le secteur des \u00e9nergies renouvelables et de l&#8217;efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, le secteur du tourisme communautaire, les institutions financi\u00e8res et le grand public<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_color=&#8221;#00853e&#8221; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<span style=\"color: #ffffff;\">\u00a0SPECIFIC OBJECTIVES<\/span>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">R\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l&#8217;\u00e9tat des lieux, aux plans et aux meilleures pratiques en mati\u00e8re de consommation et de production durables, d&#8217;\u00e9conomie circulaire et d&#8217;\u00e9nergie verte au Tadjikistan en r\u00e9unissant les institutions gouvernementales, les agences internationales de d\u00e9veloppement, les donateurs et les investisseurs, le secteur priv\u00e9 et la communaut\u00e9 civile autour de la transition du pays vers une \u00e9conomie verte et un d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; custom_padding=&#8221;|||&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221; custom_padding__hover=&#8221;|||&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; text_font_size=&#8221;46px&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span><strong>PARTENARIATS ET SOUTIENS<\/strong><\/span><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour organiser ce forum, ACTED et Convergences ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien de leurs partenaires : le Comit\u00e9 de d\u00e9veloppement du tourisme, la Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement, la Soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re internationale et Asia+, Tajnor et Amfot dans le cadre du programme SwitchAsia de l&#8217;UE.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; text_font_size=&#8221;25&#8243; background_size=&#8221;initial&#8221; background_position=&#8221;top_left&#8221; background_repeat=&#8221;repeat&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; module_alignment=&#8221;center&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\"><strong>PARTENAIRES PRINCIPAUX<\/strong><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_ACTED-1.jpg&#8221; title_text=&#8221;logo_stationary_color_uk %91Converti%93&#8243; url=&#8221;http:\/\/www.acted.org\/&#8221; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; z_index_tablet=&#8221;500&#8243; box_shadow_horizontal_tablet=&#8221;0px&#8221; box_shadow_vertical_tablet=&#8221;0px&#8221; box_shadow_blur_tablet=&#8221;40px&#8221; box_shadow_spread_tablet=&#8221;0px&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<br \/>\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Convergences.png&#8221; title_text=&#8221;Convergences&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/switch-asia.png&#8221; title_text=&#8221;switch asia&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; align_tablet=&#8221;center&#8221; align_phone=&#8221;&#8221; align_last_edited=&#8221;on|desktop&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; z_index_tablet=&#8221;500&#8243; box_shadow_horizontal_tablet=&#8221;0px&#8221; box_shadow_vertical_tablet=&#8221;0px&#8221; box_shadow_blur_tablet=&#8221;40px&#8221; box_shadow_spread_tablet=&#8221;0px&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<br \/>\n[\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/European-Bank.png&#8221; title_text=&#8221;European Bank&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Tajikistan3.jpg&#8221; title_text=&#8221;Tajikistan3&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/IFC.png&#8221; title_text=&#8221;IFC&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;70%&#8221; max_width=&#8221;70%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=&#8221;1_3,1_3,1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Swiss1.png&#8221; title_text=&#8221;Swiss1&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Tajnor1-scaled.jpg&#8221; title_text=&#8221;Tajnor1&#8243; align=&#8221;center&#8221; force_fullwidth=&#8221;on&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_image src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/amfot.png&#8221; title_text=&#8221;amfot&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; width=&#8221;70%&#8221; max_width=&#8221;70%&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=&#8221;1&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; locked=&#8221;off&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_text _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #16909c;\"><span style=\"color: #008000;\"><b>CONTACT<\/b><\/span><b><\/b><\/span><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #16909c;\"><span style=\"color: #000000;\">Pour plus d&#8217;informations, merci de contacter :<\/span><\/span><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243; _builder_version=&#8221;4.16&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][et_pb_button button_url=&#8221;mailto:lou-anne.petit@convergences.org&#8221; button_text=&#8221;Lou-Anne Petit&#8221; button_alignment=&#8221;center&#8221; _builder_version=&#8221;4.17.4&#8243; _module_preset=&#8221;default&#8221; custom_button=&#8221;on&#8221; button_text_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_bg_color=&#8221;#00853e&#8221; button_border_color=&#8221;#FFFFFF&#8221; button_icon=&#8221;&#x39;||divi||400&#8243; button_icon_color=&#8221;#16909c&#8221; global_colors_info=&#8221;{}&#8221;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ACTED, Convergences et ses partenaires : le Comit\u00e9 de d\u00e9veloppement du tourisme du gouvernement de la R\u00e9publique du Tadjikistan, la Banque europ\u00e9enne pour la reconstruction et le d\u00e9veloppement, la Soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re internationale et Asia +, dans le cadre du programme SwitchAsia, ont \u00e9t\u00e9 heureux d&#8217;accueillir le tout premier Forum Z\u00e9ro Carbone le 28 mai 2022. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/129460"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129460"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/129460\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132034,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/129460\/revisions\/132034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129460"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}