{"id":134766,"date":"2024-02-16T11:16:06","date_gmt":"2024-02-16T10:16:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/"},"modified":"2024-02-16T11:54:02","modified_gmt":"2024-02-16T10:54:02","slug":"relive-the-8th-convergences-world-forum","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/","title":{"rendered":"Relive the 8th Convergences World Forum"},"content":{"rendered":"<p>A look back at 3 days and 2 nights of Zero Exclusion, Zero Carbon, Zero Poverty!<\/p>\n<h3>Discover the 8th edition of the Convergences World Forum on video:<\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Best of Forum Mondial Convergences 2015\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jJSI2H012o8?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p>The 8th Convergences World Forum &#8220;Zero Exclusion, Zero Carbon, Zero Poverty&#8221; was held in Paris from 7 to 9 September.<\/p>\n<p>This 8th edition brought together :<\/p>\n<ul>\n<li>7,179 participants representing the public, private, solidarity, academic and media sectors;<\/li>\n<li>355 inspirational speakers representing 58 nationalities;<\/li>\n<li>45 conferences and 9 dynamic workshops<\/li>\n<li>4 Convergences awards, 3 exhibitions to encourage civic engagement, 2 inspiring evenings for young people and the media as agents of change, 1 speed meeting and consultancy, 1 web documentary, and the launch of the 1st Lab Laboo<\/li>\n<li>42 organisations present at the Salon Professionnel<\/li>\n<li>4.5 million people reached on social networks<\/li>\n<li>210 journalists present<\/li>\n<\/ul>\n<p>During the first two days at the Palais Brongniart, the Convergences World Forum had the pleasure of welcoming French President Fran\u00e7ois Hollande, who gave a speech on humanitarian commitment and commitment to development in front of 700 people. <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7BRnpGvH9po\">Watch the President&#8217;s speech on video.<\/a><\/p>\n<p>The two days also saw a number of inspiring conferences and workshops, a trade fair, exhibitions and the launch of Joan Bardeletti&#8217;s web documentary, Les Grands Moyens.<\/p>\n<p>On 9 September, at the H\u00f4tel de Ville in Paris, the Convergences Awards ceremony took place. The awards recognise the partnerships that are making a difference to a fair and sustainable world. Discover the 4 winners for 2015!<\/p>\n<p>As every year, the Convergences World Forum also organised two themed evenings:<\/p>\n<p>The 4th edition of the Youth We Can! evening, which brought together on 7 September at the Palais Brongniart communities of young people who are working at their own level for a more responsible society.<\/p>\n<p>The Media Evening on 8 September, devoted to the role and place of the media in building a fair and sustainable world.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/222-Microfinance-et-impact-investing_CR_JB_VF.pdf\">Read the proceedings of the Convergences 2015 World Forum.<\/a><\/p>\n<h3>Read the reports on the sessions of the 8th edition of the Convergences World Forum.<\/h3>\n<p>Click on the images to access the session discussions below:<\/p>\n<table style=\"height: 583px;\" width=\"514\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102586\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102586\" class=\"wp-image-102586\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Conevrgences-J1-\u00a9-Yann-Castanier-35-300x200.jpg\" alt=\"Discours de bienvenue\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102586\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Welcome speech<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102587\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102587\" class=\"wp-image-102587\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences-2015-J1-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"L\u2019Agenda des solutions : des alliances pour le climat \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102587\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> The Solutions Agenda: alliances for the climate<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102588\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102588\" class=\"wp-image-102588\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/\u00a9-Nicolas-Curri-3.jpg\" alt=\"Comment financer des mod\u00e8les de d\u00e9veloppement z\u00e9ro carbone ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102588\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> How can we finance zero-carbon development models?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102589\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102589\" class=\"wp-image-102589\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-100.jpg\" alt=\"Au-del\u00e0 du PIB : vers une d\u00e9finition plus int\u00e9gr\u00e9e de la croissance ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102589\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Beyond GDP: towards a more integrated definition of growth?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102590\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102590\" class=\"wp-image-102590\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Convergences-\u00a9-Yann-Castanier-1-12.jpg\" alt=\"Les populations vuln\u00e9rables, de v\u00e9ritables actrices de leur d\u00e9veloppement\u00a0: quels leviers pour quelles perspectives\u00a0? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102590\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Vulnerable populations, real actors in their own development: what levers for what prospects?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102591\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102591\" class=\"wp-image-102591\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Innovation et gestion de crise : quelles innovations pour mieux g\u00e9rer les crises humanitaires sur le terrain\u00a0?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102591\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Innovation and crisis management: how can we better manage humanitarian crises on the ground?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102592\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102592\" class=\"wp-image-102592\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences-2015-\u00a9-Yann-Castanier-5.jpg\" alt=\"Standards de performance sociale : apprendre de l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102592\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Social performance standards: learning from the microfinance experience<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102593\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102593\" class=\"wp-image-102593\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"P\u00e9renniser son entreprise sociale : comment faire \u00e9voluer son mod\u00e8le \u00e9conomique ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102593\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Making your social enterprise sustainable: how can you develop your business model?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102594\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102594\" class=\"wp-image-102594\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-4.jpg\" alt=\"Financer les ODD : comment utiliser efficacement l\u2019ensemble des flux et des outils financiers ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102594\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Financing the SDGs: how can we make effective use of all financial flows and tools?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102595\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102595\" class=\"wp-image-102595\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-11.jpg\" alt=\"L\u2019Afrique, le continent du XXIe si\u00e8cle ? Utopie ou avenir proche ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102595\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Africa, the continent of the 21st century? Utopia or near future?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102596\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102596\" class=\"wp-image-102596\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Lucie-Brux-1.jpg\" alt=\"Microfinance verte : une r\u00e9ponse du secteur de la microfinance face au changement climatique \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102596\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Green microfinance: the microfinance sector&#8217;s response to climate change<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102597\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102597\" class=\"wp-image-102597\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-32.jpg\" alt=\"Action humanitaire : mod\u00e8les d\u2019intervention et de financement \u00e0 l\u2019horizon 2025\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102597\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Humanitarian action: intervention and funding models up to 2025<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102598\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102598\" class=\"wp-image-102598\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-157.jpg\" alt=\"Impact investing et performance environnementale : comment d\u00e9velopper des standards globaux ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102598\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Impact investing and environmental performance: how can global standards be developed?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102599\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102599\" class=\"wp-image-102599\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-7.jpg\" alt=\"En quoi l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance apporte-t-elle un \u00e9clairage sur les enjeux de l\u2019 Impact investing ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102599\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> How does the experience of microfinance shed light on the challenges of impact investing?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102600\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102600\" class=\"wp-image-102600\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-94.jpg\" alt=\"Business inclusif et social business : quelle strat\u00e9gie et quel impact pour l\u2019entreprise ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102600\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Inclusive business and social business: what strategy and what impact for companies?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102601\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102601\" class=\"wp-image-102601\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FMC-2015-1.jpg\" alt=\"Financer le d\u00e9veloppement des entreprises \u00e0 impact social et territorial, un enjeu europ\u00e9en ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102601\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Is financing the development of companies with a social and territorial impact a European challenge?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102602\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102602\" class=\"wp-image-102602\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"Principes, valeurs et \u00e9thique : quels guides pour l\u2019action humanitaire\u00a0?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102602\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Principles, values and ethics: guidelines for humanitarian action?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102603\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102603\" class=\"wp-image-102603\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-\u00a9-Yann-Castanier-12.jpg\" alt=\"Economie de la fonctionnalit\u00e9 : pourquoi et comment l\u2019int\u00e9grer dans ma strat\u00e9gie d\u2019entreprise?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102603\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Functional economy: why and how can I incorporate it into my business strategy?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102604\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102604\" class=\"wp-image-102604\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J1-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Fab lab et open source : la production \u00e0 l\u2019heure du collaboratif \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102604\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Fab lab and open source: production in the age of collaboration<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102605\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102605\" class=\"wp-image-102605\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-6.jpg\" alt=\"L\u2019assurance indicielle agricole : une r\u00e9ponse innovante aux d\u00e9fis de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du changement climatique\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102605\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Index-based agricultural insurance: an innovative response to the challenges of food insecurity and climate change<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102606\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102606\" class=\"wp-image-102606\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-\u00a9-Yann-Castanier-7.jpg\" alt=\"Quelles innovations dans les territoires pour lutter contre le ch\u00f4mage en Europe ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102606\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> How can local and regional authorities innovate to combat unemployment in Europe?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102607\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102607\" class=\"wp-image-102607\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Finance climat : succ\u00e8s et limites des nouveaux m\u00e9canismes financiers\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102607\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Climate finance: the successes and limitations of new financial mechanisms<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102608\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102608\" class=\"wp-image-102608\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Lucie-Brux-3.jpg\" alt=\"Comment faire \u00e9merger et p\u00e9renniser les initiatives de solidarit\u00e9 issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102608\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> How can we help civil society solidarity initiatives to emerge and become sustainable?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102609\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102609\" class=\"wp-image-102609\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-120.jpg\" alt=\"Saisir une opportunit\u00e9 mondiale : partenariats pour une meilleure croissance et un meilleur climat\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102609\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Seizing a global opportunity: partnerships for better growth and a better climate<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102610\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102610\" class=\"wp-image-102610\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-43.jpg\" alt=\"Nomin\u00e9s des Prix Convergences Europe et International\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102610\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Nominees for the Convergences Europe and International Awards<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102611\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102611\" class=\"wp-image-102611\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-59.jpg\" alt=\"Quel r\u00f4le pour les entreprises apr\u00e8s la COP21 ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102611\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> What role for business after COP21?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102612\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102612\" class=\"wp-image-102612\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-ConvergencesJ2-\u00a9-Nicolas-Curri-66.jpg\" alt=\"Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud : quelles innovations dans la cha\u00eene de valeur et le commerce \u00e9quitable ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102612\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Combining adaptation and mitigation in the South: what innovations in the value chain and fair trade?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102613\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102613\" class=\"wp-image-102613\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/\u00a9-Yann-Castanier-21.jpg\" alt=\"L\u2019action humanitaire face au d\u00e9fi climatique\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102613\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Humanitarian action and the climate challenge<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102615\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102615\" class=\"wp-image-102615\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-15.jpg\" alt=\"Consommation durable : comment innover de la production \u00e0 la consommation pour changer les comportements ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102615\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Sustainable consumption: how can we innovate from production to consumption to change behaviour?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102618\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102618\" class=\"wp-image-102618\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Financement participatif : quel potentiel de d\u00e9veloppement ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102618\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Participatory financing: what potential for development?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102626\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102626\" class=\"wp-image-102626\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-J2-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Partenariats et ODD : quels leviers et quel impact des alliances multi-acteurs ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102626\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Partnerships and the SDGs: what are the levers and impact of multi-stakeholder alliances?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102629\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102629\" class=\"wp-image-102629\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-29.jpg\" alt=\"Energies et transports durables : l\u2019apport du num\u00e9rique face au climat\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102629\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Sustainable energy and transport: the contribution of digital technology to climate protection<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102633\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102633\" class=\"wp-image-102633\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-35.jpg\" alt=\"Microfinance et technologie : quel impact du digital sur le secteur ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102633\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Microfinance and technology: what impact will digital technology have on the sector?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102635\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102635\" class=\"wp-image-102635\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Lucie-Brux-4.jpg\" alt=\"Startups, TPE et PME : comment cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 leur d\u00e9veloppement ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102635\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Startups, VSEs and SMEs: how can we create an ecosystem conducive to their development?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102638\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102638\" class=\"wp-image-102638\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/\u00a9CastanierA.jpg\" alt=\"Lutte contre la d\u00e9forestation et le changement climatique : les fili\u00e8res durables sont-elles la solution ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102638\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Combating deforestation and climate change: are sustainable value chains the solution?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102642\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102642\" class=\"wp-image-102642\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"R\u00f4le des incubateurs : quel soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102642\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> The role of incubators: how can we support the emergence and consolidation of new business models?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102685\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102685\" class=\"wp-image-102685\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-127.jpg\" alt=\"Action citoyenne : comment engager les citoyens dans la transition \u00e9cologique ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102685\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Citizen action: how to involve citizens in the ecological transition?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102647\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102647\" class=\"wp-image-102647\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Les enjeux et le futur de l\u2019humanitaire\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102647\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> The challenges and future of humanitarian aid<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102650\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102650\" class=\"wp-image-102650\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Convergences-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-22.jpg\" alt=\"Alimentation et climat : quel r\u00f4le des fondations pour favoriser le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des actions locales ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102650\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Food and climate: what role can foundations play in scaling up local actions?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102652\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102652\" class=\"wp-image-102652\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences\u00a9N.Curri-1.jpg\" alt=\"Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement: quels facteurs de renouveau ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102652\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Tools and modes of action for development: what are the factors for renewal?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102656\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102656\" class=\"wp-image-102656\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Accompagner les structures solidaires : apprendre de nos erreurs et succ\u00e8s \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102656\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Supporting solidarity structures: learning from our mistakes and successes<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102662\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102662\" class=\"wp-image-102662\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-38.jpg\" alt=\"Qu\u2019est-ce qu\u2019un business model responsable ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102662\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> What is a responsible business model?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102664\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102664\" class=\"wp-image-102664 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-83-Copie.jpg\" alt=\"Pourquoi un Sommet Mondial Humanitaire en 2016 ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102664\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Why a World Humanitarian Summit in 2016?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102665\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102665\" class=\"wp-image-102665 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-51-Copie.jpg\" alt=\"Discours de Fran\u00e7ois Hollande Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102665\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Speech by Fran\u00e7ois Hollande President of the French Republic<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102666\" style=\"width: 150px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102666\" class=\"wp-image-102666\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-176.jpg\" alt=\"Territoires et changement climatique : les espaces urbains et ruraux face au d\u00e9fi\" width=\"140\" height=\"210\" \/><p id=\"caption-attachment-102666\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Territories and climate change: urban and rural areas facing the challenge<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102667\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102667\" class=\"wp-image-102667\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Nicolas-Curri-7.jpg\" alt=\"Impact investing et Venture philanthropy : r\u00e9sultats et perspectives\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102667\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Impact investing and venture philanthropy: results and outlook<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102670\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102670\" class=\"wp-image-102670\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Lucie-Brux-13.jpg\" alt=\"Session speed-meeting et consulting pour les entrepreneurs sociaux \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102670\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Speed-meeting and consulting sessions for social entrepreneurs<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102672\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102672\" class=\"wp-image-102672\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-145.jpg\" alt=\"ODD, villes et climat : quelle articulation des agendas et quelle mise en \u0153uvre ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102672\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> SDGs, cities and climate: how can agendas be coordinated and implemented?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102699\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102699\" class=\"wp-image-102699\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-139.jpg\" alt=\"Economie circulaire : une opportunit\u00e9 de co-cr\u00e9ation de valeur dans les territoires\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102699\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Circular economy: an opportunity to co-create value in the regions<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102700\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102700\" class=\"wp-image-102700\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Lucie-Brux-26.jpg\" alt=\" Premier Lab Laboo La nouvelle \u00e9conomie au service du bien commun ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102700\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Premier Lab Laboo The new economy at the service of the common good?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102701\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102701\" class=\"wp-image-102701\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-93.jpg\" alt=\"Plaidoyer Youth We Can ! 2015 : les jeunes se mobilisent pour le climat !\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102701\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Youth We Can! 2015 advocacy: young people mobilize for the climate!<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102702\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102702\" class=\"wp-image-102702\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-182.jpg\" alt=\"Cl\u00f4ture du 8\u00e8me Forum Mondial Convergences Z\u00e9ro exlusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\" width=\"210\" height=\"140\" \/><p id=\"caption-attachment-102702\" class=\"wp-caption-text\"><\/span><\/a> Closing of the 8th Convergences World Forum Zero exlusion, Zero Carbon, Zero poverty<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A look back at 3 days and 2 nights of Zero Exclusion, Zero Carbon, Zero Poverty! Discover the 8th edition of the Convergences World Forum on video: The 8th Convergences World Forum &#8220;Zero Exclusion, Zero Carbon, Zero Poverty&#8221; was held in Paris from 7 to 9 September. This 8th edition brought together : 7,179 participants [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":477,"menu_order":2,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/134766"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=134766"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/134766\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134769,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/134766\/revisions\/134769"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=134766"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}