{"id":105617,"date":"2016-08-05T16:51:14","date_gmt":"2016-08-05T14:51:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/en\/?p=105617"},"modified":"2016-08-05T16:53:46","modified_gmt":"2016-08-05T14:53:46","slug":"105617","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/105617\/","title":{"rendered":"Convergences Awards &#8211; Meet the nominees during the summer!"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221; admin_label=&#8221;Section&#8221;][et_pb_fullwidth_slider admin_label=&#8221;Curseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran&#8221; show_arrows=&#8221;on&#8221; show_pagination=&#8221;on&#8221; auto=&#8221;off&#8221; auto_ignore_hover=&#8221;off&#8221; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; remove_inner_shadow=&#8221;off&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; hide_content_on_mobile=&#8221;off&#8221; hide_cta_on_mobile=&#8221;off&#8221; show_image_video_mobile=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243;] [et_pb_slide heading=&#8221;Convergences Awards &#8211; Meet the nominees during the summer !&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/13495407_1401239549889960_3925979353003483178_o-1.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>&#8220;If you want to go fast, go alone, but if you want to go far, then you have to go together.&#8221; This is what the multi-actors partnerships nominated for the C<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">onvergences Awards<\/a> 2016 proved during the &#8220;Meet the nominees&#8221; night on June the 23rd.<\/p>\n<p><strong>Find the portraits of the nominees on our website, throughout the month of August.<\/strong><\/p>\n<p>The challenges of exclusion, poverty and climate change are not separated issues. Rather, \u00a0they add up their effects at the expense of the most disadvantaged countries and populations. Consequently, these challenges must be addressed comprehensively and in an integrated manner. Beyond international decision makers, we must all, as citizens, local decision makers, producers, consumers, work without partitioning or prejudice for the construction of a &#8220;Zero exclusion, Zero carbon, Zero poverty&#8221; world. On June 23, the Convergences team was happy to see so many people gathering around innovative partnerships and projects for 3Zero world during the \u2013\u201cMeet the nominees&#8221; night.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>The added value of multi-actors partnerships<\/strong><\/p>\n<p>Convergences believes in the idea that unity is a strength. All initiatives can benefit from a constructing dialogue and building partnerships with other organizations. These partnerships allow solidarity and innovative initiatives to multiply their impact and reach a global mobilisation by attracting more stakeholders around common goals. This is the reason why the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards <\/a>were created in 2011: to promote partnerships between private, public and solidarity-based actors, to meet these social challenges together. Supported by the <a href=\"http:\/\/next.paris.fr\/english\">City of Paris<\/a> and <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">DEVEX<\/a>, the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards<\/a> reward innovative partnerships with high social and \/ or environmental impact every year. All the nominees and laureates embody the multi-stakeholder vision promoted by Convergences. Throughout their initiatives, implemented by solidarity structures in partnership with private and \/ or public organizations, they contribute concretely to an effective &#8220;Zero exclusion, Zero carbon, Zero poverty&#8221; world.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Partnerships to promote access to energy&#8230;<\/strong><\/p>\n<p>1.2 billion people still do not have access to electricity . These people mostly live in twenty countries in sub-Saharan Africa and Asia, such as India, Bangladesh and Sudan, and 80% of them live in rural areas. If no effort is made, 12% of the world population will still be without electricity and 31% without modern cooking solutions in 2030. But millions of people also face fuel poverty in so called &#8220;developed&#8221; countries. The project <a href=\"http:\/\/www.institut-negawatt.com\/page.php?id=10\">DOR\u00e9MI<\/a> \u2013 France, is a multi-stakeholder partnership which attempts to provide an answer for the 5 million households in France who face this problem.<\/p>\n<p>In Mali, where 82% of territories are not electrified, the <a href=\"http:\/\/www.geres.eu\/fr\/nos-actions\/item\/367-zone-dactivites-electrifiee-au-mali\">Electrified Activities Zone in Kons\u00e9gu\u00e9la<\/a> appears to be a desert mirage.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Projects in favor of sustainable agriculture and the protection of ecosystems&#8230;<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8220;When a tree falls, we hear it; when the forest grows, not a single sound is made. \u00bb<\/strong><\/p>\n<p>We are probably the last generation to be able to fight against climate change and its consequences therefore it is our duty to preserve our ecosystem for the next generations. In 2014, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> won the International Convergences Award in partnership with Kairos for its project called \u201c<a href=\"http:\/\/jute-lab.org\/\">The Jute Composite<\/a>\u201d . Thanks to the visibility given to the project by the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards<\/a> and connections made during the Convergences Forum, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> has been able to strengthen its project, and implement new projects. Today, Gold of Bengal embarked on a world tour, shipping for exchange and sharing, on a catamaran called the \u201c<a href=\"http:\/\/nomadedesmers.org\/\">Nomad of the Seas<\/a>.\u201d Through the steps of the journey, the Nomad of the Seas aims at becoming a self-sustaining ecosystem, flag of sustainable and inclusive innovation, going towards to meet inventors to discover inspiring projects.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>This year the program <a href=\"http:\/\/www.epiceries-solidaires.org\/files\/Presentation_UNITERRES.pdf\">Uniterres<\/a> in France concretely shows the way food has to go through from a farm to your dish while providing assistance to vulnerable farmers, while the \u201c<a href=\"http:\/\/www.zebu.net\/cms\/fr\/home\">Clean-Biodig<\/a>\u201d project in Vietnam shows how it is possible to improve production and limit environmental pollution. Either does the <a href=\"http:\/\/www.purprojet.com\/fr\/projet\/martin-sagrado\/\">Biocorredor Martin Sagrado REDD +<\/a> project in Peru, showing how a multi-actor partnership can contribute to building a model for forests management (conservation and reforestation).<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><strong>Partnerships in supporting employment and health care for everyone.<\/strong><\/p>\n<p>Beyond promoting job creation, economic development and the reduction of poverty and inequality, the multi-actor partnerships nominated for the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards<\/a> 2016 aim to leave an \u00a0economically stable and viable world for future generations and to achieve substantial progress in improving welfare, health and universal access to basic services through:<\/p>\n<ul>\n<li>Training and job creation for visually impaired wellness practitioners &#8211; by <a href=\"http:\/\/www.altermassage.org\/\">AlterMassage<\/a> \u2013 France<\/li>\n<li>The fight against the unemployment of disabled people by the joint venture of <a href=\"http:\/\/www.log-ins.fr\/\">Log&#8217;Ins<\/a> Ares \u2013 France<\/li>\n<li>Access to eye care in North East India by\u201d <a href=\"http:\/\/www.erceyecare.com\/\">ERC Affordable Eye Care Solutions<\/a>\u201d,<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>First laureate of the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards<\/a> in 2011, Anne Roos-Weil was leading a project to improve the prevention, detection and care of minor illnesses, develop early care and attendance at community health centers in Mali in order to reduce child mortality related to minor illnesses complications.<\/p>\n<p>The Convergences International Award allowed to the <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Pesinet<\/a> association, today known as <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a>, to be recognized by the the key actors of the development sector. This recognition and the various connections made at the 2011 Convergences World Forum have enabled the association to assert its vision and attract more attention to its project. Nowadays, <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a> operates in two African countries (Mali and Burkina Faso) and counts 8 health centers as partners. Through this initiative more than 5 3,000 children have been monitored, 3000 mothers have benefited from awareness raising campagains, more than 120.000 medical home visits at took place, and more than 12.000 medical appointments for children were made at the health care centre.<\/p>\n<p><strong>After a day of deliberation, the laureates were announced during the &#8220;Meet the nominees! &#8220;\u201d\u00a0 Night. Throughout the summer, you can discover their portraits in our articles.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Come to meet them during the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/world-forum\/\">Convergences World Forum<\/a>, both at the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/our-projects\/prix-convergences\/\">Convergences Awards<\/a> stand on the 5<sup>th<\/sup> and 6<sup>th<\/sup> of September at the Palais Brongniart and at the Official Awards ceremony at the Paris City Hall on September the 7<sup>th<\/sup>.<\/strong><\/p>\n<p>Again this year, the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/world-forum\/\">Convergences World Forum &#8220;Inventing tomorrow\u2019s sustainable cities and territories&#8221;<\/a> will be a place where the actors of the 3Zero ecosystem can meet and exchange.<\/p>\n<p>Special thanks to all the projects,, jury members, Convergences Awards partners \u2013 the <a href=\"http:\/\/next.paris.fr\/english\">City of Paris <\/a>and <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">DEVEX<\/a>, and the City Hall of the 9th district of Paris for its warm welcoming.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;off&#8221; specialty=&#8221;off&#8221; transparent_background=&#8221;off&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; inner_shadow=&#8221;off&#8221; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; padding_mobile=&#8221;off&#8221; make_fullwidth=&#8221;off&#8221; use_custom_width=&#8221;off&#8221; width_unit=&#8221;on&#8221; make_equal=&#8221;off&#8221; use_custom_gutter=&#8221;off&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_slider admin_label=&#8221;Diapo&#8221; show_arrows=&#8221;on&#8221; show_pagination=&#8221;on&#8221; auto=&#8221;on&#8221; auto_speed=&#8221;5000&#8243; auto_ignore_hover=&#8221;off&#8221; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; remove_inner_shadow=&#8221;off&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; hide_content_on_mobile=&#8221;off&#8221; hide_cta_on_mobile=&#8221;off&#8221; show_image_video_mobile=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243;] [et_pb_slide heading=&#8221;Log&#8217;Ins&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logins-1.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Uniterres&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Uniterres-2.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;DOR\u00e9MI&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/140117_ChantierBiovall\u00e9eApr\u00e8s\u00a9OlivierSidler.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;AlterMassage&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Sma\u0308el-praticien-AlterMassage.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Pur Projet &#8211; Biocorredor Martin Sagrado REDD+&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/P4A3470.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Clean-Biodig&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/DSC01653.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;ERC Affordable Eye Care Solutions&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/ERC-Mobile-Unit.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Zone d\u2019activit\u00e9s \u00e9lectrifi\u00e9e de Konseguela au Mali&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Avanc\u00e9e-chantier-Kons\u00e9gu\u00e9la-ZAE_septembre-2015-2.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8220;If you want to go fast, go alone, but if you want to go far, then you have to go together.&#8221; This is what the multi-actors partnerships nominated for the Convergences Awards 2016 proved during the &#8220;Meet the nominees&#8221; night on June the 23rd. Find the portraits of the nominees on our website, throughout the [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104549,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es mais cumulent dans une large mesure leurs effets au d\u00e9triment des pays et des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9s. Ils doivent donc \u00eatre abord\u00e9s de fa\u00e7on globale et int\u00e9gr\u00e9e. Au-del\u00e0 des d\u00e9cideurs internationaux, nous devons tous ensemble, en tant que citoyens, d\u00e9cideurs locaux, producteurs, consommateurs, \u0153uvrer sans cloisonnement ni pr\u00e9jug\u00e9 pour la construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. Le 23 juin dernier, nous avons \u00e9t\u00e9 heureux de vous voir nombreux r\u00e9unis autour des porteurs de partenariats innovants pour un monde 3Zero lors de la \u00ab Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u2013 Meet the nominees \u00bb.<\/p><p>\u00ab\u00a0\u00a0Si tu veux\u00a0aller vite, vas-y\u00a0seul\u00a0mais si tu veux\u00a0aller loin, alors il faut y\u00a0aller ensemble\u00a0\u00bb. C\u2019est ce que les partenariats multi acteurs nomin\u00e9s aux<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\">\u00a0Prix Convergences<\/a>\u00a02016 ont d\u00e9montr\u00e9 lors de la Soir\u00e9e des Prix Convergences, le 23 juin dernier.<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong>La valeur ajout\u00e9e des partenariats multi-acteur<\/strong><\/p><p>Convergences, c\u2019est l\u2019id\u00e9e que l\u2019union fait la force. Toutes les initiatives ont leur place \u00e0 Convergences. Toutes peuvent b\u00e9n\u00e9ficier du dialogue et de la construction de partenariats avec d\u2019autres organisations. Ces partenariats permettent \u00e0 des initiatives solidaires et innovantes de d\u00e9multiplier leur impact et de changer d\u2019\u00e9chelle en mobilisant des acteurs compl\u00e9mentaires autour d\u2019objectifs communs.<\/p><p>C\u2019est pourquoi les Prix Convergences ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 2011\u2013 pour valoriser les partenariats publics-priv\u00e9s-solidaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain pour r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis soci\u00e9taux. Gr\u00e2ce au soutien de ses partenaires, la Mairie de Paris et DEVEX, les Prix Convergences r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental. Les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats incarnent la vision multi-acteurs promue par Convergences. A travers leurs initiatives, mises en place par des structures solidaires en partenariat avec des organisations priv\u00e9es et\/ou publiques, ils contribuent de fa\u00e7on concr\u00e8te \u00e0 la co-construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Des partenariats pour promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie\u2026<\/strong><\/p><p>1,2 milliard de terriens n'ont pas encore acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Ces personnes vivent dans vingt pays d'Afrique subsaharienne et d'Asie, tels que l'Inde, le Bangladesh ou le Soudan, 80% d'entre eux en milieu rural. Si aucun effort n'est fait, 12% de la population mondiale se retrouvera sans \u00e9lectricit\u00e9 et 31% sans solutions de cuisson modernes en 2030. Mais des millions de personnes font \u00e9galement face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les pays dit \u00ab\u00a0d\u00e9velopp\u00e9s\u00a0\u00bb. Le projet Dispositif Op\u00e9rationnel de R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des Maisons Individuelles (<a href=\"http:\/\/www.institut-negawatt.com\/page.php?id=10\">DOR\u00e9MI<\/a>) \u2013 France est un partenariat multi-acteurs qui tente d\u2019apporter une r\u00e9ponse pour les 5 millions de familles en France qui font face \u00e0 cette probl\u00e9matique. Au Mali, o\u00f9 82% de territoires ne sont pas \u00e9lectrifi\u00e9s, la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.geres.eu\/fr\/nos-actions\/item\/367-zone-dactivites-electrifiee-au-mali\">Zone d\u2019Activit\u00e9s Electrifi\u00e9e de Konseguela<\/a>\u00a0fait figure de mirage dans le d\u00e9sert.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Des projets en faveur d\u2019une agriculture durable et de la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes\u2026<\/strong><\/p><p>\u00ab\u00a0<strong>Quand un arbre tombe, on l\u2019entend ; quand la for\u00eat pousse, pas un bruit<\/strong>\u00a0\u00bb. Nous sommes sans doute la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir agir pour lutter contre le changement climatique et ses impacts et il est de notre devoir que de pr\u00e9server notre \u00e9cosyst\u00e8me pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir.<\/p><p>En 2014, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> remportait le Prix International Convergences en partenariat avec Ka\u00efros pour son projet <a href=\"http:\/\/jute-lab.org\/\">The Jute Composite<\/a>. Gr\u00e2ce \u00e0 la visibilit\u00e9 donn\u00e9e au projet dans la cadre des Prix Convergences et aux contacts rencontr\u00e9s lors du Forum Convergences, Gold of Bengal a pu valoriser son projet et mettre en place de nouveaux projets. L\u2019\u00e9quipe <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> a aujourd\u2019hui embarqu\u00e9 pour un tour du monde, exp\u00e9dition d\u2019\u00e9change et de partage \u00e0 bord du catamaran le <a href=\"http:\/\/nomadedesmers.org\/\">Nomade des Mers<\/a>. Au fil des \u00e9tapes, le Nomade des Mers a vocation \u00e0 devenir un \u00e9cosyst\u00e8me autonome, drapeau de l\u2019innovation durable et solidaire, en allant \u00e0 la rencontre d\u2019inventeurs pour d\u00e9couvrir des projets inspirants.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Cette ann\u00e9e, le programme le programme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.epiceries-solidaires.org\/files\/Presentation_UNITERRES.pdf\">Uniterres<\/a>\u00a0en France montre comment concr\u00e8tement passer de la fourche \u00e0 la fourchette tout en venant en aide aux agriculteurs fragilis\u00e9s le projet <a href=\"http:\/\/www.zebu.net\/cms\/fr\/home\">Clean-Biodig<\/a> au Vietnam comment il est possible de mieux produire et de limiter les pollutions environnementales, et le projet \u00a0<a href=\"http:\/\/www.purprojet.com\/fr\/projet\/martin-sagrado\/\">Biocorredor Martin Sagrado REDO+<\/a> au P\u00e9rou comment un partenariat multi-acteur peut contribuer \u00e0 une for\u00eat mod\u00e8le (de la conservation \u00e0 la reforestation).<\/p><p><em>\u00a0<\/em><\/p><p><strong>Des partenariats pour soutenir l\u2019emploi de tous et l\u2019acc\u00e8s aux soins de sant\u00e9\u2026<\/strong><\/p><p>Au-del\u00e0 de favoriser la cr\u00e9ation d\u2019emploi, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, et la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et des in\u00e9galit\u00e9s, les partenariats multi-acteurs nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016 visent \u00e0 l\u00e9guer un monde \u00e9conomiquement stable et viable aux g\u00e9n\u00e9rations futures et \u00e0 r\u00e9aliser des progr\u00e8s cons\u00e9quents en termes d\u2019am\u00e9lioration du bien-\u00eatre, de la sant\u00e9 et de l\u2019universalit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux services de base\u00a0\u00e0 travers\u00a0:<\/p><ul><li>La formation et la cr\u00e9ation d\u2019emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels \u2013 pour les personnes mal\/non-voyantes par <a href=\"http:\/\/www.altermassage.org\/\">AlterMassage<\/a>\u00a0<\/li><\/ul><ul><li>La lutte contre le ch\u00f4mage des personnes handicap\u00e9es par la joint-venture\u00a0<a href=\"http:\/\/www.log-ins.fr\/\">Log\u2019ins Ares<\/a>\u00a0\u2013 France<\/li><li>L\u2019acc\u00e8s aux soins ophtalmiques au Nord Est de l\u2019Inde pour\u00a0<a href=\"http:\/\/www.erceyecare.com\/\">ERC Affordable Eye Care Solutions<\/a>\u00a0<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p>Laur\u00e9ate du Premier Prix Convergences en 2011, Anne Roos-Weil menait \u00e0 l\u2019\u00e9poque un projet\u00a0 pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention, la d\u00e9tection et la prise en charge de maladies b\u00e9nignes, d\u00e9velopper le recours pr\u00e9coce aux soins et la fr\u00e9quentation des centres de sant\u00e9 communautaire au Mali en vue de r\u00e9duire durablement la mortalit\u00e9 infantile li\u00e9es aux complications de maladie b\u00e9nignes.<\/p><p>Le Prix International Convergences a permis \u00e0 l\u2019association <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Pesinet<\/a>, devenue aujourd\u2019hui <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a>, d\u2019\u00eatre reconnue et r\u00e9compens\u00e9e par des acteurs cl\u00e9s du d\u00e9veloppement. Cette reconnaissance et les diff\u00e9rentes rencontres faites lors du Forum Convergences 2011 ont permis \u00e0 l\u2019association d\u2019affirmer son id\u00e9e et de faire connaitre son projet. <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a> intervient aujourd\u2019hui dans deux pays africains (Mali et Burkina-Faso) et compte 8 centres de sant\u00e9 partenaires. Gr\u00e2ce \u00e0 cette initiative plus de 5 3000 enfants ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suivis, 3\u00a0000 m\u00e8res sensibilis\u00e9es, plus de 120 0000 visites \u00e0 domiciles r\u00e9alis\u00e9es et plus de 12\u00a0000 consultations d\u2019enfants r\u00e9alis\u00e9e au centre de sant\u00e9.<\/p><p><strong>Apr\u00e8s une journ\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9ration, les laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s durant la Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u00ab\u00a0Meet the nominees!\u00a0\u00bb. Venez les d\u00e9couvrir sur le stand des Prix Convergences les 5 et 6 septembre lors du Forum Mondial et lors de la remise des Prix Officielle \u00e0 la Mairie de Paris le 7 septembre, dernier jour du Forum<\/strong><\/p><p>Vous pouvez retrouver dans le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-20161.pdf\">Booklet des Prix Convergences 201<\/a>6 l\u2019ensemble des projets ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2016 ainsi que des informations sur les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats de cette ann\u00e9e. Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, vous pourrez d\u00e9couvrir leurs portraits dans nos articles.<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p>Nous vous attendons nombreux \u00e0 la remise officielle des prix aura lieu le 7 septembre lors de la cl\u00f4ture du Forum Mondial Convergences \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris. Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transitions vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb<\/a> sera, comme chaque ann\u00e9e, un lieu o\u00f9 les structures de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me 3Zero se rencontrent et \u00e9changent.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Un remerciement sp\u00e9cial \u00e0 tous les porteurs de projet, les jur\u00e9s, les partenaires des prix, la Mairie de Paris et DEVEX, \u00a0et \u00e0 la Mairie du 9<sup>\u00e8me<\/sup> arrondissement de Paris pour son accueil.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[88,2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105617"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105617"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105617\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105620,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105617\/revisions\/105620"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105617"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105617"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105617"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}