{"id":115725,"date":"2018-11-02T14:49:04","date_gmt":"2018-11-02T13:49:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115725\/"},"modified":"2018-11-02T15:09:49","modified_gmt":"2018-11-02T14:09:49","slug":"relive-the-11th-world-convergences-forum-media-evening-impact-journalism","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/relive-the-11th-world-convergences-forum-media-evening-impact-journalism\/","title":{"rendered":"[Relive the 11th World Convergences Forum] Media Evening : Impact Journalism"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_fullwidth_slider admin_label=&#8221;Curseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran&#8221; show_arrows=&#8221;on&#8221; show_pagination=&#8221;on&#8221; auto=&#8221;off&#8221; auto_ignore_hover=&#8221;off&#8221; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; remove_inner_shadow=&#8221;off&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; hide_content_on_mobile=&#8221;off&#8221; hide_cta_on_mobile=&#8221;off&#8221; show_image_video_mobile=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243;] [et_pb_slide heading=&#8221;Media Evening&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-227-1.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;on&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Impact Journalism<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><em>To fight exclusion, address climate change and reduce poverty, it is now essential to bring together a wide range of actors around a shared vision and a common agenda. And in particular the media. Media companies talk about problems very well &#8211; and this is essential. Talking about solutions is sometimes complicated and issues are numerous: fear of being perceived as na\u00efve, or to appear as making publicity for instance. \u00a0There is therefore a balance to be found as there are also great stories of solutions being implemented to deal with societal issues.<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>In order to collectively find a way to share these stories more and better, Convergences organized, an evening on solution journalism at the Convergences World Forum, in partnership with Sparknews.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=&#8221;T\u00e9moignage&#8221; author=&#8221;Christian de Boisredon&#8221; company_name=&#8221;Sparknews&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; portrait_url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Christian-de-Boisredon-sparknews.jpg&#8221; quote_icon=&#8221;on&#8221; use_background_color=&#8221;on&#8221; background_color=&#8221;#f5f5f5&#8243; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><strong>Why solution journalism? Often people, and you may be one of them, have the perception that we are talking mainly about what is going wrong. However there are so many wonderful projects that the media are able to relay<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>Admittedly, editorial staffs of mainstream media are still cautious but the movement for solutions-oriented media is growing. Demand among the general public, audiences and sales prove it. To share their experiences, three European figures of impact journalism were present during the media evening: Alison Gee, for BBC World Hacks (British public channel), Elena Comelli for Buone Notizie, the 30-page supplement of Corriere Della Serra (Italy&#8217;s leading daily newspaper), which boosts the daily&#8217;s sales every Tuesday; and finally Pasquale Ferrara for SRF (Swiss television channel) 10Vor10 programme.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=&#8221;T\u00e9moignage&#8221; author=&#8221;Alison Gee&#8221; company_name=&#8221;BBC World Hacks&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; portrait_url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-214.jpg&#8221; quote_icon=&#8221;on&#8221; use_background_color=&#8221;on&#8221; background_color=&#8221;#f5f5f5&#8243; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><strong>Today&#8217;s generation wants to hear not only about problems, but also about solutions<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=&#8221;Accord\u00e9on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Discover the Impact Journalism Day : <a href=\"http:\/\/impactjournalismday.com\/\">http:\/\/impactjournalismday.com\/<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>So, is it really the role of journalists to seek and promote solutions to societal and environmental issues? The speakers showed that it was possible and necessary to highlight these solutions more often. A model in this practice, 10Vor10, SRF&#8217;s prime time news program, covered topics ranging from yoga classes in Argentinian jails to fight violence, to the South Korean startup that employs North Korean refugees to recycle car materials into suitcases.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=&#8221;T\u00e9moignage&#8221; author=&#8221;Alison Gee&#8221; company_name=&#8221;BBC World Hacks&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; portrait_url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-214.jpg&#8221; quote_icon=&#8221;on&#8221; use_background_color=&#8221;on&#8221; background_color=&#8221;#f5f5f5&#8243; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><strong>There are solutions that can make you uncomfortable, and that&#8217;s normal. The problem is to identify the solutions, limitations, failures or defects of an idea<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>However, a solutions-oriented editorial policy does not prevent legitimate questions and criticism: a TV report from the BBC on scanning homeless people with a barcode and a smartphone that was addressed with a \u201csolutions\u201d angle stirred up controversy. Maintaining a critical sense, even when tackling topics that are a priori positive is therefore crucial.<\/p>\n<p>How can this kind of pitfall be avoided? Journalist Pasquale Ferrara says he has found the recipe for high quality impact journalism. Three basic ingredients are needed: a critical distance from the topics or projects to be addressed, a verification of the facts, and no fear of controversy.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=&#8221;T\u00e9moignage&#8221; author=&#8221;Valrie Martin&#8221; company_name=&#8221;ADEME&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; portrait_url=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Val\u00e9rie-Martin-ademe.jpg&#8221; quote_icon=&#8221;on&#8221; use_background_color=&#8221;on&#8221; background_color=&#8221;#f5f5f5&#8243; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p><strong>Never before have so many French people (70%) feared climate change. But 43% felt that the media did not cover the subject sufficiently. The multiplication and sharing of these initiatives must be further increased<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;justified&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p>Moreover, in a difficult economic context that does not spare the media, impact journalism has the potential to re-engage the readership. Corriere della Sera (2 million copies per day in Italy) launched Buone Notizie on the initiative of Elisabetta Soglio, who has since become the editor-in-chief of this weekly supplement. However, this thirty-page solution-oriented document does not deprive itself of a critical vision of society. The results are conclusive. Every Tuesday, the day the supplement is published, the newspaper records an additional 10,000 sales. Advertisers such as Bayer, Philips, Alliance, ENI or ENEL are struggling with the advertising pages.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Despite the existence of a large and eager audience for this type of reading, Elisabetta Soglio encountered initial difficulties, as she struggled to convince the former publisher, as well as her colleagues, of the viability of her project. The project did not materialize until 2016, when a new publisher came in and agreed to invest more in this supplement. Its success is reminiscent of those of the French Lib\u00e9 des solutions and Nice Matin.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>The event ended beautifully with about thirty journalists joining Christian de Boisredon on stage and showing that solution journalism is now a strong movement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-226.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;off&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_fullwidth_header admin_label=&#8221;En-t\u00eate plein \u00e9cran&#8221; title=&#8221;THEY WERE PRESENT&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; text_orientation=&#8221;center&#8221; header_fullscreen=&#8221;off&#8221; header_scroll_down=&#8221;off&#8221; background_color=&#8221;#313f55&#8243; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; content_orientation=&#8221;center&#8221; image_orientation=&#8221;center&#8221; custom_button_one=&#8221;off&#8221; button_one_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_one_use_icon=&#8221;default&#8221; button_one_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_one_on_hover=&#8221;on&#8221; button_one_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243; custom_button_two=&#8221;off&#8221; button_two_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_two_use_icon=&#8221;default&#8221; button_two_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_two_on_hover=&#8221;on&#8221; button_two_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;off&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<ul>\n<li>Christian de Boisredon, Sparknews<\/li>\n<li>Elena Comelli, Corriere della Sera &#8211; Buone Notizie<\/li>\n<li>Pasquale Ferrara, SRF 10Vor10<\/li>\n<li>Alison Gee, BBC World Hacks<\/li>\n<li>Bruno Goimier, Pernod Ricard<\/li>\n<li>Audrey Jacquet, Sparknews<\/li>\n<li>Emilie Poisson, Convergences<\/li>\n<li>Val\u00e9rie Martin, Ademe<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Impact Journalism To fight exclusion, address climate change and reduce poverty, it is now essential to bring together a wide range of actors around a shared vision and a common agenda. And in particular the media. Media companies talk about problems very well &#8211; and this is essential. Talking about solutions is sometimes complicated [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115385,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Parce que pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. Et notamment les m\u00e9dias. <\/span><\/p><p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Et parce que depuis longtemps, nous avons constat\u00e9 qu\u2019il y avait des freins chez les m\u00e9dias \u00e0 parler des solutions\u00a0: les medias parlent tr\u00e8s bien des probl\u00e8mes \u2013 et c\u2019est essentiel \u2013 mais nous pensons qu\u2019il y a un \u00e9quilibre \u00e0 trouver car il existe aussi de formidables histoires de solutions imagin\u00e9es et mises en \u0153uvre pour faire face aux enjeux actuels. Convergences a ainsi organis\u00e9, en partenariat avec Sparknews, une soir\u00e9e autour du journalisme de solutions lors du Forum Mondial Convergences, dont vous trouverez ici le r\u00e9sum\u00e9. <\/span><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[156,2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115725"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115729,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115725\/revisions\/115729"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}