{"id":116798,"date":"2019-03-19T12:28:07","date_gmt":"2019-03-19T11:28:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116798\/"},"modified":"2019-03-19T12:28:07","modified_gmt":"2019-03-19T11:28:07","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-mars-2019-sengager-en-faveur-des-refugies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-mars-2019-sengager-en-faveur-des-refugies\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! du 5 mars 2019 \u2013 S&#8217;engager en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le collectif Youth We Can! regroupe 35 organisations convaincues qu&#8217;une action commune peut motiver les jeunes \u00e0 s&#8217;engager et \u00e0 lancer leurs projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une des missions du collectif est de cr\u00e9er le d\u00e9clic. Pour cela, les Ap\u00e9ros\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a>\u00a0co-organis\u00e9s avec des membres du collectif tous les deuxi\u00e8me mardis du mois dans un bar de Paris,\u00a0donnent la parole \u00e0\u00a0des personnalit\u00e9s engag\u00e9es et passionn\u00e9es\u00a0qui partagent leur vision et leur exp\u00e9rience sur un th\u00e8me donn\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Envie de vous\u00a0inspirer et de rencontrer de nouvelles personnes qui bousculent les codes ?\u00a0Rejoignez-nous aux\u00a0Ap\u00e9ros\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mardi 5 mars\u00a0dernier nous nous sommes retrouv\u00e9s au <a href=\"http:\/\/www.legrandbreguet.com\">Grand Br\u00e9guet<\/a>, pour une rencontre sur le th\u00e8me de l&#8217;engagement en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s. L&#8217;occasion de rencontrer des porteurs de projets innovants et inspirants. Avec eux nous avons pu d\u00e9construire les clich\u00e9s, et mettre en avant les opportunit\u00e9s dont nous disposons pour permettre l&#8217;int\u00e9gration et l&#8217;inclusion des personnes r\u00e9fugi\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7764.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;off&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<h3>Retour photo de l&#8217;ap\u00e9ro YWC! &#8220;S&#8217;engager en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s&#8221;<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_gallery admin_label=&#8221;Galerie&#8221; fullwidth=&#8221;on&#8221; show_title_and_caption=&#8221;on&#8221; show_pagination=&#8221;on&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; auto=&#8221;off&#8221; hover_overlay_color=&#8221;rgba(255,255,255,0.9)&#8221; caption_all_caps=&#8221;off&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;off&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<h4>Rencontrez \u00e0 nouveau les intervenants et leurs projets<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_slider admin_label=&#8221;Diapo&#8221; show_arrows=&#8221;on&#8221; show_pagination=&#8221;on&#8221; auto=&#8221;off&#8221; auto_ignore_hover=&#8221;off&#8221; parallax=&#8221;off&#8221; parallax_method=&#8221;off&#8221; remove_inner_shadow=&#8221;off&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; hide_content_on_mobile=&#8221;off&#8221; hide_cta_on_mobile=&#8221;off&#8221; show_image_video_mobile=&#8221;off&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_letter_spacing=&#8221;0&#8243; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221; button_letter_spacing_hover=&#8221;0&#8243;] [et_pb_slide heading=&#8221;Charlotte Guibert&#8221; button_text=&#8221;Baluchon&#8221; button_link=&#8221;http:\/\/baluchon.fr\/&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7729.jpg&#8221; background_position=&#8221;top_center&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Sara est membre fondatrice du Baluchon, tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans l&#8217;insertion professionnelle des jeunes des quartiers o\u00f9 elle travaille \u00e0 Romainville. Elle se d\u00e9finit elle-m\u00eame comme une &#8220;Robine des Bois&#8221;, alliant alimentation durable, gourmande et sociale.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Ilona Toledano&#8221; button_text=&#8221;Biocycle&#8221; button_link=&#8221;http:\/\/biocycle.fr\/&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7745.jpg&#8221; background_position=&#8221;top_center&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Salom\u00e9 est service civique chez Biocycle, elle travaille principalement aux Grands Voisins mais se d\u00e9place beaucoup (\u00e0 v\u00e9lo bien-s\u00fbr). Elle a d\u00e9cid\u00e9 de s&#8217;engager chez Biocycle car la lutte contre le gaspillage alimentaire lui tenait \u00e0 c\u0153ur, d\u00e9sormais elle travaille (beaucoup) mais s&#8217;\u00e9panouie (pas mal).<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Binta Jammeh&#8221; button_text=&#8221;Beny&#8217;s Food Bike &#8221; button_link=&#8221;benyshotdog.com&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7931.jpg&#8221; background_position=&#8221;top_center&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Ruben a d\u00e9cid\u00e9 de lancer son food bike sp\u00e9cialis\u00e9 dans les hot-dogs apr\u00e8s un voyage au Danemark, o\u00f9 cette sp\u00e9cialit\u00e9 en ravi plus d&#8217;un. Apr\u00e8s avoir invent\u00e9 toutes les recettes possibles et imaginables dano-b\u00e9ninoise et r\u00e9galer le Sud de l&#8217;Essonne Ruben va aussi lancer des alternatives plus &#8220;healthy&#8221;, toujours \u00e0 v\u00e9lo.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Yasmine Bacouchi&#8221; button_text=&#8221;Croc &#8221; button_link=&#8221;http:\/\/croc-traiteur.eu\/&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7755.jpg&#8221; background_position=&#8221;default&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>C\u00e9cile a toujours aim\u00e9 bien manger, tout en respectant l&#8217;environnement , active dans le monde associatif depuis longtemps elle a d\u00e9cid\u00e9 de lancer son propre service de traiter v\u00e9g\u00e9tarien et 0 d\u00e9chet apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 tout ce qu&#8217;on gaspillait avec les services de traiteur traditionnel. Elle cuisine au ch\u00e2teau de Nanterre en essayant de r\u00e9duire au maximum ses d\u00e9chets.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=&#8221;Abbas Khavaria&#8221; button_text=&#8221;Etic&#8221; button_link=&#8221;http:\/\/etic.co\/lechateau\/&#8221; background_image=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7762.jpg&#8221; background_position=&#8221;top_center&#8221; background_size=&#8221;default&#8221; background_color=&#8221;#ffffff&#8221; use_bg_overlay=&#8221;off&#8221; use_text_overlay=&#8221;off&#8221; alignment=&#8221;center&#8221; background_layout=&#8221;dark&#8221; allow_player_pause=&#8221;off&#8221; text_border_radius=&#8221;3&#8243; header_font_select=&#8221;default&#8221; header_font=&#8221;||||&#8221; body_font_select=&#8221;default&#8221; body_font=&#8221;||||&#8221; custom_button=&#8221;off&#8221; button_font_select=&#8221;default&#8221; button_font=&#8221;||||&#8221; button_use_icon=&#8221;default&#8221; button_icon_placement=&#8221;right&#8221; button_on_hover=&#8221;on&#8221;]<\/p>\n<p>Margaux travaille pour Etic au ch\u00e2teau de Nanterre, c&#8217;est elle qui s&#8217;occupe des espaces, de la cohabitation des diff\u00e9rentes associations et entreprises, des projets en cours.\u00a0C&#8217;est elle (et tous les membres actifs) qui fait vivre cette ancienne usine r\u00e9habilit\u00e9e pour \u00eatre un lieu de vie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la nourriture et aux initiatives alimentaires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=&#8221;Section&#8221; fullwidth=&#8221;off&#8221; specialty=&#8221;off&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Nos \u00e9v\u00e9nements vous int\u00e9ressent ?<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Inscrivez-vous \u00e0 la newsletter Youth We Can! ou suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s Youth We Can!<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=&#8221;Ligne&#8221;][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243;][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243;][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/LOGOYouthWeCan.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;off&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221; \/][et_pb_social_media_follow admin_label=&#8221;Suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux&#8221; link_shape=&#8221;rounded_rectangle&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; follow_button=&#8221;on&#8221;] [et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;facebook&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/&#8221; skype_action=&#8221;call&#8221; bg_color=&#8221;#3b5998&#8243;] Facebook [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;instagram&#8221; url=&#8221;https:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/&#8221; skype_action=&#8221;call&#8221; bg_color=&#8221;#ef73b1&#8243;] Instagram [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=&#8221;twitter&#8221; url=&#8221;https:\/\/twitter.com\/YouthWeCan&#8221; skype_action=&#8221;call&#8221; bg_color=&#8221;#00aced&#8221;] Twitter [\/et_pb_social_media_follow_network] [\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][et_pb_column type=&#8221;1_3&#8243;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le collectif Youth We Can! regroupe 35 organisations convaincues qu&#8217;une action commune peut motiver les jeunes \u00e0 s&#8217;engager et \u00e0 lancer leurs projets. Une des missions du collectif est de cr\u00e9er le d\u00e9clic. Pour cela, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0co-organis\u00e9s avec des membres du collectif tous les deuxi\u00e8me mardis du mois dans un bar de Paris,\u00a0donnent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116798"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116798"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116798\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116803,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116798\/revisions\/116803"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116798"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116798"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116798"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}