{"id":116812,"date":"2019-03-14T17:05:07","date_gmt":"2019-03-14T16:05:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116812\/"},"modified":"2019-03-18T17:13:23","modified_gmt":"2019-03-18T16:13:23","slug":"key-figures-of-financial-inclusion-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/key-figures-of-financial-inclusion-france\/","title":{"rendered":"KEY FIGURES OF FINANCIAL INCLUSION | FRANCE"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=&#8221;section&#8221;][et_pb_row admin_label=&#8221;row&#8221;][et_pb_column type=&#8221;4_4&#8243;][et_pb_image admin_label=&#8221;Image&#8221; src=&#8221;https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/GT-BMF.jpg&#8221; show_in_lightbox=&#8221;off&#8221; url_new_window=&#8221;off&#8221; use_overlay=&#8221;off&#8221; animation=&#8221;off&#8221; sticky=&#8221;off&#8221; align=&#8221;left&#8221; force_fullwidth=&#8221;off&#8221; always_center_on_mobile=&#8221;on&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=&#8221;Texte&#8221; background_layout=&#8221;light&#8221; text_orientation=&#8221;left&#8221; use_border_color=&#8221;off&#8221; border_color=&#8221;#ffffff&#8221; border_style=&#8221;solid&#8221;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Personal microcredit: a springboard to paid employment<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Unlike its \u201cprofessional\u201d counterpart, the \u201cpersonal\u201d microcredit does not have a purpose directly linked to employment as it does not finance business creation. In France, the law states that it must finance projects for professional integration or social integration. In reality, the first objective has taken precedence: since 2005, 3 out of 4 microloans have been used to finance a project to access or maintain salaried employ\u00adment. The main reason certainly lies in the fact that financing a vocational training project must be the most effective way to improve the precarious situation of microcredit seekers. Is this assessment justified?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">In 2013, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts conducted a study of the impact of personal microcredit. Interestingly, this study found that when borrowers pursued a professional objective, two thirds saw their situation improve or be pre\u00adserved. However, the extent of the results varies according to the appli\u00adcant\u2019s initial situation: borrowers who were employed at the time of the request carried out their project in a sustainable manner in 72% of cas\u00ades (keeping the current job, accessing improved professional conditions, etc.); those who were unemployed at the time of the request are only 55% more likely to have observed lasting success.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">What about the impact of personal microcredit on the standard of living of borrowers? Here again, there is a positive effect: borrowers with a voca\u00adtional training project see their average monthly wage rise from 771 euros when they apply for a microcredit to 881 euros at the time of the survey (the time between the two ranges from 6 months to 5 years).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Widely recognised, these positive effects of the personal microcredit in France are dependent on the support offered by the many associations and credit institutions offering their services and counsel to borrowers. Through their advice, support and selection assistance, this ecosystem ensures that this type of loan maintains its social component. Interest rates, which range between 2.8% and 5.5% for a loan of less than 3,000 euros, also contribute to strengthening the social dimension of personal microcredit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Professional microcredit<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">The Social Cohesion Fund\u2019s (SCF) support to the professional credit segment is channeled towards the following mecha\u00adnisms:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Allocation of State funds pooled under the Guarantee Solidarity Fund for Female Entrepreneurship and Inclusion (FOGEFI)<\/li>\n<li>Support for the guarantee activity of the \u201cLoi Galland\u201c and territorial funds, managed by France Active<\/li>\n<li>Support for enterprise creation networks<\/li>\n<li>Interest-free loan (PTZ) since January 2017, formerly, \u201cNouvel accom\u00adpagnement pour la cr\u00e9ation et la reprise d\u2019entreprise\u201d (Nacre).<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">In 2017, the SCF which is integrally funded by the State and the Min\u00adistry of Labour, Employment, Vocational Training and Social Dialogue, allocated 18.8 million euros to these various guarantee programmes. 9.1 million euros were allocated to the FOGEFI and \u201cLoi Galland\u201d guar\u00adantee lines and 1.7 million euros were used to partially cover support costs. The remaining 8 million euros was used to guarantee PTZ inter\u00adest-free loan.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Through these funds, the SCF has helped finance the creation, take\u00adover or development of nearly 24,800 very small businesses (VSBs) or social enterprises, including 21,387 beneficiaries of a bank loan guar\u00adantee (or similar). These guarantees are distributed in the following way: 20,732 VSBs, 655 social economy organisations, and 5,475 ben\u00adeficiaries of PTZ.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">In 2016, the impact of professional microcredits guaranteed by the SCF on employment amounted to 35,432 jobs created or consolidated in the following areas: bank or non-bank guarantees, mostly during creation for VSBs and mostly during creation and consolidation for social econ\u00adomy organisations. This figure is slightly down on the previous year.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">19,468 jobs were generated in the VSBs sector, including 8,662 thanks to bank guarantees (notably linked to female entrepreneurship) and 10,806 thanks to non-bank guarantees such as Adie\u2019s. In the social economy sector, the number of created or consolidated jobs amount\u00aded to 15,964. In addition, entrepreneurs benefiting from PTZ reported a forecast of 7,492 jobs created. Taking into account a 38% coupling rate in 2017 of PTZ files with an SCF guarantee, it can be extrapolated that more than 40,000 jobs were either created or consolidated thanks to financial support from the SCF.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>ECONOMIC DEVELOPMENT &amp; SOCIAL COHESION DEPARTMENT<br \/>\n<\/strong><strong>CAISSE DES D\u00c9POTS GROUP<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Personal microcredit: a springboard to paid employment Unlike its \u201cprofessional\u201d counterpart, the \u201cpersonal\u201d microcredit does not have a purpose directly linked to employment as it does not finance business creation. In France, the law states that it must finance projects for professional integration or social integration. In reality, the first objective has taken precedence: since [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114569,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><strong>Le microcr\u00e9dit personnel : un tremplin vers l\u2019emploi salari\u00e9 ?<\/strong><\/p><p>En constante \u00e9volution depuis 2006, le microcr\u00e9dit dit \u00ab personnel \u00bb n\u2019a pas, comme son grand fr\u00e8re \u00ab professionnel \u00bb, une finalit\u00e9 aussi directement li\u00e9e \u00e0 l\u2019emploi ; il ne finance pas la cr\u00e9ation d\u2019une activit\u00e9. La loi fran\u00e7aise stipule clairement qu\u2019il doit financer des projets d\u2019insertion professionnelle ou d\u2019insertion sociale. Il est cependant int\u00e9ressant de noter que depuis 2005, trois microcr\u00e9dits sur quatre ont en fait servi \u00e0 financer un projet d\u2019acc\u00e8s ou de maintien dans l\u2019emploi salari\u00e9. La raison principale tient certainement au fait que financer un projet d\u2019insertion professionnelle doit \u00eatre le moyen le plus efficace de contribuer \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la situation pr\u00e9caire des demandeurs. Cette appr\u00e9ciation est-elle fond\u00e9e ?<\/p><p>En 2013, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts a men\u00e9 une \u00e9tude des impacts du microcr\u00e9dit personnel. Il en r\u00e9sulte que lorsque les emprunteurs poursuivaient un objectif professionnel, deux tiers ont vu leur situation s\u2019am\u00e9liorer ou \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e. L\u2019ampleur des r\u00e9sultats varie cependant selon la situation initiale du demandeur : les emprunteurs qui avaient un emploi au moment de la demande ont r\u00e9alis\u00e9 leur projet de mani\u00e8re durable dans 72% des cas (conserver l\u2019emploi en cours, acc\u00e9der \u00e0 un emploi avec de meilleures conditions, etc) ; ceux qui \u00e9taient sans emploi au moment de la demande ne sont plus que 55% \u00e0 avoir observ\u00e9 une r\u00e9ussite durable.<\/p><p>Qu\u2019en est-il de l\u2019impact du microcr\u00e9dit personnel sur le niveau de vie des emprunteurs ? L\u00e0 encore on observe un effet positif : les emprunteurs ayant un projet d\u2019insertion professionnelle voient leur niveau de vie moyen passer de 771 euros lors de leur demande de microcr\u00e9dit \u00e0 881 euros au moment de l\u2019enqu\u00eate (la dur\u00e9e entre les deux s\u2019\u00e9tend de 6 mois \u00e0 5 ans).<\/p><p>Largement reconnus, ces effets positifs du microcr\u00e9dit personnel reposent en France sur l\u2019accompagnement propos\u00e9 par l\u2019ensemble des associations et \u00e9tablissements de cr\u00e9dit proposant leurs services et soutien aux emprunteurs. Par leurs conseils, ils accompagnent et aident \u00e0 la s\u00e9lection. Cet \u00e9cosyst\u00e8me permet en effet \u00e0 ce type de pr\u00eat de garder sa composante sociale. Les taux d\u2019int\u00e9r\u00eat, qui se situent entre 2,8% et 5,5% par mois pour un cr\u00e9dit de moins de 3 000 euros, contribuent \u00e9galement \u00e0 renforcer la dimension sociale du microcr\u00e9dit personnel.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Le microcr\u00e9dit professionnel<\/strong><\/p><p>Le soutien du Fonds de coh\u00e9sion sociale (FCS) sur le segment du cr\u00e9dit professionnel solidaire se traduit par une mobilisation en faveur des m\u00e9canismes suivants :<\/p><p>\u2022 La dotation de fonds d\u2019Etat regroup\u00e9s au sein du Fonds solidaire de garantie pour l\u2019entrepreunariat f\u00e9minin et l\u2019insertion (FOGEFI)<br \/>\u2022 Le soutien \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de garantie des fonds territoriaux \u00ab loi Galland \u00bb g\u00e9r\u00e9s par France Active Garantie<br \/>\u2022 Le soutien des r\u00e9seaux d\u2019accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise<br \/>\u2022 Pr\u00eat \u00e0 taux z\u00e9ro (PTZ) depuis le 1 Janvier 2017, anciennement \u00ab Nouvel accompagnement pour la cr\u00e9ation et la reprise d\u2019entreprise \u00bb (Nacre)<\/p><p>En 2017, le FCS, qui per\u00e7oit l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de ses fonds de l\u2019Etat et du Minist\u00e8re du travail, de l\u2019Emploi, de la Formation professionnelle et du Dialogue social, a affect\u00e9 18,8 millions d\u2019euros \u00e0 ces diff\u00e9rentes lignes de garanties. 9,1 millions d\u2019euros ont abond\u00e9 les lignes de garanties FOGEFI et loi Galland et 1,7 million d\u2019euros ont servi \u00e0 la prise en charge partielle de l\u2019accompagnement de ces dossiers. Les 8 millions d\u2019euros restant ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour la garantie des PTZ.<\/p><p>Par ces financements, le FCS a contribu\u00e9 au financement de la cr\u00e9ation, de la reprise ou du d\u00e9veloppement de pr\u00e8s de 24 800 tr\u00e8s petites entreprises (TPE) ou de structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) dont 21 387 b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019une garantie de pr\u00eat bancaire (ou assimil\u00e9). Ces derniers se d\u00e9clinent de la fa\u00e7on suivante : 20 732 TPE, 655 structures de l\u2019ESS, 5 475 b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019un PTZ.<\/p><p>Les retomb\u00e9es en termes d\u2019emploi du microcr\u00e9dit professionnel garanti par le FCS sont chiffr\u00e9es pour 2016 \u00e0 35 432 emplois cr\u00e9\u00e9s ou consolid\u00e9s sur l\u2019ensemble des champs consid\u00e9r\u00e9s (garanties bancaires ou extra-bancaires, pour les TPE en cr\u00e9ation notamment, ou pour les structures de l\u2019ESS en cr\u00e9ation et en consolidation). Ce chiffre est en l\u00e9ger repli par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p><p>Dans le d\u00e9tail, 19 468 emplois ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s dans le secteur des TPE dont 8\u00a0662 pour les garanties bancaires (notamment li\u00e9es \u00e0 l\u2019entrepreneuriat f\u00e9minin) et 10 806 pour les garanties extra-bancaires telles que celles de l\u2019Adie. S\u2019agissant de l\u2019ESS, le nombre d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s ou consolid\u00e9s est de 15 964. Par ailleurs, les d\u00e9clarations des porteurs de projet b\u00e9n\u00e9ficiant de PTZ faisaient \u00e9tat d\u2019une pr\u00e9vision de 7 492 emplois cr\u00e9\u00e9s. Compte tenu d\u2019un taux de couplage de 38% en 2017 des dossiers PTZ avec une garantie FCS, on peut extrapoler \u00e0 plus de 40 000 le nombre d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s ou consolid\u00e9s ayant re\u00e7u le soutien financier du FCS.<br \/>D\u00e9partement d\u00e9veloppement economique & ess<br \/>groupe caisse des d\u00e9pots<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[88,2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116812"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116843,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116812\/revisions\/116843"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114569"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/en\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}