{"id":101022,"date":"2015-02-12T10:05:36","date_gmt":"2015-02-12T09:05:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101022"},"modified":"2015-02-12T10:05:36","modified_gmt":"2015-02-12T09:05:36","slug":"grand-debat-le-role-de-lagriculteur-dans-la-securite-alimentaire-une-perspective-croisee-sud-nord","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/grand-debat-le-role-de-lagriculteur-dans-la-securite-alimentaire-une-perspective-croisee-sud-nord\/","title":{"rendered":"Grand d\u00e9bat: \u00ab\u00a0Le r\u00f4le de l&rsquo;agriculteur dans la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire &#8211; Une perspective crois\u00e9e Sud-Nord\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/1w6Z13-b-eH33dAkB1MsNbEgCxpjMe6ttbGDoLsxIUhM\/viewform\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-101023\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/BanniereINVITATION2-300x139.jpg\" alt=\"BanniereINVITATION\" width=\"300\" height=\"139\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>A la suite de la pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9dition 2014 du <em>Barom\u00e8tre de la Faim,<\/em><\/strong> publi\u00e9e le 16 octobre 2014 (disponible au t\u00e9l\u00e9chargement <a href=\"http:\/\/www.acted.org\/fr\/barom-tre-faim-2014-r-agriculteur-au-nord-et-au-sud\">ICI<\/a>), un Grand D\u00e9bat est organis\u00e9 avec pour th\u00e8me le r\u00f4le de l\u2019agriculteur dans la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, une perspective crois\u00e9e Sud-Nord. L\u2019objectif de ces \u00e9changes qui r\u00e9uniront des acteurs priv\u00e9s, publics, associatifs et des agriculteurs est de mettre en avant les d\u00e9fis et enjeux de la lutte contre la faim, avec un \u00e9clairage particulier sur le r\u00f4le de l\u2019agriculteur en tant qu\u2019acteur de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, mais \u00e9galement victime de la faim.<\/p>\n<p><strong>15 organisations engag\u00e9es contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire vous invitent le<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Mercredi 18 f\u00e9vrier de 17h \u00e0 19h<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center\">Au sein de l\u2019Auditorium du Monde<\/p>\n<p style=\"text-align: center\">80, boulevard Auguste Blanqui \u2013 75013 Paris (M\u00e9tro\u00a0: Corvisart)<\/p>\n<p>\u00a0A l\u2019heure o\u00f9 les subventions pour l\u2019aide au d\u00e9veloppement des pays du Sud diminuent fortement et la malnutrition fait un retour en force en France et en Europe, mais o\u00f9 les cons\u00e9quences de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire restent toujours au c\u0153ur d\u2019enjeux \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux, ce Grand D\u00e9bat \u00e0 deux jours du Salon International de l\u2019Agriculture et \u00e0 quelques mois de la COP 21 qui sera accueilli \u00e0 Paris appelle au changement n\u00e9cessaire de paradigme mondial afin que l\u2019alimentation soit accessible \u00e0 tous.<\/p>\n<p><strong>Intervenants lors du Grand D\u00e9bat\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p><strong>Anne-C\u00e9cile Bras<\/strong>, Journaliste &#8211; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/RadioFranceInternationale\">RFI<br \/>\n<\/a><strong>Ga\u00ebtan Lassale<\/strong>, Charg\u00e9 des Relations Institutionnelles et Plaidoyer &#8211; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Banquealimentaire\">B<\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Banquealimentaire\">anques Alimentaires<br \/>\n<\/a><strong>Marie-H\u00e9l\u00e8ne Le H\u00e9naff, Sous-directrice des \u00e9changes internationaux, <\/strong><a href=\"http:\/\/agriculture.gouv.fr\/\">Minist\u00e8re de l&rsquo;Agriculture, de l&rsquo;Agroalimentaire et des for\u00eats<br \/>\n<\/a><strong>Peggy Pascal<\/strong>, Charg\u00e9e de Plaidoyer S\u00e9curit\u00e9 Alimentaire &#8211; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Action-Against-Hunger\/103750306330653?rf=109088419110902\">A<\/a><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Action-Against-Hunger\/103750306330653?rf=109088419110902\">ction Contre la Faim<br \/>\n<\/a><strong>Oumarou Tankari<\/strong>, Conseiller en Plaidoyer et Partenariat Strat\u00e9gique &#8211; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/carefans\">Care Niger<br \/>\n<\/a><strong>Vincent Touzot<\/strong>, Agriculteur, Membre du conseil d&rsquo;Administration de<a href=\"http:\/\/www.jeunes-agriculteurs.fr\/\"> Jeunes Agriculteurs<\/a>, Vice-Pr\u00e9sident de l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.afdi-opa.org\/fr\/\">AFDI<br \/>\n<\/a><strong>Jean Sibiri Zoundi<\/strong>, \u00c9conomiste Principal Agricole, Administrateur Principal &#8211; Secr\u00e9tariat Club du\u00a0Sahel et de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/theOECD?rf=115048928508098\">OCDE<\/a>, Administrateur <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/SOSSAHEL\">SOS SAHEL\u00a0<\/a><\/p>\n<p>Inscription gratuite mais obligatoire:\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/1830FZS\">http:\/\/bit.ly\/1830FZS<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101024 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/LOGOS_GrandDebat.jpg\" alt=\"LOGOS_GrandDebat\" width=\"768\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/LOGOS_GrandDebat.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/02\/LOGOS_GrandDebat-300x46.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la suite de la pr\u00e9sentation de l\u2019\u00e9dition 2014 du Barom\u00e8tre de la Faim, publi\u00e9e le 16 octobre 2014 (disponible au t\u00e9l\u00e9chargement ICI), un Grand D\u00e9bat est organis\u00e9 avec pour th\u00e8me le r\u00f4le de l\u2019agriculteur dans la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, une perspective crois\u00e9e Sud-Nord. L\u2019objectif de ces \u00e9changes qui r\u00e9uniront des acteurs priv\u00e9s, publics, associatifs et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101023,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[24],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101022"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101022"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101022\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101022"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101022"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101022"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}