{"id":101004,"date":"2015-02-12T12:18:51","date_gmt":"2015-02-12T11:18:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101004"},"modified":"2015-02-12T12:18:51","modified_gmt":"2015-02-12T11:18:51","slug":"zoom-sur-le-groupe-de-travail-microfinance-nord-et-sud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zoom-sur-le-groupe-de-travail-microfinance-nord-et-sud\/","title":{"rendered":"Zoom sur le groupe de travail \u00ab\u00a0Microfinance &#8211; Nord et Sud\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-101032\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/MG_8691-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-31-300x200.png\" alt=\"_MG_8691--\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-(31)\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/p>\n<p><strong>Les Groupes de travail (GT) sont des organes permanents de Convergences consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative,<\/strong>\u00a0dont le travail nourrit le <strong>Forum Mondial<\/strong> et s\u2019exprime \u00e0 travers de <strong>publications<\/strong> ou dans le cadre d\u2019\u00e9v\u00e9nements co-construits par Convergences et ses partenaires. Les GT rassemblent <strong>plus de 200 organisations<\/strong> issues de tous les secteurs engag\u00e9es sur des sujets communs mais avec des perspectives diff\u00e9rentes, soit\u00a0des acteurs publics, des entreprises, des acteurs de la solidarit\u00e9, des m\u00e9dias et des chercheurs.<\/p>\n<p>Le Groupe de travail \u00ab\u00a0Microfinance &#8211; Nord et Sud\u00a0\u00bb r\u00e9unit en particulier des acteurs de la microfinance et du secteur bancaire, mais aussi des repr\u00e9sentants de centres de recherche, d\u2019entreprises priv\u00e9es et du secteur institutionnel. Son axe principal de r\u00e9flexion tourne autour de\u00a0<strong>la microfinance\u00a0(microcr\u00e9dit, micro-assurance, etc.) et de son lien avec le d\u00e9veloppement<\/strong>\u00a0: inclusion financi\u00e8re, acc\u00e8s aux services sociaux, inclusion sociale, etc.<\/p>\n<p>Il est notamment en charge de concevoir la structure et de d\u00e9cider du contenu du\u00a0<a href=\"\/?p=23610\" target=\"_blank\"><strong>Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/strong><\/a><strong>, <\/strong>une publication annuelle que depuis 2010 propose des chiffres actualis\u00e9s au niveau mondial, analyse les principales tendances du secteur et \u00e9tudie les nouvelles opportunit\u00e9s de la microfinance dans les pays du Nord et du Sud.<\/p>\n<p>Ce groupe de travail \u00ab\u00a0Microfinance &#8211; Nord et Sud\u00a0\u00bb \u00e9tablit \u00e9galement des liens forts avec des r\u00e9seaux internationaux tels que le R\u00e9seaux Europ\u00e9en de la Microfinance (REM), membre du Groupe de travail qui regroupe actuellement pr\u00e8s de 90 membres issus de 22 pays europ\u00e9ens pour promouvoir la microfinance au sein de l&rsquo;Union Europ\u00e9enne, et le Sommet du Microcr\u00e9dit, qui depuis 1997 vise \u00e0 attendre 175 millions de foyers via la microfinance et permettre \u00e0 100 millions de familles de sortir de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>Pour en savoir plus sur les Groupes de travail, contactez Carolina Herrera, Charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudes de Convergences\u00a0: <a href=\"mailto:carolina.herrera@convergences.org\">carolina.herrera@convergences.org<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les Groupes de travail (GT) sont des organes permanents de Convergences consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative,\u00a0dont le travail nourrit le Forum Mondial et s\u2019exprime \u00e0 travers de publications ou dans le cadre d\u2019\u00e9v\u00e9nements co-construits par Convergences et ses partenaires. Les GT rassemblent plus de 200 organisations issues de tous les secteurs engag\u00e9es sur des sujets [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101032,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101004"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101004"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101004\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101004"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101004"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101004"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}