{"id":101133,"date":"2015-04-15T09:41:27","date_gmt":"2015-04-15T08:41:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101133"},"modified":"2015-04-15T09:41:27","modified_gmt":"2015-04-15T08:41:27","slug":"retour-sur-le-premier-seminaire-de-programmation-de-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-le-premier-seminaire-de-programmation-de-convergences\/","title":{"rendered":"Retour sur le premier S\u00e9minaire de programmation de Convergences"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-101139\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/IMG_5318_bd-300x200.jpg\" alt=\"IMG_5318_bd\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/IMG_5318_bd-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/IMG_5318_bd.jpg 345w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, Convergences a organis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois\u00a0son\u00a0S\u00e9minaire de programmation du Forum Mondial. Le S\u00e9minaire, co-anim\u00e9 par <a href=\"http:\/\/beta.makesense.org\/\" target=\"_blank\">MakeSense<\/a>, a pour but de rassembler les \u00e9nergies et mobiliser l\u2019intelligence collective tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour co-construire le Forum, qui sera marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par l\u2019adoption des nouveaux Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) par les Nations Unies d\u2019une part, et la 21<sup>\u00e8me<\/sup> Conf\u00e9rence sur le climat (COP21) d\u2019autre part.<\/p>\n<p>Le S\u00e9minaire a rassembl\u00e9 dans\u00a0le <em>Green Office\u00a0<\/em>d\u2019<a href=\"https:\/\/www.unilever.com\/\" target=\"_blank\">Unilever<\/a> une centaine de participants de pr\u00e8s de 60 organisations\u00a0: des membres des Groupes de travail de Convergences, des partenaires et des experts externes. \u00a0Ces acteurs ont travaill\u00e9 sur chacune des th\u00e9matiques du Forum pour construire des solutions partag\u00e9es et favoriser l&rsquo;\u00e9mergence de leviers\u00a0pour les concr\u00e9tiser.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le Forum Mondial met donc le climat \u00e0 l\u2019honneur avec le th\u00e8me \u00ab\u00a0D\u00e9fi climat et d\u00e9veloppement\u00a0: co-construire des solutions durables\u00a0\u00bb. Les d\u00e9bats se sont organis\u00e9s autour des trois piliers pr\u00e9d\u00e9finis :<\/p>\n<ul>\n<li>\u00ab\u00a0Les nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0: s\u2019approprier la feuille de route universelle\u00a0\u00bb\u00a0;<\/li>\n<li>\u00ab\u00a0Les mod\u00e8les \u00e9conomiques qui acc\u00e9l\u00e8rent le changement soci\u00e9tal\u00a0\u00bb\u00a0;<\/li>\n<li>\u00ab\u00a0L\u2019agenda des solutions partag\u00e9es pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi du changement climatique\u00a0\u00bb.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le S\u00e9minaire de programmation a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour les participants d\u2019enrichir le programme du prochain Forum au cours d\u2019ateliers sp\u00e9cifiques organis\u00e9s tout au long de cette journ\u00e9e sur les trois piliers et sur le format et l\u2018interactivit\u00e9 des sessions. Une synth\u00e8se des discussions mettant en relief les diff\u00e9rents enjeux et les propositions des participants a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par trois experts en fin de s\u00e9minaire, ensuite cl\u00f4tur\u00e9 par Jean-Michel Severino, Pr\u00e9sident de Convergences.<\/p>\n<p><a href=\"\/?p=101141\" target=\"_blank\">Retrouvez le coup de projecteur du S\u00e9minaire de programmation 2015<\/a><br \/>\nRetrouvez le compte-rendu du S\u00e9minaire (\u00e0 venir)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cette ann\u00e9e, Convergences a organis\u00e9 pour la premi\u00e8re fois\u00a0son\u00a0S\u00e9minaire de programmation du Forum Mondial. Le S\u00e9minaire, co-anim\u00e9 par MakeSense, a pour but de rassembler les \u00e9nergies et mobiliser l\u2019intelligence collective tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour co-construire le Forum, qui sera marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par l\u2019adoption des nouveaux Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) par les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101139,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101133"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101133"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101133\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101139"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101133"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101133"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101133"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}