{"id":101668,"date":"2015-08-19T12:14:36","date_gmt":"2015-08-19T11:14:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101668"},"modified":"2015-08-19T12:14:36","modified_gmt":"2015-08-19T11:14:36","slug":"101668","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/101668\/","title":{"rendered":"Consultez le programme du Forum 2015!"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/sites\/2\/ProgrammeConv2015_web.pdf\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102126 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Couv_prog_FMC2015.jpg\" alt=\"Couv_prog_FMC2015\" width=\"596\" height=\"842\" \/><\/a><\/p>\n<p>Le programme \u00a0de l\u2019\u00e9dition 2015 du Forum Mondial est en ligne!<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez le d\u00e9tail des trois piliers du Forum et l\u2019ensemble des conf\u00e9rences et workshops autour du th\u00e8me de cette \u00e9dition <strong>\u00a0\u00bb\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0<\/strong> et organiser d\u00e8s maintenant votre pr\u00e9sence au Forum.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/sites\/2\/ProgrammeConv2015_web.pdf\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger le programme en cliquant ici<\/a>.<\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-101709 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le programme \u00a0de l\u2019\u00e9dition 2015 du Forum Mondial est en ligne! D\u00e9couvrez le d\u00e9tail des trois piliers du Forum et l\u2019ensemble des conf\u00e9rences et workshops autour du th\u00e8me de cette \u00e9dition \u00a0\u00bb\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00ab\u00a0 et organiser d\u00e8s maintenant votre pr\u00e9sence au Forum. T\u00e9l\u00e9charger le programme en cliquant ici.<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102150,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101668"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101668"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101668\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102150"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101668"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101668"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101668"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}