{"id":101836,"date":"2015-06-30T18:30:12","date_gmt":"2015-06-30T17:30:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101836"},"modified":"2015-06-30T18:30:12","modified_gmt":"2015-06-30T17:30:12","slug":"lancement-du-barometre-2015-de-la-microfinance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-du-barometre-2015-de-la-microfinance\/","title":{"rendered":"Lancement du Barom\u00e8tre de la Microfinance 2015"},"content":{"rendered":"<p>INCLUSION FINANCI\u00c8RE 3.0 :\u00a0QUELS ENJEUX POUR LA FINANCE NUM\u00c9RIQUE ?<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/assets\/Convergences2015\/Barometre_Convergences2015.html#\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-101838 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/BMF-2015-FR_VDEF_HD_COUV-723x1024.png\" alt=\"BMF 2015 FR_VDEF_HD_COUV\" width=\"640\" height=\"906\" \/><\/a>Entre 2010, ann\u00e9e de la\u00a0premi\u00e8re \u00e9dition de notre\u00a0Barom\u00e8tre et 2014, plus de\u00a0700 millions de personnes\u00a0sont devenus titulaires d\u2019un\u00a0compte bancaire dans une institution\u00a0financi\u00e8re ou utilisateurs d\u2019un compte\u00a0d\u2019argent mobile, faisant baisser le\u00a0nombre de personnes adultes non-bancaris\u00e9es\u00a0\u00e0 2 milliards aujourd\u2019hui.\u00a0C\u2019est ce que montre la nouvelle \u00e9tude\u00a0Global Findex de la Banque mondiale,\u00a0publi\u00e9e en avril 2015.<\/p>\n<p>M\u00eame si le d\u00e9fi reste immense, les\u00a0progr\u00e8s des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es ont\u00a0donc \u00e9t\u00e9 substantiels et la microfinance\u00a0y a jou\u00e9 un r\u00f4le important, notamment\u00a0aupr\u00e8s des populations les plus\u00a0pauvres, aupr\u00e8s des femmes, dans\u00a0les zones rurales et dans les pays les\u00a0moins avanc\u00e9s.<\/p>\n<p>Le Global Findex montre \u00e9galement\u00a0que la finance num\u00e9rique et la mise\u00a0en oeuvre de nouveaux canaux de\u00a0distribution utilisant la t\u00e9l\u00e9phonie\u00a0mobile et internet jouent un r\u00f4le\u00a0croissant pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi de\u00a0l\u2019acc\u00e8s aux services financiers pour\u00a0tous.<\/p>\n<p>Le Barom\u00e8tre de la microfinance\u00a02015 vous propose donc un aper\u00e7u\u00a0de cette (r)\u00e9volution en cours. <em>Mobile\u00a0banking<\/em>, <em>mobile money<\/em>, r\u00e9seaux\u00a0d\u2019agents de distribution, utilisation du\u00a0num\u00e9rique pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 diff\u00e9rents\u00a0services essentiels, nous sommes\u00a0\u00e0 l\u2019aube d\u2019une nouvelle \u00e8re dans\u00a0notre mani\u00e8re de g\u00e9rer, d\u00e9penser ou\u00a0transf\u00e9rer notre argent. Et il semble\u00a0que les pays du Sud et de nombreux\u00a0acteurs de la microfinance soient parmi\u00a0les acteurs les plus innovants sur ces\u00a0nouvelles approches.<\/p>\n<p>Cette \u00ab digitalisation \u00bb de la\u00a0microfinance offre donc des\u00a0perspectives formidables mais n\u2019est\u00a0bien s\u00fbr pas une fin en soi.<\/p>\n<p>Les Nations Unies s\u2019appr\u00eatent \u00e0\u00a0approuver en septembre 2015 les\u00a0nouveaux Objectifs du d\u00e9veloppement\u00a0durable (ODD). L\u2019acc\u00e8s universel \u00e0 des\u00a0services financiers responsables et\u00a0\u00e9quitables figurera dans ces objectifs,\u00a0en tant que condition d\u2019\u00e9radication de\u00a0l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 d\u2019ici 2030.<\/p>\n<p>Dans ce monde de la microfinance\u00a0en \u00e9volution, Convergences renouvelle\u00a0donc son appel \u00e0 tous les acteurs, qu\u2019ils\u00a0soient des banques, des institutions\u00a0de microfinance, des op\u00e9rateurs\u00a0technologiques, investisseurs ou encore\u00a0des r\u00e9gulateurs, \u00e0 garder au c\u0153ur les\u00a0valeurs de performance sociale, de\u00a0responsabilit\u00e9 et de lutte contre la\u00a0pauvret\u00e9, qui guident tous les jours\u00a0nos actions.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/assets\/Convergences2015\/Barometre_Convergences2015.html#\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez\u00a0l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 du Barom\u00e8tre 2015 de la Microfinance en cliquant ici<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: right\">Jean-Luc Perron<br \/>\nVice-Pr\u00e9sident de Convergences,<br \/>\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole<\/p>\n<p style=\"text-align: right\"><a href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101845 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png4.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"640\" height=\"168\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png4.png 640w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png4-300x79.png 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>INCLUSION FINANCI\u00c8RE 3.0 :\u00a0QUELS ENJEUX POUR LA FINANCE NUM\u00c9RIQUE ? Entre 2010, ann\u00e9e de la\u00a0premi\u00e8re \u00e9dition de notre\u00a0Barom\u00e8tre et 2014, plus de\u00a0700 millions de personnes\u00a0sont devenus titulaires d\u2019un\u00a0compte bancaire dans une institution\u00a0financi\u00e8re ou utilisateurs d\u2019un compte\u00a0d\u2019argent mobile, faisant baisser le\u00a0nombre de personnes adultes non-bancaris\u00e9es\u00a0\u00e0 2 milliards aujourd\u2019hui.\u00a0C\u2019est ce que montre la nouvelle \u00e9tude\u00a0Global Findex de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101841,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[70],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101836"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101836\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101836"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101836"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}