{"id":101901,"date":"2015-07-09T16:29:03","date_gmt":"2015-07-09T15:29:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101901"},"modified":"2015-07-09T16:29:03","modified_gmt":"2015-07-09T15:29:03","slug":"soutenez-le-forum-mondial-convergences-2015-en-devenant-partenaire-reseau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/soutenez-le-forum-mondial-convergences-2015-en-devenant-partenaire-reseau\/","title":{"rendered":"Soutenez le Forum Mondial Convergences 2015 en devenant partenaire r\u00e9seau !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-101903\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Visuel-Partenaires-r\u00e9seaux_090720151.png\" alt=\"Visuel-Partenaires-r\u00e9seaux_09072015\" width=\"700\" height=\"319\" \/><\/p>\n<p><strong>Devenir partenaire r\u00e9seau du Forum Mondial Convergences 2015 c\u2019est soutenir un \u00e9v\u00e9nement :<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; qui propose <strong>un espace de r\u00e9flexion et d\u2019\u00e9change<\/strong> unique permettant le d\u00e9cloisonnement entre acteurs et secteurs, dans une vision globale ;<\/p>\n<p>&#8211; qui place <strong>les initiatives des diff\u00e9rentes parties prenantes<\/strong> au c\u0153ur de son programme ;<\/p>\n<p>&#8211; qui <strong>met en lumi\u00e8re les th\u00e9matiques vari\u00e9es<\/strong> de la solidarit\u00e9 internationale, de l\u2019environnement, de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, de l\u2019entrepreneuriat social, du social business et de la microfinance.<\/p>\n<p>Devenir partenaire r\u00e9seau du Forum Mondial Convergence en relayant notre message, c\u2019est participer \u00e0 un projet de collaboration \u00e0 grande \u00e9chelle vers un monde \u00e9quitable et durable.<\/p>\n<p><strong>L\u2019ensemble des partenaires r\u00e9seaux de Convergences sont remerci\u00e9s nomm\u00e9ment sur <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>notre site Internet<\/strong><\/a><strong> et dans le programme papier<\/strong> remis aux 10 000 participants du Forum. Tout au long de l\u2019ann\u00e9e, Convergences relaie les activit\u00e9s de ses partenaires aupr\u00e8s d\u2019un large public via son site Internet et ses newsletters. <strong>N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 nous faire part de vos actualit\u00e9s !<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ce Forum est avant tout le v\u00f4tre<\/strong>, en tant qu\u2019espace de dialogue, de convergence des agendas et des acteurs, et de co-construction. N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0\u00a0<strong>diffuser\u00a0l\u2019information sur le Forum Mondial Convergences 2015<\/strong>\u00a0\u00e0 vos r\u00e9seaux et aux personnes susceptibles d\u2019\u00eatre int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 contribuer \u00e0 ces d\u00e9bats, en faisant suivre cet email. Des places\u00a0sont \u00e9galement encore disponibles sur le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=452\">Salon professionnel Convergences<\/a>, afin de\u00a0donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 vos projets\u00a0(<a href=\"mailto:%20guillaume.poutiers@convergences.org\">contactez Guillaume<\/a>).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Kit-de-communication-2015.zip\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9charger le Kit de communication 2015<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101709\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Devenir partenaire r\u00e9seau du Forum Mondial Convergences 2015 c\u2019est soutenir un \u00e9v\u00e9nement : &#8211; qui propose un espace de r\u00e9flexion et d\u2019\u00e9change unique permettant le d\u00e9cloisonnement entre acteurs et secteurs, dans une vision globale ; &#8211; qui place les initiatives des diff\u00e9rentes parties prenantes au c\u0153ur de son programme ; &#8211; qui met en lumi\u00e8re [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101901"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=101901"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/101901\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=101901"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=101901"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=101901"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}