{"id":102045,"date":"2015-08-11T17:33:57","date_gmt":"2015-08-11T16:33:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102045"},"modified":"2015-08-11T17:33:57","modified_gmt":"2015-08-11T16:33:57","slug":"zoom-sur-la-conference-microfinance-verte","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zoom-sur-la-conference-microfinance-verte\/","title":{"rendered":"Zoom sur la conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Microfinance verte\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p>Zoom sur la conf\u00e9rence \u00a0\u00bb Microfinance verte : une r\u00e9ponse des institutions de microfinance face au changement climatique \u00ab\u00a0, qui se tiendra au <a class=\"_58cn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/fmc2015?source=feed_text&amp;story_id=1203871489638449\"><span class=\"_58cl\">\u202a#\u200e<\/span><span class=\"_58cm\">FMC2015\u202c<\/span><\/a> le lundi 7 septembre.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me:<br \/>\n1. Que sait-on de l\u2019impact environnemental des micro-entrepreneurs ?<br \/>\n2. La microfinance peut-elle jouer un r\u00f4le dans la lutte contre le changement climatique ? Quelles sont ses limites et ses atouts en la mati\u00e8re ?<span class=\"text_exposed_show\"><br \/>\n3. Quels sont les crit\u00e8res et les indicateurs pertinents pour d\u00e9finir un projet vert ? Quels services de formation et d&rsquo;accompagnement d\u00e9velopper pour sensibiliser les clients aux enjeux climatiques ?<br \/>\n4. Quel \u00e9cosyst\u00e8me autour de la microfinance verte ?<\/span><\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p>Avec les interventions de :<br \/>\nAmsalu Alemayehu, Wasasa Microfinance S.C.<br \/>\nEdvardas Bumsteinas, The European Investment Bank<br \/>\nGilles Vermot Desroches, Schneider Electric<br \/>\nVincent Wierda, UN Capital Development Fund<\/p>\n<p>Mod\u00e9rateur :<br \/>\nRen\u00e9e Chao-Beroff, Groupe Microfinance Participative pour l&rsquo;Afrique (PAMIGA) &amp; Administratrice de Convergences<\/p>\n<\/div>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-2014\/speakers\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102046\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GS-3.2.3_9ao\u00fbt15.png\" alt=\"GS 3.2.3_9ao\u00fbt15\" width=\"427\" height=\"443\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GS-3.2.3_9ao\u00fbt15.png 427w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GS-3.2.3_9ao\u00fbt15-289x300.png 289w\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/?page_id=366\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102047\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png6.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"640\" height=\"168\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zoom sur la conf\u00e9rence \u00a0\u00bb Microfinance verte : une r\u00e9ponse des institutions de microfinance face au changement climatique \u00ab\u00a0, qui se tiendra au \u202a#\u200eFMC2015\u202c le lundi 7 septembre. D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me: 1. Que sait-on de l\u2019impact environnemental des micro-entrepreneurs ? 2. La microfinance peut-elle jouer un r\u00f4le dans la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102086,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102045"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=102045"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102045\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=102045"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=102045"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=102045"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}