{"id":102008,"date":"2015-08-04T15:21:05","date_gmt":"2015-08-04T14:21:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102008"},"modified":"2015-08-04T15:21:05","modified_gmt":"2015-08-04T14:21:05","slug":"zoom-sur-la-conference-alimentation-et-climat-quel-role-des-fondations-pour-favoriser-le-passage-a-lechelle-des-actions-locales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zoom-sur-la-conference-alimentation-et-climat-quel-role-des-fondations-pour-favoriser-le-passage-a-lechelle-des-actions-locales\/","title":{"rendered":"Zoom sur la conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Alimentation et climat\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102009\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Logo_coorg_FdF.png\" alt=\"Logo_coorg_FdF\" width=\"552\" height=\"147\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Logo_coorg_FdF.png 552w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Logo_coorg_FdF-300x80.png 300w\" sizes=\"(max-width: 552px) 100vw, 552px\" \/>Zoom sur la conf\u00e9rence co-organis\u00e9e\u00a0par la Fondation de France le mardi 8 septembre dans le cadre du Forum Mondial Convergences 2015 : \u00a0\u00ab\u00a0Alimentation et climat\u00a0: quel r\u00f4le des fondations pour favoriser le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des actions locales?\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me:<\/p>\n<ol>\n<li>Quel r\u00f4le des fondations pour cr\u00e9er les conditions favorables au changement d\u2019\u00e9chelle des initiatives locales?<\/li>\n<li>Comment capitaliser sur des projets locaux qui ont fait leurs preuves\u00a0? Quel r\u00f4le de la recherche pour leur donner la l\u00e9gitimit\u00e9 n\u00e9cessaire ?<\/li>\n<li>De l\u2019essaimage \u00e0 l\u2019\u00e9volution au niveau national\u00a0: quelle valorisation et quel impact des changements d\u2019\u00e9chelle\u00a0?<\/li>\n<\/ol>\n<p>Avec les interventions de :<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102010\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GS-3.1.3_3ao\u00fbt15.png\" alt=\"GS 3.1.3_3ao\u00fbt15\" width=\"568\" height=\"192\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\">En savoir plus sur le programme<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102011\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png5.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"640\" height=\"168\" \/><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zoom sur la conf\u00e9rence co-organis\u00e9e\u00a0par la Fondation de France le mardi 8 septembre dans le cadre du Forum Mondial Convergences 2015 : \u00a0\u00ab\u00a0Alimentation et climat\u00a0: quel r\u00f4le des fondations pour favoriser le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des actions locales?\u00a0\u00bb D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me: Quel r\u00f4le des fondations pour cr\u00e9er les conditions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102080,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102008"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=102008"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/102008\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102080"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=102008"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=102008"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=102008"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}