{"id":103696,"date":"2016-07-08T09:05:11","date_gmt":"2016-07-08T08:05:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103417"},"modified":"2016-09-28T09:57:46","modified_gmt":"2016-09-28T07:57:46","slug":"decouvrez-le-barometre-de-la-microfinance-2016-7e-edition","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/decouvrez-le-barometre-de-la-microfinance-2016-7e-edition\/","title":{"rendered":"D\u00e9couvrez le Barom\u00e8tre de la microfinance 2016 &#8211; 7e \u00e9dition"},"content":{"rendered":"<p><b>Croissance \u00e0 deux chiffres, top 10 des pays par nombre d\u2019emprunteurs et d\u2019en-cours, chiffres par r\u00e9gion, pr\u00e9dominance des femmes et des ruraux parmi les clients des institutions de microfinance, chiffres du microcr\u00e9dit personnel et professionnel en France\u2026 D\u00e9couvrez<\/b><b> le 7\u00e8me Barom\u00e8tre de la Microfinance !<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-de-la-microfinance\/\"><b><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103812 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance-212x300.jpg\" alt=\"Barom\u00e8tre 2016 de la microfinance\" width=\"212\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance-212x300.jpg 212w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance-768x1086.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance-724x1024.jpg 724w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance.jpg 842w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" \/><\/b><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-de-la-microfinance\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103815 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez-300x126.png\" alt=\"Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez\" width=\"300\" height=\"126\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez-300x126.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez.png 380w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le Barom\u00e8tre se d\u00e9voile aussi en vid\u00e9o :<\/p>\n<p>[iframe width=\u00a0\u00bb500&Prime; height=\u00a0\u00bb315&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/dtGOu6IqMzI\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe]<\/p>\n<p>Essor de la microfinance, responsabilisation du secteur, chiffres dans le monde et en France&#8230;Autant de th\u00e8mes qui ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur des d\u00e9bats le 7 juillet dernier lors de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\"><b>7\u00e8me Barom\u00e8tre annuel de la Microfinance<\/b><\/a>, dans les locaux de la <a href=\"http:\/\/\/h\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d\u2019Epargne<\/a>. <strong>V<\/strong><b>\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence en terme de donn\u00e9es sur la microfinance,<\/b> le Barom\u00e8tre a l\u2019ambition d\u2019illustrer le r\u00f4le essentiel de cet outil financier \u00e0 port\u00e9e de tous dans la r\u00e9alisation des <a href=\"http:\/\/\/h\">17 Objectifs du D\u00e9veloppement Durable<\/a>, en permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services de base comme la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019\u00e9nergie ou l\u2019habitat.<\/p>\n<p>Publication phare de Convergences s\u2019inscrivant dans son domaine d\u2019expertise historique, le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\">Barom\u00e8tre de la microfinance<\/a> d\u00e9voile tous les ans les chiffres in\u00e9dits du secteur. Chaque ann\u00e9e, plusieurs acteurs majeurs font confiance \u00e0 Convergences et lui fournissent leurs donn\u00e9es en exclusivit\u00e9, faisant du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\">Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/a> une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence. En partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/\" target=\"_blank\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d&rsquo;\u00e9pargne<\/a>, La <a href=\"http:\/\/www.mastercardfdn.org\/\" target=\"_blank\">Fondation MasterCard<\/a>, Le <a href=\"http:\/\/www.caissedesdepots.fr\/\" target=\"_blank\">Groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts<\/a>, la <a href=\"http:\/\/www.e-mfp.eu\/\" target=\"_blank\">Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.oikocredit.fr\/?_ga=1.100664449.1482853004.1463500265\" target=\"_blank\">Oikocredit<\/a>, le Barom\u00e8tre d\u00e9livre chaque ann\u00e9e les donn\u00e9es in\u00e9dite du <a href=\"http:\/\/www.themix.org\/mixmarket\" target=\"_blank\">Mix Market<\/a>, de la <a href=\"http:\/\/sptf.info\/\" target=\"_blank\">Social Performance Taskforce<\/a> et du groupe <a href=\"http:\/\/www.caissedesdepots.fr\/\" target=\"_blank\">Caisse des D\u00e9p\u00f4ts <\/a>sur la microfinance en France, en Europe et dans le monde.<\/p>\n<p>Les partenaires du Barom\u00e8tre de la microfinance 2016 :<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103818 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1024x119.png\" alt=\"bani\u00e8re-partenaire\" width=\"1024\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1024x119.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-300x35.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-768x89.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1080x126.png 1080w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire.png 1650w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Croissance \u00e0 deux chiffres, top 10 des pays par nombre d\u2019emprunteurs et d\u2019en-cours, chiffres par r\u00e9gion, pr\u00e9dominance des femmes et des ruraux parmi les clients des institutions de microfinance, chiffres du microcr\u00e9dit personnel et professionnel en France\u2026 D\u00e9couvrez le 7\u00e8me Barom\u00e8tre de la Microfinance ! Cette ann\u00e9e, le Barom\u00e8tre se d\u00e9voile aussi en vid\u00e9o : [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103812,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"<p><b>Croissance \u00e0 deux chiffres, top 10 des pays par nombre d\u2019emprunteurs et d\u2019en-cours, chiffres par r\u00e9gion, pr\u00e9dominance des femmes et des ruraux parmi les clients des institutions de microfinance, chiffres du microcr\u00e9dit personnel et professionnel en France\u2026 D\u00e9couvrez<\/b><b> le 7\u00e8me Barom\u00e8tre de la Microfinance !<\/b><\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\"><b><img class=\"alignnone wp-image-103812 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance-212x300.jpg\" alt=\"Barom\u00e8tre 2016 de la microfinance\" width=\"212\" height=\"300\" \/><\/b><\/a><\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\"><img class=\"alignnone wp-image-103815 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez-300x126.png\" alt=\"Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez\" width=\"300\" height=\"126\" \/><\/a><\/p><p>Cette ann\u00e9e, le Barom\u00e8tre se d\u00e9voile aussi en vid\u00e9o :<\/p><p>[iframe width=\"500\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/dtGOu6IqMzI\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe]<\/p><p>Essor de la microfinance, responsabilisation du secteur, chiffres dans le monde et en France...Autant de th\u00e8mes qui ont \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur des d\u00e9bats le 7 juillet dernier lors de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\"><b>7\u00e8me Barom\u00e8tre annuel de la Microfinance<\/b><\/a>, dans les locaux de la <a href=\"http:\/\/\/h\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d\u2019Epargne<\/a>. <strong>V<\/strong><b>\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence en terme de donn\u00e9es sur la microfinance,<\/b> le Barom\u00e8tre a l\u2019ambition d\u2019illustrer le r\u00f4le essentiel de cet outil financier \u00e0 port\u00e9e de tous dans la r\u00e9alisation des <a href=\"http:\/\/\/h\">17 Objectifs du D\u00e9veloppement Durable<\/a>, en permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services de base comme la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019\u00e9nergie ou l\u2019habitat.<\/p><p>Publication phare de Convergences s\u2019inscrivant dans son domaine d\u2019expertise historique, le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\">Barom\u00e8tre de la microfinance<\/a> d\u00e9voile tous les ans les chiffres in\u00e9dits du secteur. Chaque ann\u00e9e, plusieurs acteurs majeurs font confiance \u00e0 Convergences et lui fournissent leurs donn\u00e9es en exclusivit\u00e9, faisant du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Barom\u00e8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\" target=\"_blank\">Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/a> une v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence. En partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/\" target=\"_blank\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d'\u00e9pargne<\/a>, La <a href=\"http:\/\/www.mastercardfdn.org\/\" target=\"_blank\">Fondation MasterCard<\/a>, Le <a href=\"http:\/\/www.caissedesdepots.fr\/\" target=\"_blank\">Groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts<\/a>, la <a href=\"http:\/\/www.e-mfp.eu\/\" target=\"_blank\">Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.oikocredit.fr\/?_ga=1.100664449.1482853004.1463500265\" target=\"_blank\">Oikocredit<\/a>, le Barom\u00e8tre d\u00e9livre chaque ann\u00e9e les donn\u00e9es in\u00e9dite du <a href=\"http:\/\/www.themix.org\/mixmarket\" target=\"_blank\">Mix Market<\/a>, de la <a href=\"http:\/\/sptf.info\/\" target=\"_blank\">Social Performance Taskforce<\/a> et du groupe <a href=\"http:\/\/www.caissedesdepots.fr\/\" target=\"_blank\">Caisse des D\u00e9p\u00f4ts <\/a>sur la microfinance en France, en Europe et dans le monde.<\/p><p>Les partenaires du Barom\u00e8tre de la microfinance 2016 :<\/p><p><img class=\"alignnone wp-image-103818 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1024x119.png\" alt=\"bani\u00e8re-partenaire\" width=\"1024\" height=\"119\" \/><\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103696"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106279,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103696\/revisions\/106279"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103812"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}