{"id":103670,"date":"2015-11-30T11:01:54","date_gmt":"2015-11-30T10:01:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102571"},"modified":"2015-11-30T11:01:54","modified_gmt":"2015-11-30T10:01:54","slug":"convergences-a-la-cop21","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-a-la-cop21\/","title":{"rendered":"Convergences \u00e0 la COP21 !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102572 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Convergences_COP21_2.png\" alt=\"Convergences_COP21_2\" width=\"550\" height=\"220\" \/><\/p>\n<p>Du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre, le site de\u00a0<a href=\"http:\/\/convergences2015.us2.list-manage.com\/track\/click?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=3b625ede7b&amp;e=4a7d4ba2b8\">Paris-Le Bourget<\/a>\u00a0accueillera la COP21\u00a0&#8211; mais il ne sera pas ouvert qu&rsquo;aux seuls\u00a0n\u00e9gociateurs\u00a0! Les\u00a0<a href=\"http:\/\/convergences2015.us2.list-manage.com\/track\/click?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=e5216ae842&amp;e=4a7d4ba2b8\">espaces G\u00e9n\u00e9rations climat<\/a>, anim\u00e9s par des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile, accueilleront les citoyens du 1er au 11 d\u00e9cembre (except\u00e9 le 6 d\u00e9cembre),\u00a0pour permettre \u00e0 chacun de comprendre les enjeux des changements\u00a0climatiques\u00a0et de la COP21, et d&rsquo;imaginer ensemble les solutions pour y faire face, \u00e0\u00a0travers de nombreuses conf\u00e9rences, d\u00e9bats, ateliers et animations.<\/p>\n<p>Dans le m\u00eame temps, du 4 au 10 d\u00e9cembre, plus de 200 projets, solutions et innovations pour le climat seront pr\u00e9sent\u00e9s au Grand Palais lors d&rsquo;une grande exposition ouverte \u00e0 tous \u00e0 Solutions COP21.\u00a0<a href=\"http:\/\/convergences2015.us2.list-manage.com\/track\/click?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=1dcc1e5762&amp;e=4a7d4ba2b8\">Solutions COP21<\/a> est un dispositif in\u00e9dit de valorisation des solutions pour le climat cr\u00e9\u00e9 en vue de la COP21.<\/p>\n<p><span style=\"color: #339966\"><strong>DATES ET HORAIRES<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Les <a href=\"http:\/\/www.cop21.gouv.fr\/les-espaces-generations-climat\/\" target=\"_blank\">Espaces G\u00e9n\u00e9rations climat<\/a> sont ouverts au public du 1<sup>er<\/sup> au 11 d\u00e9cembre (sauf le dimanche 6 d\u00e9cembre) de 10h30 \u00e0 19h.<\/p>\n<p><span style=\"color: #339966\"><strong>SE RENDRE AU BOURGET<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Les Espaces G\u00e9n\u00e9rations climat se situent aux Hall des Expositions du Bourget. Pour y acc\u00e9der, des navettes assureront des liaisons r\u00e9guli\u00e8res jusqu&rsquo;au site de la COP depuis :<\/p>\n<ul>\n<li>La station Le Bourget de la ligne B du RER<\/li>\n<li>La station Fort d&rsquo;Aubervilliers de la ligne 7 du m\u00e9tro<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/www.cop21.gouv.fr\/venir\/transports\/\" target=\"_blank\"><strong>Toutes les informations pratiques<\/strong><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #339966\"><strong>RETROUVEZ CONVERGENCES \u00c0 LA COP21\u00a0SUR LE SITE DU BOURGET<\/strong><\/span><\/p>\n<div>\n<p class=\"null\"><strong>Du\u00a01<sup>er<\/sup> au 11 d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 19h<\/strong><br \/>\nVenez rencontrer l&rsquo;\u00e9quipe Convergences aux <a href=\"http:\/\/www.cop21.gouv.fr\/les-espaces-generations-climat\/\" target=\"_blank\">Espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat<\/a> (Zone C, stand C 44) pour \u00e9changer sur les moyens de co-construire ensemble un avenir durable et d\u00e9carbon\u00e9 !<\/p>\n<p class=\"null\"><strong>Mardi 1<sup>er <\/sup>d\u00e9cembre de 11h45 \u00e0 12h45<\/strong><br \/>\n<strong><a href=\"http:\/\/acted.cmail19.com\/t\/i-i-irskjk-l-j\/\">Barom\u00e8tre de la Faim 2015\u00a0: <em>Pr\u00e9server l\u2019environnement et le climat pour lutter contre la faim<\/em><\/a><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.acted.org\/fr\" target=\"_blank\">ACTED<\/a> et ses partenaires se mobilisent \u00e0 la suite de la publication du\u00a0Barom\u00e8tre et ont le plaisir de vous inviter \u00e0 poursuivre ces \u00e9changes lors d\u2019une conf\u00e9rence qui se tiendra durant la COP21, aux espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat.<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/acted.cmail19.com\/t\/i-i-irskjk-l-j\/\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous !<\/a><\/strong><\/p>\n<p class=\"null\"><strong>Samedi 5 d\u00e9cembre de 17h15 \u00e0 17h45<\/strong><br \/>\n<strong>C\u00e9line Rotcajg<\/strong>, Responsable partenariats et communication\u00a0de Convergences, mod\u00e8rera une conf\u00e9rence du <a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/\" target=\"_blank\">Comit\u00e9 21<\/a> sur l\u2019int\u00e9r\u00eat de plateformes multi-acteurs au service du d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>Cette table ronde r\u00e9unira les coordinateurs des r\u00e9seaux Comit\u00e9 21 install\u00e9s au Burkina Faso, en France et au Qu\u00e9bec. Quels ont \u00e9t\u00e9 les motifs de l\u2019installation de ces plateformes multi-acteurs d\u00e9di\u00e9es au d\u00e9veloppement durable ? Comment font-elles vivre la communaut\u00e9 des acteurs qu\u2019elles regroupent ? Quels en sont les r\u00e9sultats concrets et les perspectives ?<\/p>\n<p>Venez participer aux d\u00e9bats !<\/p>\n<p class=\"null\"><strong>Mardi 8 d\u00e9cembre de 12h30 \u00e0 13h15<\/strong><br \/>\nConvergences organise une conf\u00e9rence \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;un plateau de t\u00e9l\u00e9vision sur les partenariats multi-acteurs pour le climat, au Pavillon du <a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/nos-actions\/club-france-developpement-durable\/index.html\" target=\"_blank\">Club France D\u00e9veloppement Durable<\/a>. Venez \u00e9couter les interventions de <strong>Fr\u00e9d\u00e9ric de Saint-Sernin<\/strong>, Administrateur\u00a0de Convergences, <strong>Patrick Klugman<\/strong>, Adjoint \u00e0 la Maire de Paris charg\u00e9 des Relations Internationales et de la Francophonie et <strong>Micka\u00ebl Blais<\/strong>, Directeur du D\u00e9veloppement Durable de Givaudan et membre de l&rsquo;Alliance Fran\u00e7aise pour une Huile de Palme Durable.\u00a0Cette conf\u00e9rence sera anim\u00e9e par <strong>Catherine Decaux<\/strong>, Directrice g\u00e9n\u00e9rale, Comit\u00e9 21.<\/p>\n<p class=\"null\"><span style=\"color: #339966\"><strong>RETROUVEZ CONVERGENCES ET LE COLLECTIF YOUTH WE CAN! AU GRAND PALAIS \u00c0 PARIS<\/strong><\/span><\/p>\n<p class=\"null\"><strong>Samedi 5 d\u00e9cembre de 10h30 \u00e0 13h30<\/strong><br \/>\nConvergences co-organise un atelier <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\" target=\"_blank\">Youth We Can!<\/a> pour dresser le bilan des actions port\u00e9es par le collectif au cours de l&rsquo;ann\u00e9e 2015 et notamment les engagements et mobilisations en faveur de la lutte contre le changement climatique, et pour \u00e9tablir une feuille de route pour l\u2019ann\u00e9e 2016 et cr\u00e9er une nouvelle dynamique d\u2019actions et de mobilisation pour la jeunesse.<\/p>\n<p><strong>Lundi 7 d\u00e9cembre de 13h15 \u00e0 13h30<\/strong><br \/>\nConvergences participera au Direct du <a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/nos-actions\/club-france-developpement-durable\/index.html\" target=\"_blank\">Club France D\u00e9veloppement Durable<\/a> avec une intervention sur le Prix Convergences sp\u00e9cial climat, remis cette ann\u00e9e au projet Zurich Flood Resilience. Le direct sera diffus\u00e9 au Grand Palais \u00e0 l&rsquo;occasion de l&rsquo;initiative <a href=\"http:\/\/www.solutionscop21.org\/fr\/\" target=\"_blank\">Solutions COP21<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre, le site de\u00a0Paris-Le Bourget\u00a0accueillera la COP21\u00a0&#8211; mais il ne sera pas ouvert qu&rsquo;aux seuls\u00a0n\u00e9gociateurs\u00a0! Les\u00a0espaces G\u00e9n\u00e9rations climat, anim\u00e9s par des organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile, accueilleront les citoyens du 1er au 11 d\u00e9cembre (except\u00e9 le 6 d\u00e9cembre),\u00a0pour permettre \u00e0 chacun de comprendre les enjeux des changements\u00a0climatiques\u00a0et de la COP21, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102674,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103670"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103670"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103670\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102674"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103670"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103670"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103670"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}