{"id":103661,"date":"2015-09-21T16:55:09","date_gmt":"2015-09-21T15:55:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102310"},"modified":"2015-09-21T16:55:09","modified_gmt":"2015-09-21T15:55:09","slug":"a-la-rencontre-des-4-laureats-2015-des-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/a-la-rencontre-des-4-laureats-2015-des-prix-convergences\/","title":{"rendered":"A la rencontre des 4 Laur\u00e9ats 2015 des Prix Convergences"},"content":{"rendered":"<p>Convergences a le plaisir d&rsquo;annoncer les 4 Laur\u00e9ats de cette 4e \u00e9dition des Prix Convergences, qui r\u00e9compensent des partenariats public-priv\u00e9-solidaire pour des projets innovants ayant un impact social et\/ou environnemental prouv\u00e9. Le 9 septembre dernier, dans le cadre du 8e Forum Mondial, Convergences a r\u00e9compens\u00e9 les 4 partenariats suivants :<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008000\"><span style=\"color: #008000\"><strong>Prix Convergences Europe <\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Le <\/span>partenariat entre l&rsquo;association <a href=\"http:\/\/www.passeport-avenir.com\/\" target=\"_blank\">Passeport Avenir<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\/?c=ad_frglbpsgs_0711&amp;n=g_Brand_-_France\/a_0_k\/accenture&amp;KW_ID=s6VCn3gQO_dc|pcrid|46972966784\" target=\"_blank\">Accenture<\/a> a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 du Prix Convergences Europe pour le projet <strong>Tutorat Passeport Avenir<\/strong>.L\u2019association Passeport Avenir accompagne, avec des tuteurs \/ cadres b\u00e9n\u00e9voles d&rsquo;Accenture et d&rsquo;autres partenaires issus du monde de l\u2019entreprise, les jeunes des milieux modestes dans leurs parcours scolaires &amp; professionnels, pour faire \u00e9merger, en <span class=\"text_exposed_show\">tant qu\u2019exemples de r\u00e9ussite et de diversit\u00e9, une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de leaders diff\u00e9rents.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left\">Retrouvez le projet Tutorat Passeport Avenir <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1LIf2PI\" target=\"_blank\">sur le site internet de Convergences<\/a>\u00a0et <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1gG8Dfb\" target=\"_blank\">sur le site internet de Passeport Avenir<\/a>.<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/elyx_backearth-2-2\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102311 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/PassepAv_001_8759_\u00a9GwelProd1-e1442850697237.jpg\" alt=\"PassepAv_001_8759_\u00a9GwelProd\" width=\"361\" height=\"240\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008000\"><span style=\"color: #008000\"><strong>Prix Convergences International <\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><span style=\"color: #000000\">Pou<\/span>r la premi\u00e8re fois, Convergences a remis deux Prix dans la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0international\u00a0\u00bb :<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify\">\n<li>Le partenariat entre le <a href=\"http:\/\/www.gret.org\/\" target=\"_blank\">Gret <\/a>et l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.iset.mr\/\" target=\"_blank\">Institut Sup\u00e9rieur d&rsquo;Enseignement Technologique de Rosso (ISET)<\/a> avec le soutien du <a href=\"http:\/\/www.pnd.mr\/pnd\/\" target=\"_blank\">Parc National de Diawling<\/a>, r\u00e9compens\u00e9 du Prix Convergences International pour le projet <strong>Charbon Typha Mauritanie<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify\">Le projet permet de valoriser en source d&rsquo;\u00e9nergie le typha australis, plante aquatique invasive du fleuve S\u00e9n\u00e9gal, en le transformant en charbon. Il permet de d\u00e9velopper localement des solutions adapt\u00e9es au contexte mauritanien, en mobilisant les coop\u00e9ratives de femmes ou de micro entrepreneurs dans les villages.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Retrouvez le projet Charbon Typha Mauritanie <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1LrjmH6\" target=\"_blank\">sur le site internet de Convergences<\/a>\u00a0et sur <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1Kqswla\" target=\"_blank\">lemonde.fr<\/a>.<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/follow-the-convergences-world-forum-live\/programmeconv2015_p8-10-2\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102312 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/photo-e1442850611945.jpg\" alt=\"photo\" width=\"361\" height=\"271\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li>Le partenariat entre l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.insea.org.br\/\" target=\"_blank\">INSEA &#8211; Instituto Nenuca de Desenvolvimento Sustentavel<\/a> et <a href=\"http:\/\/www.danone.com\/\" target=\"_blank\">Danone Br\u00e9sil<\/a> avec le soutien du <a href=\"http:\/\/ecosysteme.danone.com\/\" target=\"_blank\">Fonds Danone Ecosyst\u00e8me<\/a>, r\u00e9compens\u00e9 du Prix Convergences International pour le projet <strong>Novo Ciclo<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le projet aborde la question de la gestion des d\u00e9chets au Br\u00e9sil et vise un triple objectif environnemental, social et \u00e9conomique : en professionnalisant les ramasseurs de d\u00e9chets \u00e0 travers la cr\u00e9ation de centres de tri, la mise en place de coop\u00e9ratives, et dispensant des formations de management pour aider les collecteurs de d\u00e9chets \u00e0 g\u00e9rer leur propre entreprise, le projet Novo Ciclo permet de d\u00e9velopper un mod\u00e8le social encourageant d&rsquo;entrepreneuriat pour les collecteurs au sein de ces coop\u00e9ratives.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/1Lrkmev\" target=\"_blank\">En savoir plus sur le projet Novo Ciclo<\/a>.<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/groupe-renault-2-2\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102313 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/cluster-recycling-project-novo-ciclo1-e1442850785436.jpg\" alt=\"cluster recycling project novo ciclo\" width=\"361\" height=\"241\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008000\"><span style=\"color: #008000\"><strong>Prix sp\u00e9cial \u00ab\u00a0climat\u00a0\u00bb\u00a0<\/strong><\/span><\/span><\/p>\n<p>Le partenariat entre la <a href=\"https:\/\/www.ifrc.org\/fr\/\" target=\"_blank\">F\u00e9d\u00e9ration internationale des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge<\/a>, <a href=\"http:\/\/practicalaction.org\/fr\" target=\"_blank\">Practical Action<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.iiasa.ac.at\/\" target=\"_blank\">IIASA<\/a>, l&rsquo;<a href=\"https:\/\/www.wharton.upenn.edu\/\" target=\"_blank\">Universit\u00e9 de Wharton<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.zurich.com\/\" target=\"_blank\">Zurich Insurance Group<\/a> a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le Prix Convergences sp\u00e9cial \u00ab\u00a0climat\u00a0\u00bb pour le programme <strong>Zurich Flood Resilience<\/strong>.Par le biais d&rsquo;une alliance unique d&rsquo;acteurs, le projet vise \u00e0 am\u00e9liorer la r\u00e9silience des communaut\u00e9s face aux inondations en d\u00e9veloppant des projets d\u2019att\u00e9nuation en amont avec les communaut\u00e9s, en g\u00e9n\u00e9rant des connaissances par la recherche dans le but de fa\u00e7onner les politiques publique en mati\u00e8re d\u2019inondation et en faisant \u00e9voluer les propositions d\u2019assurance pour \u00e9largir la couverture d\u2019assurance.<\/p>\n<p>Retrouvez le programme Zurich Flood Resilience <a href=\"http:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Fbit.ly%2F1FaGKrE&amp;h=OAQE91VLrAQHi2gQ1ksZWRhAJQUdurOxHeWXYKphssfoM0A&amp;enc=AZMEVowtGrNRjBEtCh6bH5EhXnOl4-rp2RFuLkLIl9T5kNxvr8Wy5R7OdKalG3bQ0zfwFF3JeO3f1lWMUx4r2kY-dvQHuuwGHo3yZoWG5p_xBm4dMWP2CRArE7hgntqmjeHOEj0AYBCx4O13SPYR2moCJ2j85IiujiwLWOS8xtHDjPuPQcMsUzTDprhBnZuYyNhXc6r83sBijXxXKMS7pini&amp;s=1\" target=\"_blank\">sur le site internet de Convergences<\/a>\u00a0et sur le site internet de <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1OpCyHg\" target=\"_blank\">Zurich Insurance Group<\/a>.<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/follow-the-convergences-world-forum-live\/programmeconv2015_p8-10-2-2\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102314 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Zurich-12-e1442850848505.jpg\" alt=\"Zurich 1\" width=\"361\" height=\"271\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><strong>Retrouvez \u00e9galement les 7 Nomin\u00e9s pour les Prix Convergences 2015 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences a le plaisir d&rsquo;annoncer les 4 Laur\u00e9ats de cette 4e \u00e9dition des Prix Convergences, qui r\u00e9compensent des partenariats public-priv\u00e9-solidaire pour des projets innovants ayant un impact social et\/ou environnemental prouv\u00e9. Le 9 septembre dernier, dans le cadre du 8e Forum Mondial, Convergences a r\u00e9compens\u00e9 les 4 partenariats suivants : Prix Convergences Europe Le partenariat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102362,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103661"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103661"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103661\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102362"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103661"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103661"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103661"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}