{"id":103655,"date":"2015-09-16T11:20:16","date_gmt":"2015-09-16T10:20:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102206"},"modified":"2015-09-16T11:20:16","modified_gmt":"2015-09-16T10:20:16","slug":"lancement-du-web-documentaire-les-grands-moyens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-du-web-documentaire-les-grands-moyens\/","title":{"rendered":"Web-documentaire Les Grands Moyens"},"content":{"rendered":"<p>Le webdocumentaire <a href=\"http:\/\/www.lesgrandsmoyens.fr\/\">Les Grands Moyens<\/a>\u00a0de Joan Bardeletti a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pendant le 8e Forum Mondial Convergences, le 8 septembre au Palais Brongniart. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne dans le cadre de l\u2019Ann\u00e9e europ\u00e9enne pour le d\u00e9veloppement, <a href=\"http:\/\/www.lesgrandsmoyens.fr\/\">Les Grands Moyens<\/a>\u00a0propose, via une enqu\u00eate visuelle et analytique, une vision in\u00e9dite du continent africain en l\u2019explorant au travers de ses petites et moyennes entreprises (PME). Le projet s\u2019int\u00e9resse au parcours des entrepreneurs et aux diff\u00e9rents aspects de la \u00ab vie au bureau \u00bb, mais interroge \u00e9galement l\u2019impact qu\u2019ont ces entreprises sur leur environnement et leur diff\u00e9rentes parties prenantes (clients, salari\u00e9s, populations locales, responsables politiques). Le projet explore en particulier cinq PME, op\u00e9rant dans cinq pays et secteurs diff\u00e9rents, et cherche \u00e0 d\u00e9montrer comment les PME africaines favorisent le d\u00e9veloppement du continent.<\/p>\n<div>\n<p>Cliquez <a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/afrique\/visuel\/2015\/09\/10\/les-grands-moyens_4736108_3212.html\">ici\u00a0<\/a>pour d\u00e9couvrir ces cinq entreprises africaines (Mauritanie, B\u00e9nin, Madagascar, S\u00e9n\u00e9gal, Nig\u00e9ria) et leur impact en faveur du d\u00e9veloppement (cr\u00e9ation d\u2019emploi, d\u2019infrastructures, scolarisation, etc.).<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/europa.eu\/eyd2015\/fr\/france\/posts\/lesgrandsmoyens\">Les Grands Moyens<\/a>\u00a0est consultable depuis le <a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/afrique\/visuel\/2015\/09\/10\/les-grands-moyens_4736108_3212.html\" target=\"_blank\">site internet du journal Le Monde<\/a>, en fran\u00e7ais et en anglais, ainsi que sur le <a href=\"http:\/\/webdoc.rfi.fr\/les-grands-moyens-pme-afrique\/\" target=\"_blank\">site internet de RFI<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><a href=\"http:\/\/www.lesgrandsmoyens.fr\/\"><span class=\"st\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-102207 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/grands-moyens-1024x584.png\" alt=\"grands moyens\" width=\"640\" height=\"365\" \/><\/span><\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le webdocumentaire Les Grands Moyens\u00a0de Joan Bardeletti a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pendant le 8e Forum Mondial Convergences, le 8 septembre au Palais Brongniart. Soutenu par la Commission europ\u00e9enne dans le cadre de l\u2019Ann\u00e9e europ\u00e9enne pour le d\u00e9veloppement, Les Grands Moyens\u00a0propose, via une enqu\u00eate visuelle et analytique, une vision in\u00e9dite du continent africain en l\u2019explorant au travers [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102207,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103655"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103655"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103655\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102207"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103655"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103655"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103655"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}