{"id":103689,"date":"2016-04-06T13:19:32","date_gmt":"2016-04-06T12:19:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103213"},"modified":"2018-03-22T17:36:05","modified_gmt":"2018-03-22T16:36:05","slug":"mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/","title":{"rendered":"Mettre le 3 Z\u00e9ro au c\u0153ur de l\u2019action : mot de la directrice ex\u00e9cutive"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-103424 size-medium alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Emilie1-300x300.png\" alt=\"Emilie\" width=\"300\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Emilie1-300x300.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Emilie1-150x150.png 150w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/Emilie1.png 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>Autour du <strong>\u00a0<\/strong>mouvement <strong>ZERO EXCLUSION, ZERO CARBONE, ZERO PAUVRETE, <\/strong>se mobilisent aujourd\u2019hui nombre d\u2019acteurs priv\u00e9s, publics et solidaires qui ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019engager pour un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement durable et inclusif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En effet, les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es mais cumulent dans une large mesure leurs effets au d\u00e9triment des pays et des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9s. Ils doivent donc \u00eatre abord\u00e9s de fa\u00e7on globale et int\u00e9gr\u00e9e.<\/p>\n<p>A travers le 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial qui se tiendra le 5, 6 et 7 septembre prochain \u00e0 Paris qui s\u2019articulera autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb, il nous faudra favoriser une mobilisation convergente de toutes les parties prenantes et une v\u00e9ritable fertilisation crois\u00e9e entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d\u2019acteurs pour r\u00e9pondre \u00e0 la question suivante\u00a0: comment pouvons-nous contribuer, \u00e0 nos \u00e9chelles respectives et ensemble, \u00e0 la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable ?<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des d\u00e9clarations de principes, il s\u2019agira pour nous cette ann\u00e9e lors du Forum Mondial et tout au long de l\u2019ann\u00e9e de montrer comment parvenir concr\u00e8tement au <strong>3Zero<\/strong>.<\/p>\n<p>Comment concr\u00e8tement parvenir au <strong>\u00a0ZERO EXCLUSION\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Par exemple en mettant en avant et en soutenant un d\u00e9veloppement inclusif cr\u00e9ateur d\u2019emplois et d\u2019opportunit\u00e9s d\u2019\u00e9pargne et d\u2019investissement, en assurant une diffusion et un partage de l\u2019innovation pour r\u00e9pondre aux nouveaux besoins sociaux, ou encore en encourageant le d\u00e9veloppement d\u2019une microfinance fid\u00e8le \u00e0 son inspiration sociale d\u2019origine, offrant des services de pr\u00eat, d\u2019\u00e9pargne, d\u2019assurance adapt\u00e9s et accessibles aux plus pauvres, ainsi que des services non financiers.<\/p>\n<p>Comment concr\u00e8tement parvenir au <strong>ZERO CARBONE<\/strong>\u00a0?<\/p>\n<p>En encourageant par exemple la mise en place d\u2019un prix de r\u00e9f\u00e9rence du carbone pour orienter les investissements et modifier en profondeur les comportements. En favorisant l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de nouveaux mod\u00e8les de d\u00e9veloppement, sobres en \u00e9nergie, riches en innovation\u00a0: \u00e9conomie circulaire, \u00e9conomie de partage, \u00e9conomie de la fonctionnalit\u00e9.<\/p>\n<p>Comment concr\u00e8tement parvenir au <strong>ZERO PAUVRETE\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>En facilitant par exemple l\u2019innovation sociale et les coalitions d\u2019acteurs \u2013 ONG, Fondations, entreprises sociales, collectivit\u00e9s locales, organismes sociaux \u2013 qui contribuent par leurs actions \u00e0 lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, l\u2019habitat, l\u2019alimentation, la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation et la communication, en encourageant le d\u00e9veloppement de cha\u00eenes de valeur hybrides innovantes afin de permettre aux plus pauvres d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des biens et services essentiels de qualit\u00e9 et peu on\u00e9reux, ou encore en agissant pour le d\u00e9veloppement de cha\u00eenes de valeur agricoles inclusives au b\u00e9n\u00e9fice des producteurs locaux.<\/p>\n<p>Il s\u2019agit, \u00e0 travers le Forum, de mettre en commun et de faire conna\u00eetre les r\u00e9sultats des nouvelles approches, du crowfunding \u00e0 l\u2019<em>impact investing<\/em>, de la philanthropie traditionnelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale, mais aussi les r\u00e9sultats des approches d\u00e9velopp\u00e9es depuis longtemps par l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u2013 coop\u00e9ratives, mutuelles de sant\u00e9, entreprises sociales et fondations. Et enfin de d\u00e9montrer que l\u2019innovation technologique et financi\u00e8re peut et doit \u00eatre mise au service de la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et le changement climatique.<\/p>\n<p>Je suis heureuse aujourd\u2019hui de rejoindre les \u00e9quipes de Convergences et de me joindre aux efforts des multiples organisations, plateformes, r\u00e9seaux et labs qui se reconnaissent dans cette Vision\u00a0: Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0!<\/p>\n<p>A tr\u00e8s bient\u00f4t,<\/p>\n<p>Emilie<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Autour du \u00a0mouvement ZERO EXCLUSION, ZERO CARBONE, ZERO PAUVRETE, se mobilisent aujourd\u2019hui nombre d\u2019acteurs priv\u00e9s, publics et solidaires qui ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019engager pour un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement durable et inclusif. &nbsp; En effet, les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es mais cumulent dans une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103426,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103689"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103689"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103689\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113388,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103689\/revisions\/113388"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103426"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103689"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103689"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103689"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}