{"id":103664,"date":"2015-09-30T11:28:10","date_gmt":"2015-09-30T10:28:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102373"},"modified":"2015-09-30T11:28:10","modified_gmt":"2015-09-30T10:28:10","slug":"17-objectifs-3-engagements","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/17-objectifs-3-engagements\/","title":{"rendered":"Agenda 2030 : 17 objectifs, 3 engagements"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #0000ff\"><strong>Un plan d&rsquo;action pour les populations, la plan\u00e8te et la prosp\u00e9rit\u00e9 : <\/strong><strong>l&rsquo;Agenda 2030 de d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/span><\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102376 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/sdgs_fr.png\" alt=\"sdgs_fr\" width=\"580\" height=\"285\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-family: tahoma, verdana, segoe, sans-serif\">Les repr\u00e9sentants des 193 Etats membres des Nations Unies se sont rassembl\u00e9s \u00e0 New York du 25 au 27 septembre pour adopter les <strong>nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD)<\/strong> :\u00a0<\/span>des\u00a0objectifs <strong>universels, transformateurs, int\u00e9gr\u00e9s, avec une port\u00e9e \u00e9tendue et centr\u00e9e sur les populations<\/strong>.\u00a0Les Nations Unies ont ainsi annonc\u00e9 <strong>17 ODD et 169 objectifs connexes<\/strong>, qui<strong>\u00a0<\/strong>entreront en vigueur\u00a0le 1er\u00a0janvier\u00a02016<span style=\"font-family: tahoma, verdana, segoe, sans-serif\">.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: tahoma, verdana, segoe, sans-serif\">Ce nouveau plan d&rsquo;action a vocation \u00e0 \u00eatre mis en oeuvre par toutes les parties prenantes, dans le cadre d&rsquo;un <span style=\"color: #0000ff\"><strong>partenariat collaboratif mondial<\/strong><\/span>\u00a0:\u00a0les partenariats sont en effet au\u00a0c\u0153ur\u00a0de la r\u00e9ussite, dans une approche de \u00ab\u00a0<em>win-win cooperation\u00a0\u00bb<\/em>, b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 tous.<span style=\"color: #0000ff\"><strong> T<\/strong><\/span><\/span><span style=\"color: #0000ff\"><strong>ous les acteurs, Etats, organismes publics, soci\u00e9t\u00e9 civile et structures\u00a0priv\u00e9es doivent travailler de concert<\/strong><\/span>, en vue de tirer parti de l&rsquo;\u00e9lan donn\u00e9 par les d\u00e9sormais anciens Objectifs du Mill\u00e9naire,\u00a0et d&rsquo;appr\u00e9hender efficacement\u00a0l&rsquo;ambitieux programme de d\u00e9veloppement pour l&rsquo;apr\u00e8s 2015.<\/p>\n<p>Ces 17 objectifs aspirent \u00e0 3 buts\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, l&rsquo;exclusion et les injustices<\/strong><\/li>\n<li><strong>Faire face au d\u00e9fi climatique<\/strong><\/li>\n<li><strong>Mettre fin \u00e0 l&rsquo;extr\u00eame pauvret\u00e9<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #0000ff\"><strong>Convergences soutient les nouveaux ODD et partage les m\u00eames aspirations pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong><\/span>. Dans une approche de co-construction avec ses partenaires et contributeurs, Convergences continue \u00e0 promouvoir les partenariats innovants pour une croissance inclusive, la lutte contre les changements climatiques et l&rsquo;\u00e9radication de la pauvret\u00e9 dans le sens d&rsquo;un monde plus \u00e9quitable et plus durable.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\">Consultez en ligne les 17 ODD et la liste des 169 objectifs connexes<\/a>, ainsi que la <a href=\"http:\/\/www.un.org\/ga\/search\/view_doc.asp?symbol=A\/RES\/70\/1&amp;Lang=F\" target=\"_blank\">r\u00e9solution des Nations Unies\u00a0pour le programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&rsquo;horizon\u00a02030<\/a>.<\/p>\n<p>La\u00a0campagne <a href=\"http:\/\/3zero.org\/\">\u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb<\/a>\u00a0promeut les ODD\u00a0et encourage tous les acteurs \u00e0 travailler ensemble\u00a0en d\u00e9cloisonnant les secteurs et en pr\u00f4nant la convergences des agendas et des acteurs. Rejoignez le mouvement et signez le manifeste 3Z\u00e9ros !<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/3zero.org\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-102375 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Bouton-jadh\u00e8re-\u00e0-la-vision-3-Z\u00e9ro.png\" alt=\"Bouton-j'adh\u00e8re-\u00e0-la-vision-3-Z\u00e9ro\" width=\"283\" height=\"134\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un plan d&rsquo;action pour les populations, la plan\u00e8te et la prosp\u00e9rit\u00e9 : l&rsquo;Agenda 2030 de d\u00e9veloppement durable Les repr\u00e9sentants des 193 Etats membres des Nations Unies se sont rassembl\u00e9s \u00e0 New York du 25 au 27 septembre pour adopter les nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) :\u00a0des\u00a0objectifs universels, transformateurs, int\u00e9gr\u00e9s, avec une port\u00e9e \u00e9tendue et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102578,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103664"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103664"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103664\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102578"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103664"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103664"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103664"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}