{"id":103636,"date":"2015-06-08T14:12:50","date_gmt":"2015-06-08T13:12:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101395"},"modified":"2015-06-08T14:12:50","modified_gmt":"2015-06-08T13:12:50","slug":"retour-sur-la-finale-des-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-finale-des-prix-convergences\/","title":{"rendered":"Retour sur la Finale des Prix Convergences"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101398\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015.jpg\" alt=\"Finale Prix Convergences_03062015\" width=\"644\" height=\"377\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015.jpg 4000w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015-300x176.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015-768x450.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015-1024x600.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Finale-Prix-Convergences_03062015-1080x633.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 644px) 100vw, 644px\" \/>Le 3 juin 2015, Convergences a organis\u00e9 la <strong>Finale de son Prix Europe et de son Prix International<\/strong> dans les locaux du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental (CESE).<\/p>\n<p>\u00c0 cette occasion, les quatre Nomin\u00e9s pour le Prix Europe et les trois Nomin\u00e9s pour le Prix International sont venus pr\u00e9senter leur projet devant le Jury.<\/p>\n<p>Le matin du 3 juin, le Jury du Prix Europe, constitu\u00e9 de <strong>Thomas Blettery<\/strong> (Ashoka), <strong>Fran\u00e7ois Debiesse<\/strong> (Fondation de l\u2019Orangerie),<strong> Catherine Decaux<\/strong> (Comit\u00e9 21), <strong>Antoinette Guhl<\/strong> (Mairie de Paris), <strong>Jean-Hugues Hermant<\/strong> (Veolia),<strong> Marine Jacquier<\/strong> (Unilever) et <strong>Elena Senante<\/strong> (Fonds Suez Environnement Initiatives), s\u2019est r\u00e9uni pour assister aux pr\u00e9sentations des candidats et d\u00e9signer le Laur\u00e9at du Prix Europe.<\/p>\n<p>Le projet<strong>\u00a0\u00ab\u00a0Innover et co-construire pour cr\u00e9er l\u2019entreprise de demain\u00a0\u00bb\u00a0<\/strong>a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Mesdames St\u00e9phanie Goujon et Ingrid Legrand pour\u00a0l\u2019<a href=\"http:\/\/www.adnfrance.org\/\" target=\"_blank\">Agence du Don en Nature<\/a> et Madame Charlotte Dieutre pour le <a href=\"http:\/\/www.groupegalerieslafayette.fr\/fr\/\" target=\"_blank\">Groupe Galeries Lafayette<\/a>. le projet vise dans le cadre d&rsquo;un m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer des produits invendus ou d\u00e9fectueux et \u00e0 les redistribuer aux populations les plus d\u00e9munies.<\/p>\n<p>Le projet <strong>\u00ab\u00a0ActiVIDA\u00a0\u00bb<\/strong> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur Guillaume Lefebvre pour <a href=\"http:\/\/www.sielbleu.org\/\" target=\"_blank\">Siel Bleu<\/a> Espagne et Madame Ana Beltrao pour <a href=\"http:\/\/www.danone.com\/en\/for-all\/our-4-business-lines\/medical-nutrition\/\" target=\"_blank\">Danone Medical Nutrition<\/a>. Le projet vise \u00e0 construire un programme d&rsquo;accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es en leur fournissant un suivi nutritionnel et des activit\u00e9s physiques adapt\u00e9es pour le maintien d&rsquo;une bonne sant\u00e9 et de leur autonomie.<\/p>\n<p>Le projet <strong>\u00ab\u00a0PIMMS\u00a0\u00bb <\/strong>a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Mesdames M\u00e9lanie Vienot et Emma Douarin pour l\u2019<a href=\"http:\/\/www.pimms.org\/page.jsp\" target=\"_blank\">Union Nationale des PIMMS<\/a> et Monsieur Michel Gonord pour l\u2019<a href=\"http:\/\/france.edf.com\/france-45634.html\" target=\"_blank\">EDF<\/a>. Le projet vise \u00e0 faciliter\u00a0l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 tous aux services de bases par le biais du partenariats avec des grandes entreprises.<\/p>\n<p>Enfin, le projet \u00ab\u00a0<strong>Tutorat Passeport Avenir\u00a0\u00bb<\/strong> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur Benjamin Blavier pour <a href=\"http:\/\/www.passeport-avenir.com\/\" target=\"_blank\">Passeport Avenir<\/a>, Monsieur Romain Riboud pour la <a href=\"http:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\/Pages\/index.aspx\" target=\"_blank\">Fondation Accenture<\/a>, Madame Virginie Guerard Des Lauriers-Walter pour <a href=\"http:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\/Pages\/index.aspx\" target=\"_blank\">Accenture<\/a> et Madame Soumeya Hartani, membre de la communaut\u00e9 <a href=\"http:\/\/www.passeport-avenir.com\/communaute-reussite\/different-leaders-la-communaute-de-reussite-passeport-avenir\/\" target=\"_blank\">Different Leaders<\/a> et b\u00e9n\u00e9ficiaire du projet. Le projet vise \u00e0 donner acc\u00e8s au monde du travail et de l&rsquo;entreprise aux jeunes issus des milieux populaires et des campagnes gr\u00e2ce \u00e0 un programme d&rsquo;accompagnement dans le parcours scolaire et professionnel par le biais de tutorat adapt\u00e9s.<\/p>\n<p>L\u2019apr\u00e8s-midi, c\u2019est le Jury du Prix International qui s\u2019est r\u00e9uni, compos\u00e9 d\u2019<strong>Alexandre Cabaret<\/strong> (Devex), <strong>Marjorie Carr\u00e9<\/strong> (Forum d\u2019Action Modernit\u00e9s), <strong>Bertrand Charrier<\/strong> (Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement), <strong>Corentin de Chatel<\/strong> <strong>Perron<\/strong> (Gold of Bengal, Laur\u00e9at du Prix International 2014), <strong>Thomas Fansten<\/strong> (Mairie de Paris), <strong>Denis Guibard<\/strong> (T\u00e9l\u00e9com EM \/ C3D), <strong>Vincent Hejduk<\/strong> (MakeSense), <strong>Micha\u00ebl Knaute<\/strong> (OXUS) et <strong>Adrien Tomarchio<\/strong> (ACTED).<\/p>\n<p>Le projet <strong>Novo Ciclo<\/strong> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Madame Clothilde Caillet pour <a href=\"http:\/\/ecosysteme.danone.com\/\" target=\"_blank\">Danone \u00c9cosyst\u00e8me <\/a>et, par skype, par Messieurs Jos\u00e9 Borges Carvalho et Mauro Homem pour Danone Br\u00e9sil et Monsieur Luciano Marcos Silva pour l\u2019<a href=\"http:\/\/www.insea.org.br\/\" target=\"_blank\">INSEA<\/a>. Le projet vise \u00e0 garantir des formations en mati\u00e8re de recyclage des d\u00e9chets aux collectifs de ramasseurs de d\u00e9chets au Br\u00e9sil.<\/p>\n<p>Le projet <strong>Zurich Flood Resilience Programme<\/strong> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Madame Lisa Carl pour la <a href=\"http:\/\/www.ifrc.org\/\" target=\"_blank\">Croix Rouge<\/a> et Monsieur David Nash pour <a href=\"https:\/\/www.zurich.com\/en\/corporate-responsibility\/flood-resilience\" target=\"_blank\">Zurich Flood Reslience Programme, Corporate Responsibility<\/a>. Le projet vise \u00e0 mettre en place un syst\u00e8me de pr\u00e9vention et de r\u00e9silience durable face aux risques d&rsquo;inondation.<\/p>\n<p>Enfin, le projet <strong>Charbon Typha Mauritanie<\/strong> a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur Minh Cuong Le Quan pour le\u00a0<a href=\"http:\/\/www.gret.org\/\" target=\"_blank\">Gret<\/a> et, par skype, par Monsieur Babana Mohamed Lemine pour l\u2019<a href=\"http:\/\/senegal.ird.fr\/les-partenariats\/les-partenaires-institutionnels\/instituts-de-recherche\/iset\" target=\"_blank\">ISET<\/a> en Mauritanie.\u00a0Le projet vise \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9forestation due \u00e0 la production du charbon de bois en promouvant le charbon typha comme alternative, produit \u00e0 base d\u2019une esp\u00e8ce invasive. Le projet cr\u00e9e ainsi de nouvelles opportunit\u00e9s \u00e9conomiques en Mauritanie par les \u00e9nergies renouvelables.<\/p>\n<p>Convergences remercie les membres du Jury pour leur travail et leur participation, et f\u00e9licite les candidats pour leurs pr\u00e9sentations.<\/p>\n<p>Les noms des Laur\u00e9ats seront rendus publics lors de la C\u00e9r\u00e9monie officielle de remise des Prix, le <strong>9 septembre 2015<\/strong> \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris, \u00e0 l\u2019occasion du 8<sup>\u00e8me<\/sup>\u00a0Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p>Convergences\u00a0r\u00e9compense les Nomin\u00e9s avec\u00a0deux entr\u00e9es gratuites pour le Forum les 7, 8 et 9 septembre 2015, une session sp\u00e9ciale d\u00e9di\u00e9e aux Nomin\u00e9s des Prix Convergences organis\u00e9e lors du Forum et un stand sur le Salon professionnel. De plus, Convergences assure de la visibilit\u00e9 des projets\u00a0avant, pendant et apr\u00e8s le Forum gr\u00e2ce au Livret des Prix Convergences, qui pr\u00e9sente toutes les candidatures examin\u00e9es par le Jury et indique plus sp\u00e9cifiquement les projets nomin\u00e9s. Le livret sera distribu\u00e9 lors du Forum et publi\u00e9 sur notre site internet.<\/p>\n<p>Enfin, les Laur\u00e9ats b\u00e9n\u00e9ficient \u00e9galement d&rsquo;une rencontre privil\u00e9gi\u00e9e avec des partenaires influents de Convergences, des articles r\u00e9dactionnels diffus\u00e9s sur une p\u00e9riode d\u2019un mois sur les r\u00e9seaux Convergences et une campagne de visibilit\u00e9 (banni\u00e8res, r\u00e9dactionnel et vid\u00e9os) sur les sites, la newsletter et les r\u00e9seaux de Convergences.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/logo_ademe-svg-3-2\/\">Revivez la Demi-Finale des Prix Convergences<\/a>.<\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101709\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 3 juin 2015, Convergences a organis\u00e9 la Finale de son Prix Europe et de son Prix International dans les locaux du Conseil \u00e9conomique, social et environnemental (CESE). \u00c0 cette occasion, les quatre Nomin\u00e9s pour le Prix Europe et les trois Nomin\u00e9s pour le Prix International sont venus pr\u00e9senter leur projet devant le Jury. Le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101398,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103636"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103636"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103636\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103636"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103636"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103636"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}