{"id":103695,"date":"2016-06-20T15:59:51","date_gmt":"2016-06-20T14:59:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103384"},"modified":"2016-08-11T19:31:22","modified_gmt":"2016-08-11T17:31:22","slug":"5-ans-des-prix-convergences-une-soiree-speciale-pour-annoncer-les-laureats-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/5-ans-des-prix-convergences-une-soiree-speciale-pour-annoncer-les-laureats-2016\/","title":{"rendered":"5 ans des Prix Convergences : une soir\u00e9e sp\u00e9ciale pour annoncer les laur\u00e9ats 2016"},"content":{"rendered":"<p><i>Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, les <\/i><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/aff-2\/\"><b><i>Prix Convergences<\/i><\/b><\/a><i> vont r\u00e9compenser, le 23 juin, des partenariats innovants, durables et solidaires dont les projets d\u00e9montrent un fort impact social, soci\u00e9tal et\/ou environnemental. <\/i><\/p>\n<p>A l\u2019occasion de leur cinqui\u00e8me anniversaire, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><b>Convergences<\/b><\/a><b> organise le 23 juin une \u201cSoir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences &#8211; Meet the nominees\u201d<\/b> \u00e0 la mairie du IX\u00b0 arrondissement de Paris, afin de mettre en valeur d\u2019une fa\u00e7on nouvelle les nomin\u00e9s et futurs laur\u00e9ats de l\u2019\u00e9dition 2016. Les finales des Prix Europe et International se d\u00e9rouleront pendant la journ\u00e9e, men\u00e9es par un jury d\u2019experts. Cette journ\u00e9e sera couronn\u00e9e par une soir\u00e9e pendant laquelle <b>les nomin\u00e9s pitcheront devant un parterre de professionnels, d\u2019experts et de m\u00e9dias<\/b> issus du r\u00e9seau de Convergences. Destin\u00e9e \u00e0 favoriser la rencontre et le d\u00e9veloppement des initiatives pr\u00e9sent\u00e9es, cette soir\u00e9e doit permettre plus de visibilit\u00e9 pour les laur\u00e9ats et nomin\u00e9s et acc\u00e9l\u00e9rer leur mise en r\u00e9seau avec d\u2019autres acteurs.<\/p>\n<p><b>Autour des pitchs inspirants des nomin\u00e9s des<\/b><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/aff-2\/\"> <b>Prix Convergences<\/b><\/a><b> 2016 et d\u2019un cocktail networking pour \u00e9changer sur leurs initiatives, les participants <\/b><b>seront plong\u00e9s<\/b><b> au c\u0153ur des partenariats qui portent des solutions innovantes et qui font bouger les lignes. <\/b><\/p>\n<p>Les laur\u00e9ats des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/aff-2\/\">Prix Convergences<\/a> seront annonc\u00e9s lors de cette soir\u00e9e. Organis\u00e9s en partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\"><b>Mairie de Paris<\/b><\/a> et <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\"><b>Devex<\/b><\/a><b>, les <\/b><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/aff-2\/\"><b>Prix Convergences <\/b><\/a><b>r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e depuis 2011 des partenariats \u00a0public-priv\u00e9-solidaire particuli\u00e8rement innovants <\/b>au service d\u2019un monde <b>\u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb.<\/b> Ils sont ouverts aux projets port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire en partenariat avec une entit\u00e9 publique et\/ou une entit\u00e9 priv\u00e9e. Ils doivent d\u00e9montrer un <b>fort impact social et\/ou environnemental<\/b> et avoir un caract\u00e8re innovant et r\u00e9plicable.<\/p>\n<p>8 nomin\u00e9s concourent cette ann\u00e9e, 4 pour le <b>Prix Europe<\/b> et 4 pour le <b>Prix International<\/b>. Cette ann\u00e9e le jury pourra aussi attribuer un <b>Prix sp\u00e9cial \u201cVilles et territoires durables\u201d<\/b> \u00e0 un projet particuli\u00e8rement pertinent sur cette th\u00e9matique. Cette th\u00e9matique est \u00e9galement le fil rouge de la <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/save-the-date_en-2\/\"><b>9e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/b><\/a>, qui se d\u00e9roulera du 5 au 7 septembre \u00e0 Paris et pendant laquelle aura lieu la <b>remise des Prix officielle<\/b>.<\/p>\n<p><b>Les nomin\u00e9s 2016 et leurs domaines d\u2019action : <\/b><\/p>\n<p><b>Des projets pour promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie\u2026<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Le projet Dispositif Op\u00e9rationnel de R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des Maisons Individuelles (<a href=\"http:\/\/www.institut-negawatt.com\/page.php?id=10\">DOR\u00e9MI<\/a>) &#8211; France<\/li>\n<li>Le projet de <a href=\"http:\/\/www.geres.eu\/fr\/nos-actions\/item\/367-zone-dactivites-electrifiee-au-mali\">Zone d\u2019Activit\u00e9s Electrifi\u00e9e de Konseguela<\/a> &#8211; Mali<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Des projets en faveur d\u2019une agriculture durable et de la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes\u2026<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Le programme <a href=\"http:\/\/www.epiceries-solidaires.org\/files\/Presentation_UNITERRES.pdf\">Uniterres<\/a> &#8211; France<\/li>\n<li>Le projet Clean-Biodig &#8211; Vietnam<\/li>\n<li>Le projet <a href=\"http:\/\/www.purprojet.com\/fr\/projet\/martin-sagrado\/\">Biocorredor Martin Sagrado REDO+<\/a> &#8211; P\u00e9rou<\/li>\n<\/ul>\n<p><b>Des projets pour soutenir l\u2019emploi de tous et l&rsquo;acc\u00e8s aux soins de sant\u00e9\u2026<\/b><\/p>\n<ul>\n<li>Le projet <a href=\"http:\/\/www.altermassage.org\/\">AlterMassage<\/a> de formation et d\u2019emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels &#8211; France<\/li>\n<li>La joint-venture <a href=\"http:\/\/www.log-ins.fr\/\">Log\u2019ins Ares<\/a> &#8211; France<\/li>\n<li>Le projet <a href=\"http:\/\/www.erceyecare.com\/\">ERC Affordable Eye Care Solutions<\/a> &#8211; Inde<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour en savoir plus sur les nomin\u00e9s et leurs projets, consultez le booklet des Prix.<\/p>\n<p>Retrouvez les laur\u00e9ats et les nomin\u00e9s lors du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/save-the-date_en-2\/\"><b>Forum Mondial Convergences<\/b><\/a>, pendant lequel aura lieu la remise des Prix officielle.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><b>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s :<\/b><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/emilie-poisson\/quel-monde-en-2030-les-ob_b_10456614.html?utm_hp_ref=france\"><b>\u201cQuel monde en 2030 ?\u201d<\/b><\/a>, une tribune du Groupe de Travail \u201cMise en oeuvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u201d, Huffington Post, 15 juin 2016<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3it6XE3OeGs&amp;feature=youtu.be\"><b>Rencontre avec Muhammad Yunus<\/b><\/a>, Prix Nobel de la paix, qui nous livre sa vision de la microfinance, du social business et du 3Zero.<\/p>\n<p>Forum Mondial Convergences : <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/save-the-date_en-2\/\"><b>r\u00e9servez vos places d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent et profitez des early-birds !<\/b><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, les Prix Convergences vont r\u00e9compenser, le 23 juin, des partenariats innovants, durables et solidaires dont les projets d\u00e9montrent un fort impact social, soci\u00e9tal et\/ou environnemental. A l\u2019occasion de leur cinqui\u00e8me anniversaire, Convergences organise le 23 juin une \u201cSoir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences &#8211; Meet the nominees\u201d \u00e0 la mairie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103482,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103695"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103695"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103695\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105729,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103695\/revisions\/105729"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103482"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103695"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103695"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103695"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}