{"id":103660,"date":"2015-09-09T13:59:38","date_gmt":"2015-09-09T12:59:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102226"},"modified":"2016-07-26T00:12:35","modified_gmt":"2016-07-25T22:12:35","slug":"discours-du-president-de-la-republique-au-8eme-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/discours-du-president-de-la-republique-au-8eme-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"Discours du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au 8\u00e8me Forum Mondial Convergences"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-full wp-image-102228\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/YC_Fran\u00e7oisHollandeConvergencesBD_0011.jpg\" alt=\"Francois Hollande Forum Convergences 2015\" width=\"1000\" height=\"667\" \/><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/7BRnpGvH9po?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Monsieur le Pr\u00e9sident du Forum Convergences,<\/p>\n<p>Mesdames et messieurs,<\/p>\n<p>Vous repr\u00e9sentez ici des ONG, des entreprises, des collectivit\u00e9s territoriales et vous avez pris l\u2019initiative de vous r\u00e9unir chaque ann\u00e9e au sein du forum \u00ab\u00a0convergences\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Ce forum se tient cette ann\u00e9e alors que de grands rendez-vous nous attendent. A la fin du mois, nous adopterons \u00e0 New-York les objectifs de d\u00e9veloppement durable 2015 \u2013 2030. En d\u00e9cembre, la France se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la Conf\u00e9rence sur le climat.<\/p>\n<p>A cette occasion, 30\u00a0000 personnes convergeront vers la France, qui sera pour quelques jours le carrefour du monde.<\/p>\n<p>Il y a cinq jours, une image suscitait une \u00e9motion consid\u00e9rable. Celle d\u2019un enfant retrouv\u00e9 noy\u00e9 sur une plage en Turquie. Sa famille voulait fuir la barbarie qui r\u00e8gne en Syrie, en proie aux massacres et aux pers\u00e9cutions.<\/p>\n<p>Elle voulait fuir, comme 4 millions de Syriens r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins, en Jordanie, en Turquie et au Liban, soumettant ces pays \u00e0 des pressions de plus en plus difficiles. Tous ces d\u00e9plac\u00e9s regardent vers l\u2019Europe et ils sont chaque jour plus nombreux \u00e0 emprunter tous les moyens de transport pour nous rejoindre.<\/p>\n<p>L\u2019Europe est pr\u00eate \u00e0 aider celles et ceux qui cherchent refuge. L\u00e0-bas, au plus pr\u00e8s de leur pays d\u2019origines. Ici, quand ils rel\u00e8vent du droit d\u2019asile.<\/p>\n<p>L\u2019Europe, c\u2019est un ensemble de valeurs. Les oublier par aveuglement ou id\u00e9ologie, ce serait nous renier.<\/p>\n<p>C\u2019est pourquoi, la France et l\u2019Allemagne ont pris l\u2019initiative pour poser les fondements d\u2019une politique d\u2019accueil humaine et responsable.<\/p>\n<p>L\u2019Europe devra \u00eatre en mesure d\u2019accueillir 120\u00a0000 r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019ici les deux prochaines ann\u00e9es, en instaurant un m\u00e9canisme permanent et obligatoire pour les r\u00e9partir entre les Etats membres. La France prendra sa part avec 24\u00a0000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires. Je sais que nous pourrons compter sur le soutien des collectivit\u00e9s territoriales et de la soci\u00e9t\u00e9 civile repr\u00e9sent\u00e9es ici.<\/p>\n<p>Il faut aussi de toute urgence mettre en place les centres d\u2019accueil et d\u2019enregistrement en Gr\u00e8ce et en Italie, avec le soutien de l\u2019Europe et des Etats membres. La France est pr\u00eate \u00e0 participer \u00e0 cet effort, en mettant \u00e0 disposition des personnels de la protection civile et de l\u2019OFPRA.<\/p>\n<p><strong>L\u2019urgence elle est d\u2019abord humanitaire. Si nous n\u2019aidons pas les pays d\u2019origine et de transit, l\u2019Europe fera face \u00e0 une situation qu\u2019elle ne pourra plus ma\u00eetriser.<\/strong><\/p>\n<p>Les conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie, en Jordanie, au Liban, en Afrique de l\u2019Est se d\u00e9gradent, pour ceux notamment qui vivent en dehors des camps g\u00e9r\u00e9s par l\u2019ONU. Presque tous vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 parce qu\u2019ils ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 travailler et alors que l\u2019hiver approche, les besoins sont immenses.<\/p>\n<p>Je recevais hier le Haut-Commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s Antonio Guterres. Les organisations humanitaires et les agences des Nations Unies sont au bord de l\u2019asphyxie. Pour l\u2019ann\u00e9e 2015, l\u2019ONU a fait un appel de fonds de 7,5 milliards de dollars\u00a0: un peu plus d\u2019un tiers seulement de ces fonds ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s. Pour l\u2019Afrique seule, le HCR fait face en 2015 \u00e0 une impasse financi\u00e8re de plus de 130 M\u20ac.<\/p>\n<p>J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter notre contribution aux organisations humanitaires et aux agences des Nations Unies ; le montant en sera d\u00e9termin\u00e9 dans les prochains jours. Je me rendrai au Liban et je visiterai un camp \u00e0 la fin du mois. Enfin, j\u2019ai annonc\u00e9 hier que la France serait \u00e0 l\u2019initiative pour organiser une conf\u00e9rence internationale sur les r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n<p>Nous pouvons agir.<\/p>\n<p>L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, le monde prenait la mesure de l\u2019extr\u00eame gravit\u00e9 de la crise sanitaire Ebola. Plus de 27\u00a0000 personnes \u00e9taient frapp\u00e9es par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. Plus de 11\u00a0000 personnes allaient d\u00e9c\u00e9der de la maladie, en Guin\u00e9e, en Sierra-Leone, au Lib\u00e9ria, conduisant \u00e0 des r\u00e9actions en cha\u00eene catastrophique sur le plan \u00e9conomique, social, alimentaire.<\/p>\n<p>Contre cette menace globale, la France a agi pour construire 5 centres de traitement, former les personnels, tester un traitement et un vaccin. A Conakry, au pic de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, j\u2019ai vu ce que nous \u00e9tions capable de faire en travaillant ensemble, je pense \u00e0 MSF, \u00e0 la Croix-Rouge Fran\u00e7aise, \u00e0 Alima, WAHA et Aviation sans fronti\u00e8re, mais \u00e9galement aux personnels hospitaliers, \u00e0 l\u2019INSERM et \u00e0 l\u2019Institut Pasteur.<\/p>\n<p>Des progr\u00e8s consid\u00e9rables ont \u00e9t\u00e9 accomplis en 15 ans.<\/p>\n<p>Il n\u2019y a pas de fatalit\u00e9. Depuis 2000, 1 milliard d\u2019humains sont sortis de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9, la mortalit\u00e9\u00a0infantile a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de moiti\u00e9, le nombre de personnes infect\u00e9es chaque ann\u00e9e par le VIH a diminu\u00e9 de 40%, permettant de sauver plus de 6 millions de vies. L\u2019Afrique est aujourd\u2019hui est un continent o\u00f9 la croissance est forte.<\/p>\n<p>Mais nous ne pouvons pas nous en satisfaire. Les mod\u00e8les de d\u00e9veloppement que nous connaissons ne sont ni durables ni \u00e9quitables. Jamais les \u00e9carts entre les plus riches et les plus pauvres n&rsquo;ont \u00e9t\u00e9 aussi larges. Jamais la pression sur les ressources naturelles de la plan\u00e8te, jamais notre empreinte \u00e9cologique n&rsquo;ont \u00e9t\u00e9 aussi grandes. Avec bient\u00f4t 9 milliards d&rsquo;habitants, notre plan\u00e8te fera face \u00e0 des mouvements de population d\u2019une ampleur in\u00e9dite si rien n\u2019est fait pour enrayer la spirale des crises.<\/p>\n<p><strong>Voil\u00e0 pourquoi nous avons pris pour mot d\u2019ordre l\u2019imp\u00e9ratif \u00ab\u00a0Z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai voulu que la France s\u2019engage r\u00e9solument sur les deux fronts, celui des objectifs de d\u00e9veloppement durable, et celui de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n<p>L\u2019adoption officielle de l\u2019agenda 2030 du d\u00e9veloppement durable par tous les chefs d\u2019Etats et de gouvernements, le 27 septembre prochain \u00e0 New-York, en constituera la premi\u00e8re \u00e9tape.<\/p>\n<p><strong>Cet agenda est exceptionnel pour trois raisons.<\/strong><\/p>\n<p>Par son mode d\u2019\u00e9laboration d\u2019abord, qui a mobilis\u00e9 les gouvernements, les entreprises, les Etats, les collectivit\u00e9s locales, au cours d\u2019un processus de plus de 2 ans.<\/p>\n<p>Exceptionnel, cet agenda l\u2019est aussi par sa dimension universelle. Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire, nous avons fait \u00e9merger un consensus sur le juste d\u00e9veloppement, valable pour les Etats-Unis et la France comme pour le Burkina Faso et la Chine.<\/p>\n<p>Cet agenda est enfin exceptionnel par son caract\u00e8re transversal. En liant d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social d\u2019un c\u00f4t\u00e9, climat et environnement de l\u2019autre, les objectifs de New York gravent dans le marbre le \u00ab\u00a0z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. La France a montr\u00e9 la voie\u00a0: la moiti\u00e9 des projets de l\u2019AFD comportent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 un co-b\u00e9n\u00e9fice en faveur du climat.<\/p>\n<p><strong>Apr\u00e8s New-York viendra, en d\u00e9cembre, la grande conf\u00e9rence de Paris sur le climat.<\/strong> L\u2019accord devra \u00eatre contraignant avec des engagements pr\u00e9cis des Etats. Des financements \u00e0 la hauteur des enjeux devront \u00eatre fournis pour en assurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 et la mise en \u0153uvre.<\/p>\n<p>Mais en dehors de la sph\u00e8re des n\u00e9gociations diplomatiques, il y a les acteurs \u00e9conomiques et les dirigeants locaux qui d\u00e9tiennent tous une partie de la solution.<\/p>\n<p>Lorsque l\u2019agence Standard and Poor\u2019s annonce qu\u2019elle prendra en compte l\u2019exposition au risque climatique dans ses notations, ou lorsque certains fonds d\u00e9cident d\u2019abandonner leurs investissements dans les \u00e9nergies fossiles au profit des renouvelables, cela change la donne et ce sont des initiatives qu\u2019il faut encourager \u2013 et parfois provoquer.<\/p>\n<p>Les r\u00e9sultats sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00a0: sur le portail NAZCA, mis en place par les Nations Unies, plus de 400 villes, 680 entreprises, 85 r\u00e9gions et 196 investisseurs ont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 leurs engagements volontaires pour r\u00e9duire les \u00e9missions et financer des actions d\u2019adaptation au changement climatique.<\/p>\n<p>Anticipation, pr\u00e9vention, reconstruction et r\u00e9silience des territoires, voil\u00e0 ce que nous devons renforcer. C\u2019est le sens de la lettre ouverte que 27 ONG, dont beaucoup sont parmi vous, ont adress\u00e9e le 3 septembre au ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Vous attirez notre attention\u00a0 sur le lien entre crises humanitaires et d\u00e9r\u00e8glements climatiques. La France est pleinement sensible \u00e0 votre pr\u00e9occupation.<\/p>\n<p>Je m\u2019\u00e9tais engag\u00e9 \u00e0 doubler les financements transitant par les organisations non gouvernementales. Cette promesse est tenue.<\/p>\n<p>Il y a je le sais parmi vous des inqui\u00e9tudes sur le niveau de financement que la France accorde \u00e0 la solidarit\u00e9 internationale, dans un contexte budg\u00e9taire que tout le monde conna\u00eet. J\u2019ai souhait\u00e9 que notre pays garde son rang et avec pr\u00e8s de 8Mds\u20ac, maintienne un montant d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement. Elle est le quatri\u00e8me bailleur mondial et elle renforce ses mesures de solidarit\u00e9 envers les pays les plus vuln\u00e9rables. Dans cet esprit, nous avons recentr\u00e9 notre aide sur 16 pays pauvres prioritaires d\u2019Afrique, continent qui b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019ici 2018 de 20 milliards d\u2019euros d\u2019aide.<\/p>\n<p>Cette volont\u00e9 de privil\u00e9gier les pays les plus fragiles concerne notamment la sant\u00e9. Notre pays demeure \u00e0 la pointe du combat pour faire reculer les maladies. Nous militons pour que le produit de la future taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res soit affect\u00e9 au climat et \u00e0 la lutte contre les grandes pand\u00e9mies.<\/p>\n<p>Pour mieux mobiliser notre expertise technique internationale et la mettre notamment \u00e0 votre service, la France s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un nouvel op\u00e9rateur, Expertise France, unifiant des agences et des comp\u00e9tences jusqu\u2019alors dispers\u00e9es.<\/p>\n<p>J\u2019ai annonc\u00e9 un rapprochement entre l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations.<\/p>\n<p>Dot\u00e9e des moyens budg\u00e9taires indispensables, la nouvelle agence s&rsquo;appuiera sur la puissance financi\u00e8re du groupe CDC et de l&rsquo;Etat. <strong>Notre aide au d\u00e9veloppement, en pr\u00eats et en dons en sortira renforc\u00e9e. J\u2019y veillerai. <\/strong><\/p>\n<p>J\u2019ai voulu que la secr\u00e9taire d\u2019Etat Annick Girardin r\u00e9unisse tr\u00e8s prochainement un Conseil national pour le d\u00e9veloppement et la solidarit\u00e9 internationale, ainsi qu\u2019une session de la commission nationale de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e pour vous associer \u00e0 cette r\u00e9flexion.<\/p>\n<p>Mesdames, Messieurs,<\/p>\n<p>Contre les d\u00e9r\u00e8glements de la plan\u00e8te, nul ne se pr\u00e9munira en fermant les yeux ou en \u00e9rigeant des murs. Par votre exemple, vous nous montrez la voie de la lucidit\u00e9 et de l\u2019espoir.<\/p>\n<p>La France est une des nations au monde capable de prendre des initiatives, d\u2019engager des processus et de trouver des solutions. Mais elle sait qu\u2019elle ne peut y concourir qu\u2019en s\u2019appuyant sur les projets que vous portez. Voil\u00e0 pourquoi vous nous trouverez toujours \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, car vous \u00eates une part du rayonnement de la France dans le monde.<\/p>\n<p>[sched\u00a0url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/fmc2016.sched.org\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[iframe src=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.brunochirez.com\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb300&Prime; width=\u00a0\u00bb600&Prime;]<\/p>\n<p>[iframe src=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.brunochirez.com\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb300&Prime; width=\u00a0\u00bb600&Prime;]<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_cta admin_label=\u00a0\u00bbAppel d&rsquo;action\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbClick\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/google.fr\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;]<br \/>\n[\/et_pb_cta][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_counters admin_label=\u00a0\u00bbCompteur barre\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#dddddd\u00a0\u00bb bar_bg_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_percentages=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<br \/>\n[\/et_pb_counters][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7BRnpGvH9po Monsieur le Pr\u00e9sident du Forum Convergences, Mesdames et messieurs, Vous repr\u00e9sentez ici des ONG, des entreprises, des collectivit\u00e9s territoriales et vous avez pris l\u2019initiative de vous r\u00e9unir chaque ann\u00e9e au sein du forum \u00ab\u00a0convergences\u00a0\u00bb. Ce forum se tient cette ann\u00e9e alors que de grands rendez-vous nous attendent. A la fin du mois, nous adopterons [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102258,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><img class=\"alignleft size-full wp-image-102228\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/YC_Fran\u00e7oisHollandeConvergencesBD_0011.jpg\" alt=\"Francois Hollande Forum Convergences 2015\" width=\"1000\" height=\"667\" \/><\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7BRnpGvH9po<\/p><p>Monsieur le Pr\u00e9sident du Forum Convergences,<\/p><p>Mesdames et messieurs,<\/p><p>Vous repr\u00e9sentez ici des ONG, des entreprises, des collectivit\u00e9s territoriales et vous avez pris l\u2019initiative de vous r\u00e9unir chaque ann\u00e9e au sein du forum \u00ab\u00a0convergences\u00a0\u00bb.<\/p><p>Ce forum se tient cette ann\u00e9e alors que de grands rendez-vous nous attendent. A la fin du mois, nous adopterons \u00e0 New-York les objectifs de d\u00e9veloppement durable 2015 \u2013 2030. En d\u00e9cembre, la France se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir la Conf\u00e9rence sur le climat.<\/p><p>A cette occasion, 30\u00a0000 personnes convergeront vers la France, qui sera pour quelques jours le carrefour du monde.<\/p><p>Il y a cinq jours, une image suscitait une \u00e9motion consid\u00e9rable. Celle d\u2019un enfant retrouv\u00e9 noy\u00e9 sur une plage en Turquie. Sa famille voulait fuir la barbarie qui r\u00e8gne en Syrie, en proie aux massacres et aux pers\u00e9cutions.<\/p><p>Elle voulait fuir, comme 4 millions de Syriens r\u00e9fugi\u00e9s dans les pays voisins, en Jordanie, en Turquie et au Liban, soumettant ces pays \u00e0 des pressions de plus en plus difficiles. Tous ces d\u00e9plac\u00e9s regardent vers l\u2019Europe et ils sont chaque jour plus nombreux \u00e0 emprunter tous les moyens de transport pour nous rejoindre.<\/p><p>L\u2019Europe est pr\u00eate \u00e0 aider celles et ceux qui cherchent refuge. L\u00e0-bas, au plus pr\u00e8s de leur pays d\u2019origines. Ici, quand ils rel\u00e8vent du droit d\u2019asile.<\/p><p>L\u2019Europe, c\u2019est un ensemble de valeurs. Les oublier par aveuglement ou id\u00e9ologie, ce serait nous renier.<\/p><p>C\u2019est pourquoi, la France et l\u2019Allemagne ont pris l\u2019initiative pour poser les fondements d\u2019une politique d\u2019accueil humaine et responsable.<\/p><p>L\u2019Europe devra \u00eatre en mesure d\u2019accueillir 120\u00a0000 r\u00e9fugi\u00e9s d\u2019ici les deux prochaines ann\u00e9es, en instaurant un m\u00e9canisme permanent et obligatoire pour les r\u00e9partir entre les Etats membres. La France prendra sa part avec 24\u00a0000 r\u00e9fugi\u00e9s suppl\u00e9mentaires. Je sais que nous pourrons compter sur le soutien des collectivit\u00e9s territoriales et de la soci\u00e9t\u00e9 civile repr\u00e9sent\u00e9es ici.<\/p><p>Il faut aussi de toute urgence mettre en place les centres d\u2019accueil et d\u2019enregistrement en Gr\u00e8ce et en Italie, avec le soutien de l\u2019Europe et des Etats membres. La France est pr\u00eate \u00e0 participer \u00e0 cet effort, en mettant \u00e0 disposition des personnels de la protection civile et de l\u2019OFPRA.<\/p><p><strong>L\u2019urgence elle est d\u2019abord humanitaire. Si nous n\u2019aidons pas les pays d\u2019origine et de transit, l\u2019Europe fera face \u00e0 une situation qu\u2019elle ne pourra plus ma\u00eetriser.<\/strong><\/p><p>Les conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie, en Jordanie, au Liban, en Afrique de l\u2019Est se d\u00e9gradent, pour ceux notamment qui vivent en dehors des camps g\u00e9r\u00e9s par l\u2019ONU. Presque tous vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 parce qu\u2019ils ne sont pas autoris\u00e9s \u00e0 travailler et alors que l\u2019hiver approche, les besoins sont immenses.<\/p><p>Je recevais hier le Haut-Commissaire aux r\u00e9fugi\u00e9s Antonio Guterres. Les organisations humanitaires et les agences des Nations Unies sont au bord de l\u2019asphyxie. Pour l\u2019ann\u00e9e 2015, l\u2019ONU a fait un appel de fonds de 7,5 milliards de dollars\u00a0: un peu plus d\u2019un tiers seulement de ces fonds ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s. Pour l\u2019Afrique seule, le HCR fait face en 2015 \u00e0 une impasse financi\u00e8re de plus de 130 M\u20ac.<\/p><p>J\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 d\u2019augmenter notre contribution aux organisations humanitaires et aux agences des Nations Unies ; le montant en sera d\u00e9termin\u00e9 dans les prochains jours. Je me rendrai au Liban et je visiterai un camp \u00e0 la fin du mois. Enfin, j\u2019ai annonc\u00e9 hier que la France serait \u00e0 l\u2019initiative pour organiser une conf\u00e9rence internationale sur les r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p><p>Nous pouvons agir.<\/p><p>L\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque, le monde prenait la mesure de l\u2019extr\u00eame gravit\u00e9 de la crise sanitaire Ebola. Plus de 27\u00a0000 personnes \u00e9taient frapp\u00e9es par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. Plus de 11\u00a0000 personnes allaient d\u00e9c\u00e9der de la maladie, en Guin\u00e9e, en Sierra-Leone, au Lib\u00e9ria, conduisant \u00e0 des r\u00e9actions en cha\u00eene catastrophique sur le plan \u00e9conomique, social, alimentaire.<\/p><p>Contre cette menace globale, la France a agi pour construire 5 centres de traitement, former les personnels, tester un traitement et un vaccin. A Conakry, au pic de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, j\u2019ai vu ce que nous \u00e9tions capable de faire en travaillant ensemble, je pense \u00e0 MSF, \u00e0 la Croix-Rouge Fran\u00e7aise, \u00e0 Alima, WAHA et Aviation sans fronti\u00e8re, mais \u00e9galement aux personnels hospitaliers, \u00e0 l\u2019INSERM et \u00e0 l\u2019Institut Pasteur.<\/p><p>Des progr\u00e8s consid\u00e9rables ont \u00e9t\u00e9 accomplis en 15 ans.<\/p><p>Il n\u2019y a pas de fatalit\u00e9. Depuis 2000, 1 milliard d\u2019humains sont sortis de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9, la mortalit\u00e9\u00a0infantile a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite de moiti\u00e9, le nombre de personnes infect\u00e9es chaque ann\u00e9e par le VIH a diminu\u00e9 de 40%, permettant de sauver plus de 6 millions de vies. L\u2019Afrique est aujourd\u2019hui est un continent o\u00f9 la croissance est forte.<\/p><p>Mais nous ne pouvons pas nous en satisfaire. Les mod\u00e8les de d\u00e9veloppement que nous connaissons ne sont ni durables ni \u00e9quitables. Jamais les \u00e9carts entre les plus riches et les plus pauvres n'ont \u00e9t\u00e9 aussi larges. Jamais la pression sur les ressources naturelles de la plan\u00e8te, jamais notre empreinte \u00e9cologique n'ont \u00e9t\u00e9 aussi grandes. Avec bient\u00f4t 9 milliards d'habitants, notre plan\u00e8te fera face \u00e0 des mouvements de population d\u2019une ampleur in\u00e9dite si rien n\u2019est fait pour enrayer la spirale des crises.<\/p><p><strong>Voil\u00e0 pourquoi nous avons pris pour mot d\u2019ordre l\u2019imp\u00e9ratif \u00ab\u00a0Z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p><p>J\u2019ai voulu que la France s\u2019engage r\u00e9solument sur les deux fronts, celui des objectifs de d\u00e9veloppement durable, et celui de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique.<\/p><p>L\u2019adoption officielle de l\u2019agenda 2030 du d\u00e9veloppement durable par tous les chefs d\u2019Etats et de gouvernements, le 27 septembre prochain \u00e0 New-York, en constituera la premi\u00e8re \u00e9tape.<\/p><p><strong>Cet agenda est exceptionnel pour trois raisons.<\/strong><\/p><p>Par son mode d\u2019\u00e9laboration d\u2019abord, qui a mobilis\u00e9 les gouvernements, les entreprises, les Etats, les collectivit\u00e9s locales, au cours d\u2019un processus de plus de 2 ans.<\/p><p>Exceptionnel, cet agenda l\u2019est aussi par sa dimension universelle. Pour la premi\u00e8re fois dans l\u2019histoire, nous avons fait \u00e9merger un consensus sur le juste d\u00e9veloppement, valable pour les Etats-Unis et la France comme pour le Burkina Faso et la Chine.<\/p><p>Cet agenda est enfin exceptionnel par son caract\u00e8re transversal. En liant d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social d\u2019un c\u00f4t\u00e9, climat et environnement de l\u2019autre, les objectifs de New York gravent dans le marbre le \u00ab\u00a0z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. La France a montr\u00e9 la voie\u00a0: la moiti\u00e9 des projets de l\u2019AFD comportent d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 un co-b\u00e9n\u00e9fice en faveur du climat.<\/p><p><strong>Apr\u00e8s New-York viendra, en d\u00e9cembre, la grande conf\u00e9rence de Paris sur le climat.<\/strong> L\u2019accord devra \u00eatre contraignant avec des engagements pr\u00e9cis des Etats. Des financements \u00e0 la hauteur des enjeux devront \u00eatre fournis pour en assurer la cr\u00e9dibilit\u00e9 et la mise en \u0153uvre.<\/p><p>Mais en dehors de la sph\u00e8re des n\u00e9gociations diplomatiques, il y a les acteurs \u00e9conomiques et les dirigeants locaux qui d\u00e9tiennent tous une partie de la solution.<\/p><p>Lorsque l\u2019agence Standard and Poor\u2019s annonce qu\u2019elle prendra en compte l\u2019exposition au risque climatique dans ses notations, ou lorsque certains fonds d\u00e9cident d\u2019abandonner leurs investissements dans les \u00e9nergies fossiles au profit des renouvelables, cela change la donne et ce sont des initiatives qu\u2019il faut encourager \u2013 et parfois provoquer.<\/p><p>Les r\u00e9sultats sont d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00a0: sur le portail NAZCA, mis en place par les Nations Unies, plus de 400 villes, 680 entreprises, 85 r\u00e9gions et 196 investisseurs ont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 leurs engagements volontaires pour r\u00e9duire les \u00e9missions et financer des actions d\u2019adaptation au changement climatique.<\/p><p>Anticipation, pr\u00e9vention, reconstruction et r\u00e9silience des territoires, voil\u00e0 ce que nous devons renforcer. C\u2019est le sens de la lettre ouverte que 27 ONG, dont beaucoup sont parmi vous, ont adress\u00e9e le 3 septembre au ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res. Vous attirez notre attention\u00a0 sur le lien entre crises humanitaires et d\u00e9r\u00e8glements climatiques. La France est pleinement sensible \u00e0 votre pr\u00e9occupation.<\/p><p>Je m\u2019\u00e9tais engag\u00e9 \u00e0 doubler les financements transitant par les organisations non gouvernementales. Cette promesse est tenue.<\/p><p>Il y a je le sais parmi vous des inqui\u00e9tudes sur le niveau de financement que la France accorde \u00e0 la solidarit\u00e9 internationale, dans un contexte budg\u00e9taire que tout le monde conna\u00eet. J\u2019ai souhait\u00e9 que notre pays garde son rang et avec pr\u00e8s de 8Mds\u20ac, maintienne un montant d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement. Elle est le quatri\u00e8me bailleur mondial et elle renforce ses mesures de solidarit\u00e9 envers les pays les plus vuln\u00e9rables. Dans cet esprit, nous avons recentr\u00e9 notre aide sur 16 pays pauvres prioritaires d\u2019Afrique, continent qui b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019ici 2018 de 20 milliards d\u2019euros d\u2019aide.<\/p><p>Cette volont\u00e9 de privil\u00e9gier les pays les plus fragiles concerne notamment la sant\u00e9. Notre pays demeure \u00e0 la pointe du combat pour faire reculer les maladies. Nous militons pour que le produit de la future taxe europ\u00e9enne sur les transactions financi\u00e8res soit affect\u00e9 au climat et \u00e0 la lutte contre les grandes pand\u00e9mies.<\/p><p>Pour mieux mobiliser notre expertise technique internationale et la mettre notamment \u00e0 votre service, la France s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un nouvel op\u00e9rateur, Expertise France, unifiant des agences et des comp\u00e9tences jusqu\u2019alors dispers\u00e9es.<\/p><p>J\u2019ai annonc\u00e9 un rapprochement entre l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations.<\/p><p>Dot\u00e9e des moyens budg\u00e9taires indispensables, la nouvelle agence s'appuiera sur la puissance financi\u00e8re du groupe CDC et de l'Etat. <strong>Notre aide au d\u00e9veloppement, en pr\u00eats et en dons en sortira renforc\u00e9e. J\u2019y veillerai. <\/strong><\/p><p>J\u2019ai voulu que la secr\u00e9taire d\u2019Etat Annick Girardin r\u00e9unisse tr\u00e8s prochainement un Conseil national pour le d\u00e9veloppement et la solidarit\u00e9 internationale, ainsi qu\u2019une session de la commission nationale de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e pour vous associer \u00e0 cette r\u00e9flexion.<\/p><p>Mesdames, Messieurs,<\/p><p>Contre les d\u00e9r\u00e8glements de la plan\u00e8te, nul ne se pr\u00e9munira en fermant les yeux ou en \u00e9rigeant des murs. Par votre exemple, vous nous montrez la voie de la lucidit\u00e9 et de l\u2019espoir.<\/p><p>La France est une des nations au monde capable de prendre des initiatives, d\u2019engager des processus et de trouver des solutions. Mais elle sait qu\u2019elle ne peut y concourir qu\u2019en s\u2019appuyant sur les projets que vous portez. Voil\u00e0 pourquoi vous nous trouverez toujours \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s, car vous \u00eates une part du rayonnement de la France dans le monde.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103660"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103660"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103660\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":104330,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103660\/revisions\/104330"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102258"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103660"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103660"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103660"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}