{"id":103648,"date":"2015-09-01T09:43:31","date_gmt":"2015-09-01T08:43:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102186"},"modified":"2015-09-01T09:43:31","modified_gmt":"2015-09-01T08:43:31","slug":"zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete\/","title":{"rendered":"Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify\"><strong>Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise Fran\u00e7ois Hollande prononcera un <\/strong><strong>discours le mardi 8 septembre 2015 au Palais Brongniart (Paris) \u00e0 17h45 dans le cadre de la 8\u00e8me <\/strong><strong>\u00e9dition du Forum Mondial Convergences Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>Ce discours et ce Forum se tiennent alors que la communaut\u00e9 internationale s\u2019appr\u00eate \u00e0 prendre des engagements d\u00e9terminants pour l\u2019avenir de notre plan\u00e8te : \u00e0 New York en septembre avec l\u2019adoption par l\u2019ONU <a href=\"http:\/\/www.un.org\/fr\/millenniumgoals\/beyond2015.shtml\">des Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a>, puis \u00e0 Paris avec la <a href=\"http:\/\/www.cop21.gouv.fr\/fr\">COP21<\/a>.<\/p>\n<p>Le Forum Mondial Convergences 2015 r\u00e9unira \u00e0 Paris du 7 au 9 septembre pr\u00e8s de 10 000 personnes, personnalit\u00e9s, d\u00e9cideurs, acteurs non-\u00e9tatiques et 300 intervenants de plus de 50 pays, autour d\u2019un objectif partag\u00e9 <strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong>.<\/p>\n<blockquote><p>\u00ab Cet objectif Triple Z\u00e9ro peut para\u00eetre utopique, mais il doit nous inciter \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 agir ensemble pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019injonction apparemment contradictoire que repr\u00e9sente l\u2019exigence d\u2019un monde sans pauvret\u00e9, au Sud en particulier, et celle d\u2019un monde sans carbone. C\u2019est-\u00e0-dire r\u00e9pondre au d\u00e9fi de la pauvret\u00e9, qui touche encore une majeure partie de la population mondiale, et du ch\u00f4mage, gr\u00e2ce \u00e0 une croissance forte et inclusive, non carbon\u00e9e, frugale en mati\u00e8res premi\u00e8res et riche en d\u00e9veloppement personnel et collectif \u00bb, explique Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, le fondateur et pr\u00e9sident du Forum Mondial Convergences.<\/p><\/blockquote>\n<p><a href=\"\/?page_id=101568\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102188 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/3Zero-WAR1-1024x729.jpg\" alt=\"3Zero-WAR\" width=\"640\" height=\"455\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise Fran\u00e7ois Hollande prononcera un discours le mardi 8 septembre 2015 au Palais Brongniart (Paris) \u00e0 17h45 dans le cadre de la 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9. Ce discours et ce Forum se tiennent alors que la communaut\u00e9 internationale s\u2019appr\u00eate \u00e0 prendre des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102216,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[72,75,76,71,73,74],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103648"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103648"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103648\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103648"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103648"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103648"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}