{"id":103678,"date":"2016-01-22T10:01:05","date_gmt":"2016-01-22T09:01:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102771"},"modified":"2016-01-22T10:01:05","modified_gmt":"2016-01-22T09:01:05","slug":"grande-reprise-pour-les-groupes-de-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/grande-reprise-pour-les-groupes-de-travail\/","title":{"rendered":"Grande reprise pour les groupes de travail !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102780 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/IMG_8500-v1_web-e1453453166279.png\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"222\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>C\u2019est dans une ambiance chaleureuse que les groupes de travail se sont retrouv\u00e9s cette semaine autour d\u2019une galette pour amorcer de nouvelles r\u00e9flexions en vue de la <strong>9<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/strong>.<\/p>\n<p>Les groupes de travail sont un \u00e9l\u00e9ment permanent et essentiel de Convergences, qui vise \u00e0 favoriser la r\u00e9flexion collaborative. Ils rassemblent une grande diversit\u00e9 d\u2019acteurs, publics, priv\u00e9s et solidaires, avec comme objectif de participer \u00e0 la d\u00e9finition du programme du Forum Mondial mais \u00e9galement de s\u2019impliquer dans les diff\u00e9rentes publications de Convergences.<\/p>\n<p>Chacun des participants peut partager et apporter son expertise sur l\u2019objectif commun d\u2019un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9. Les membres des groupes de travail se regroupent autour de 3 th\u00e9matiques, en fonction de leur secteur d\u2019activit\u00e9 et de leur domaine d\u2019expertise.<\/p>\n<p>Le premier groupe de travail s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 mecrerdi 13 janvier autour de la th\u00e9matique des partenariats pour la mise en \u0153uvre des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) adopt\u00e9s par l\u2019ONU en septembre dernier. Au fil de la discussion et des d\u00e9bats entre les participants, les r\u00e9flexions ont port\u00e9 sur le paradigme de l\u2019action humanitaire et le r\u00f4le des diff\u00e9rents acteurs dans la mise en \u0153uvre des ODD. L\u2019\u00e9ducation, l\u2019interculturalit\u00e9 et la migration\u00a0sont apparues comme des probl\u00e9matiques transversales importantes pour cette ann\u00e9e 2016.<\/p>\n<p>Le 15 janvier, les membres du groupe de travail sur les mod\u00e8les \u00e9conomiques et pratiques innovants \u00e0 impact soci\u00e9tal se sont r\u00e9unis. Les discussions ont amen\u00e9 les participants \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux nouvelles formes de coop\u00e9ration entre structures pouvant favoriser l\u2019innovation sociale, notamment pour les grandes entreprises. La question des nouveaux business mod\u00e8les participatifs et collaboratifs a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e, notamment sous l\u2019angle des synergies existant avec les mod\u00e8les \u00e9conomiques plus classiques. Les membres du groupe de travail, invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur le th\u00e8me des villes et territoires durables, ont soulev\u00e9 les enjeux des nouvelles formes d\u2019agriculture, de la d\u00e9centralisation des activit\u00e9s et de la mobilit\u00e9 durable.<\/p>\n<p>Pour le dernier groupe de travail, les participants se sont concentr\u00e9s sur des questions concernant la finance inclusive et responsable, telle que celle de l\u2019accompagnement au financement pour les projets \u00e0 impact social ou environnemental. Les nouveaux outils financiers \u00e0 impact soci\u00e9tal, le r\u00f4le de la finance dans l\u2019\u00e9ducation et la sant\u00e9 et le financement des transitions \u00e9nerg\u00e9tique et agro-\u00e9cologique ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 au centre des d\u00e9bats.<\/p>\n<p>Ces groupes de travail ont \u00e9t\u00e9, une fois de plus, l\u2019occasion pour tous de partager et d\u2019\u00e9changer autour des th\u00e9matiques essentielles \u00e0 la co-construction d\u2019un monde<strong> Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong> et de mener les premi\u00e8res pistes de r\u00e9flexion en vue du Forum Mondial Convergences 2016.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Convergences_TdRs-Groupes-de-travail-2015-2016.pdf\" target=\"_blank\">Retrouvez les termes de r\u00e9f\u00e9rence des Groupes de Travail 2016<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; C\u2019est dans une ambiance chaleureuse que les groupes de travail se sont retrouv\u00e9s cette semaine autour d\u2019une galette pour amorcer de nouvelles r\u00e9flexions en vue de la 9\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences. Les groupes de travail sont un \u00e9l\u00e9ment permanent et essentiel de Convergences, qui vise \u00e0 favoriser la r\u00e9flexion collaborative. Ils rassemblent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102914,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103678"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103678"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103678\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102914"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103678"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103678"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103678"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}