{"id":103645,"date":"2015-09-02T12:07:32","date_gmt":"2015-09-02T11:07:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102149"},"modified":"2015-09-02T12:07:32","modified_gmt":"2015-09-02T11:07:32","slug":"le-president-de-la-republique-francois-hollande-au-forum-mondial-convergences-2015","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-president-de-la-republique-francois-hollande-au-forum-mondial-convergences-2015\/","title":{"rendered":"Fran\u00e7ois Hollande au Forum Mondial Convergences 2015"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"\/?page_id=366\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-102150 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Francois-Hollande.jpg\" alt=\"Francois-Hollande\" width=\"345\" height=\"252\" \/><\/a>Le Forum Mondial Convergences 2015 s&rsquo;honorera de la pr\u00e9sence du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande, le mardi 8 septembre 2015 au Palais Brongniart.<\/p>\n<p>Cette 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences s&rsquo;inscrit dans un contexte international particuli\u00e8rement important, avec la proposition des nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) au Sommet sp\u00e9cial des Nations Unies sur le d\u00e9veloppement durable \u00e0 New York du 27 au 29 septembre, et la tenue \u00e0 Paris de la 21\u00e8me Conf\u00e9rence des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques de 2015 (COP21\/CMP11) du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/speakers\/\" target=\"_blank\">intervenants<\/a> qui seront\u00a0pr\u00e9sents au Forum Mondial Convergences 2015.<\/p>\n<p>Inscrivez-vous et venez participer aux d\u00e9bats avec les 10000 participants et les 300 intervenants !<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"\/?page_id=366\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-102151\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/bouton-je-minscris2.png\" alt=\"bouton-je-minscris\" width=\"207\" height=\"69\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Forum Mondial Convergences 2015 s&rsquo;honorera de la pr\u00e9sence du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande, le mardi 8 septembre 2015 au Palais Brongniart. Cette 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences s&rsquo;inscrit dans un contexte international particuli\u00e8rement important, avec la proposition des nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) au Sommet sp\u00e9cial des Nations Unies sur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102174,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103645"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103645"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103645\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103645"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103645"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103645"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}