{"id":103650,"date":"2015-09-02T15:35:22","date_gmt":"2015-09-02T14:35:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102193"},"modified":"2015-09-02T15:35:22","modified_gmt":"2015-09-02T14:35:22","slug":"session-speed-meeting-et-consulting-pour-les-entrepreneurs-sociaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/session-speed-meeting-et-consulting-pour-les-entrepreneurs-sociaux\/","title":{"rendered":"Session speed-meeting et consulting pour les entrepreneurs sociaux"},"content":{"rendered":"<p><strong>La session &lsquo;speed-meeting et consulting&rsquo; c&rsquo;est quoi ?<\/strong><\/p>\n<p>Cette matin\u00e9e le mercredi 9 septembre sera un moment privil\u00e9gi\u00e9 de dialogue et d\u2019\u00e9changes. Des entrepreneurs sociaux auront l\u2019opportunit\u00e9 de tester leurs id\u00e9es et de prendre conseil aupr\u00e8s d\u2019experts du secteur, de pr\u00e9senter leurs projets \u00e0 des investisseurs et de rencontrer leurs pairs.<\/p>\n<p>Cette session, ouverte \u00e0 tous, s\u2019articulera autour de trois temps forts :<\/p>\n<p><strong>10:00 &#8211; 11:00 Table ronde : Regards crois\u00e9s d\u2019experts <\/strong><\/p>\n<p><strong>11:00 &#8211; 12:20 Speed-meeting\/consulting \u00ab entrepreneurs sociaux \u2013 investisseurs\/experts \u00bb<\/strong><\/p>\n<p><strong>12:20 &#8211; 12:30 Conclusion en pl\u00e9ni\u00e8re<\/strong><\/p>\n<p>Les rencontres se d\u00e9rouleront sous forme de rencontres individuelles en \u00ab\u00a0one to one\u00a0\u00bb (<a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/inscription-speed-meeting-et-consulting-pour-les-entrepreneurs-sociaux-18323919336\">sur inscription<\/a>), ainsi que des rencontres collectives par tables th\u00e9matiques.<\/p>\n<p><strong>Les intervenants ?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/ami-suez-logo-2015_hd\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-full wp-image-102194\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/Intervenants-speed-meeting.png\" alt=\"Intervenants speed meeting\" width=\"964\" height=\"671\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La session &lsquo;speed-meeting et consulting&rsquo; c&rsquo;est quoi ? Cette matin\u00e9e le mercredi 9 septembre sera un moment privil\u00e9gi\u00e9 de dialogue et d\u2019\u00e9changes. Des entrepreneurs sociaux auront l\u2019opportunit\u00e9 de tester leurs id\u00e9es et de prendre conseil aupr\u00e8s d\u2019experts du secteur, de pr\u00e9senter leurs projets \u00e0 des investisseurs et de rencontrer leurs pairs. Cette session, ouverte \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102226,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103650"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103650"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103650\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102226"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103650"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103650"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103650"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}