{"id":103638,"date":"2015-07-01T10:40:51","date_gmt":"2015-07-01T09:40:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101851"},"modified":"2015-07-01T10:40:51","modified_gmt":"2015-07-01T09:40:51","slug":"inscrivez-vous-a-la-soiree-youth-we-can","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/inscrivez-vous-a-la-soiree-youth-we-can\/","title":{"rendered":"Inscrivez-vous \u00e0 la soir\u00e9e Youth We Can !"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101855 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151-1024x366.jpg\" alt=\"Logo2015\" width=\"640\" height=\"228\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151-1024x366.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151-300x107.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151-768x275.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151-1080x386.jpg 1080w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Logo20151.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Lundi 7 septembre,\u00a0le Forum Mondial Convergences 2015 accueillera la 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition de la soir\u00e9e Youth We Can! <\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s une 3<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition qui accueillait pr\u00e8s d\u2019un millier de jeunes, Youth We Can\u00a0! revient en septembre prochain, pour que la jeunesse continue \u00e0 faire entendre sa voix\u00a0!<\/p>\n<p>L\u2019objectif principal de cette soir\u00e9e est d\u2019inspirer les jeunes, et de leur donner l\u2019envie et l\u2019impulsion pour cr\u00e9er des projets, et surtout de les rendre acteurs du changement. <strong>Youth We Can\u00a0! c\u2019est aussi le porte-voix des jeunes.<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Dans un premier temps, la soir\u00e9e s\u2019ouvrira sur un d\u00e9bat autour des th\u00e9matiques de 3 Objectifs pour le D\u00e9veloppement Durable, les enjeux de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, les probl\u00e9matiques li\u00e9es au genre et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation et enfin l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9nergie durable. Pour chacun de ces grands th\u00e8mes, des jeunes porteurs de projets \u00e0 caract\u00e8re social innovant, mais aussi des personnalit\u00e9s de haut niveau issues du monde \u00e9conomique, politique, ou encore des m\u00e9dias, seront pr\u00e9sents pour assurer des \u00e9changes aussi riches que dynamiques.<\/li>\n<li>Ces temps d\u2019\u00e9changes seront suivis d\u2019animations et d\u2019espaces interactifs, pour favoriser les rencontres et les \u00e9changes. Venez assister \u00e0 un\u00a0 \u00ab\u00a0speed meeting \u00bb avec des professionnels du secteur, venez scruter le \u00ab\u00a0Job Board\u00a0\u00bb avec les derni\u00e8res offres de stages et d&#8217;emplois du milieu, ou encore participer \u00e0 la MKS Room, qui m\u00eale performances live de nouveaux artistes et open-micro pour les participants qui souhaiteraient partager leurs initiatives.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: center\">\u00a0<strong>Rendez-vous le 7 septembre \u00e0 partir de 19h30<\/strong>\u00a0<strong>au Palais Brongniart<\/strong>\u00a0&#8211; <a href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\">Inscription gratuite mais obligatoire<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\">\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-101856\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/07\/Bouton-inscription.jpg\" alt=\"Bouton inscription\" width=\"332\" height=\"116\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\">28, Place de la Bourse \u2013\u00a075002, Paris (m\u00e9tro Bourse)<\/p>\n<p>Et rejoignez-nous sur facebook\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/395705367291128\/\">Soir\u00e9e Youth We Can ! &#8211; Forum Mondial Convergences<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101709\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 7 septembre,\u00a0le Forum Mondial Convergences 2015 accueillera la 4\u00e8me \u00e9dition de la soir\u00e9e Youth We Can! Apr\u00e8s une 3\u00e8me \u00e9dition qui accueillait pr\u00e8s d\u2019un millier de jeunes, Youth We Can\u00a0! revient en septembre prochain, pour que la jeunesse continue \u00e0 faire entendre sa voix\u00a0! L\u2019objectif principal de cette soir\u00e9e est d\u2019inspirer les jeunes, et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101852,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103638"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103638"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103638\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101852"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103638"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103638"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103638"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}