{"id":103635,"date":"2015-05-27T09:13:16","date_gmt":"2015-05-27T08:13:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101345"},"modified":"2015-05-27T09:13:16","modified_gmt":"2015-05-27T08:13:16","slug":"retour-sur-la-demi-finale-des-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-demi-finale-des-prix-convergences\/","title":{"rendered":"Retour sur la Demi-Finale des Prix Convergences"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-101369\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/prix-Convergences_FR23.png\" alt=\"prix-Convergences_FR2\" width=\"640\" height=\"257\" \/><\/p>\n<p>Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Convergences a organis\u00e9 ses Prix Europe et International.<\/p>\n<p>Les Prix Convergences r\u00e9compensent les meilleurs <strong>projets \u00e0 fort impact social ou environnemental<\/strong> port\u00e9s par <strong>une entit\u00e9 solidaire en partenariat avec des acteurs publics et\/ou priv\u00e9s<\/strong> et pr\u00e9sentant un <strong>fort degr\u00e9 d\u2019innovation<\/strong>.<\/p>\n<p>Pour cette cinqui\u00e8me \u00e9dition, 36 candidatures ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7ues, dont 22 pr\u00e9s\u00e9lectionn\u00e9es par Convergences sur les crit\u00e8res d\u2019\u00e9ligibilit\u00e9.<\/p>\n<p>Le Jury, compos\u00e9 de repr\u00e9sentants du secteur public, priv\u00e9 et solidaire, a not\u00e9 les 14 projets \u00e9ligibles pour le Prix International et les 8 projets \u00e9ligibles pour le Prix Europe et s\u2019est r\u00e9uni pour en d\u00e9battre et d\u00e9terminer les nomin\u00e9s pour la Finale. Pour le Prix International, trois projets sont finalistes, et quatre pour le Prix Europe.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Les trois projets nomin\u00e9s pour le Prix Convergences International 2015<\/span>\u00a0:<\/p>\n<ol>\n<li>Le projet<strong> Novo Ciclo<\/strong>, un partenariat entre l\u2019<strong>Instituto Nenuca de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel <\/strong>(Br\u00e9sil) et le<strong> Fonds Danone pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me <\/strong>&#8211; En appliquant un business model innovant bas\u00e9 sur l\u2019organisation coop\u00e9rative, le projet vise \u00e0 soutenir la gestion durable des d\u00e9chets et \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie et de travail des ramasseurs de d\u00e9chets au Br\u00e9sil en leur fournissant des formations en mati\u00e8re de recyclage ainsi qu\u2019un soutien technique et logistique.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li>Le projet<strong> Charbon Typha Mauritanie<\/strong>, un partenariat entre le<strong> Gret <\/strong>et l\u2019<strong>Institut Sup\u00e9rieur d\u2019Enseignement Technologique de Rosso <\/strong>(Mauritanie) &#8211; Le projet vise \u00e0 r\u00e9duire la d\u00e9forestation due \u00e0 la production du charbon de bois en promouvant le charbon typha comme alternative, produit \u00e0 base d\u2019une esp\u00e8ce invasive. Le projet cr\u00e9e ainsi de nouvelles opportunit\u00e9s \u00e9conomiques en Mauritanie par les \u00e9nergies renouvelables.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"3\">\n<li>Le projet<strong> Zurich Flood Resilience Program<\/strong>, un partenariat men\u00e9 par la<strong> F\u00e9d\u00e9ration internationale des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix Rouge et du Croissant Rouge<\/strong>, l\u2019ONG<strong> Practical Action<\/strong>, l\u2019ONG de recherche<strong> International Institute of Applied Systems Analysis (IIASA)<\/strong> et le<strong> Wharton Risk and Decision Processes Center de l\u2019Universit\u00e9 de Pennsylvanie<\/strong> avec la compagnie d\u2019assurance<strong> Zurich Insurance Group <\/strong>&#8211; Le projet, par le biais d\u2019un mod\u00e8le de collaboration innovant, vise \u00e0 d\u00e9velopper et mettre en \u0153uvre un syst\u00e8me de pr\u00e9vention et de r\u00e9silience durable li\u00e9 aux risques d\u2019inondation.<\/li>\n<\/ol>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\">Les quatre nomin\u00e9s pour le Prix Convergences Europe 2015<\/span>\u00a0:<\/p>\n<ol>\n<li>Le projet<strong> Tutorat Passeport Avenir<\/strong>, un partenariat entre l\u2019association<strong> Passeport Avenir <\/strong>et l\u2019entreprise<strong> Accenture <\/strong>&#8211; Le projet vise \u00e0 accompagner les jeunes issus de milieux modestes dans leurs parcours scolaires et professionnels.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li>Le projet<strong> PIMMS<\/strong>, un partenariat entre l\u2019association<strong> Union nationale des PIMMS <\/strong>et l\u2019<strong>EDF <\/strong>&#8211;\u00a0Le projet vise \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s du public \u00e0 l\u2019ensemble des services essentiels.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"3\">\n<li>Le projet<strong> Innover et co-construire pour cr\u00e9er l\u2019entreprise de demain<\/strong>, un partenariat entre l\u2019<strong>Agence du Don en Nature<\/strong> et le<strong> Groupe Galeries Lafayette<\/strong> &#8211;\u00a0Le projet vise \u00e0 promouvoir un m\u00e9c\u00e9nat financier et de produits dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9conomie circulaire et \u00e0 entamer une d\u00e9marche citoyenne inclusive par le biais d\u2019ateliers solidaires.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"4\">\n<li>Le projet<strong> ActiVIDA<\/strong>, un partenariat entre l\u2019association<strong> Siel Bleu<\/strong> et le<strong> Fonds Danone pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me <\/strong>&#8211;<strong>\u00a0<\/strong>Le projet vise \u00e0 pr\u00e9server et am\u00e9liorer l\u2019autonomie et la sant\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en Espagne par le biais d\u2019entra\u00eenements physiques et un suivi nutritionnel adapt\u00e9s.<\/li>\n<\/ol>\n<p>Les Nomin\u00e9s pr\u00e9senteront leur projet au Jury lors de la Finale, qui se tiendra \u00e0 Paris le mercredi 3 juin 2015.<\/p>\n<p>Le nom du Laur\u00e9at de chaque cat\u00e9gorie sera annonc\u00e9 lors de la C\u00e9r\u00e9monie officielle de remise du Prix, le 9 septembre 2015 pendant le Forum Mondial Convergences.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Convergences a organis\u00e9 ses Prix Europe et International. Les Prix Convergences r\u00e9compensent les meilleurs projets \u00e0 fort impact social ou environnemental port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire en partenariat avec des acteurs publics et\/ou priv\u00e9s et pr\u00e9sentant un fort degr\u00e9 d\u2019innovation. Pour cette cinqui\u00e8me \u00e9dition, 36 candidatures ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7ues, dont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101375,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103635"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103635"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103635\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103635"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103635"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103635"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}