{"id":103683,"date":"2016-02-11T10:00:03","date_gmt":"2016-02-11T09:00:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102948"},"modified":"2016-02-11T10:00:03","modified_gmt":"2016-02-11T09:00:03","slug":"candidatez-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/candidatez-prix-convergences\/","title":{"rendered":"Candidatez aux Prix Convergences !"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/R\u00e8glement-int\u00e9rieur-des-Prix-Convergences_2016.pdf\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103170 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Deveznez_le_prochain_laur\u00e9ats-640x168.png\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"168\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous menez un projet \u00e0 fort impact social ou environnemental\u00a0? Votre projet est men\u00e9 en partenariat avec une entreprise ou un acteur public ?\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/aff-2\/\">Candidatez<\/a> en proposant votre projet et devenez le prochain Laur\u00e9at du Prix Convergences !<\/p>\n<p>Depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des partenariats innovants entre des partenaires solidaires, publics et priv\u00e9s, engag\u00e9s pour un monde \u00e9quitable et durable.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Le Prix Europe<\/strong> : ce prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le territoire des pays de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/li>\n<li><strong>Le Prix International<\/strong> : ce prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire des pays de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Cette ann\u00e9e, en plus des Prix Europe et International, un\u00a0<strong>Prix sp\u00e9cial \u00ab\u00a0Villes et territoires durable\u00a0\u00bb<\/strong> pourra \u00eatre d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 un projet particuli\u00e8rement pertinent et innovant pour le d\u00e9veloppement de villes et territoires durables.<\/p>\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix aura lieu lors du 9<sup>\u00e8me<\/sup> Forum Mondial Convergences, le 7 septembre 2016 (sous r\u00e9serve de confirmation des dates du Forum). Offrez de la visibilit\u00e9 \u00e0 vote projet et pr\u00e9sentez vos actions concr\u00e8tes pour la co-contruction d\u2019un monde <strong>\u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Candidatez <strong>avant le 17 avril 2016 \u00e0 minuit.<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/R\u00e8glement-int\u00e9rieur-des-Prix-Convergences_2016.pdf\" target=\"_blank\">R\u00e8glement des Prix Convergences <\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Formulaire-de-candidature-Prix-Convergences-2016.docx\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9chargez le formulaire de candidature<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/logo_agoradesce-3\/\">Retrouvez les laur\u00e9ats de l\u2019\u00e9dition 2015<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left\">En partenariat avec :<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-103079 size-medium alignnone\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Mairie-de-Paris-300x31.png\" alt=\"Mairie-de-Paris\" width=\"300\" height=\"31\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-103080 alignnone\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/devex-logo-300x125.png\" alt=\"devex logo\" width=\"203\" height=\"78\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous menez un projet \u00e0 fort impact social ou environnemental\u00a0? Votre projet est men\u00e9 en partenariat avec une entreprise ou un acteur public ?\u00a0Candidatez en proposant votre projet et devenez le prochain Laur\u00e9at du Prix Convergences ! Depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des partenariats innovants entre des partenaires solidaires, publics et priv\u00e9s, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103072,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[6,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103683"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103683"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103683\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103072"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103683"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103683"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103683"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}