{"id":103643,"date":"2015-08-07T09:34:57","date_gmt":"2015-08-07T08:34:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102028"},"modified":"2015-08-07T09:34:57","modified_gmt":"2015-08-07T08:34:57","slug":"zoom-sur-la-conference-conjuguer-adaptation-et-attenuation-au-sud","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zoom-sur-la-conference-conjuguer-adaptation-et-attenuation-au-sud\/","title":{"rendered":"Zoom sur la conf\u00e9rence \u00ab Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud \u00bb"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102030\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Logo_coorg_MaxHavelaar_FR.png\" alt=\"Logo_coorg_MaxHavelaar_FR\" width=\"420\" height=\"250\" \/><\/a><\/p>\n<p>Zoom sur l\u2019atelier co-organis\u00e9e par Max Havelaar France qui se tiendra au #FMC2015\u00a0le 8 septembre:<\/p>\n<p>\u00a0\u00bb Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud : quelles innovations dans la cha\u00eene de valeur et le commerce \u00e9quitable ? \u00a0\u00bb<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me:<span class=\"text_exposed_show\"><br \/>\n1. Le danger de l\u2019inaction : quels d\u00e9fis posent le changement climatique aux petits producteurs ?<br \/>\n2. Quelles synergies d\u00e9velopper entre att\u00e9nuation et adaptation ? Quel r\u00f4le les innovations peuvent-elles jouer pour les faciliter ?<br \/>\n3. Comment le commerce \u00e9quitable peut-il aider les petits producteurs du Sud \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux ?<\/span><\/p>\n<p>Avec les interventions de :<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102029\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/GS-3.1.4_6ao\u00fbt15.jpg\" alt=\"GS 3.1.4_6ao\u00fbt15\" width=\"422\" height=\"474\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\">En savoir plus sur le programme<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101709\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zoom sur l\u2019atelier co-organis\u00e9e par Max Havelaar France qui se tiendra au #FMC2015\u00a0le 8 septembre: \u00a0\u00bb Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud : quelles innovations dans la cha\u00eene de valeur et le commerce \u00e9quitable ? \u00a0\u00bb D\u00e9couvrez les principaux enjeux discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me: 1. Le danger de l\u2019inaction : quels d\u00e9fis posent le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102074,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103643"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103643"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103643\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103643"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103643"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103643"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}