{"id":103692,"date":"2016-05-11T17:33:47","date_gmt":"2016-05-11T16:33:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103245"},"modified":"2017-08-21T13:29:01","modified_gmt":"2017-08-21T11:29:01","slug":"reservez-vos-places-pour-le-9e-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/reservez-vos-places-pour-le-9e-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"R\u00e9servez vos places pour le 9e Forum Mondial Convergences !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbL&rsquo;inscription au Forum Mondial Convergences 2016 est maintenant termin\u00e9e. Pour vous inscrire \u00e0 l&rsquo;\u00e9dition 2017, merci de cliquer sur le bouton ci-dessous\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription \u00e0 l&rsquo;\u00e9dition 2017&Prime; button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/billetterie\/\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/fond-bleu-fonc\u00e9.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-103246\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/visuel-Billetterie_.png\" alt=\"visuel-Billetterie_\" width=\"682\" height=\"225\" \/><\/a><\/p>\n<p>Inscrivez-vous d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent au <a href=\"\/?page_id=366\" target=\"_blank\">9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences<\/a>. L\u2019\u00e9dition 2016 se tiendra \u00e0 Paris les 5, 6 et 7 septembre 2016 et aura pour th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Diff\u00e9rentes options tarifaires existent en fonction de votre situation, sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation de justificatifs (voir les <a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/eventResources\/p\/S\/X2jRDto6LZdph3\/agb.pdf\" target=\"_blank\">conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente<\/a>).<\/p>\n<p>Nous vous donnons rendez-vous pour 3 jours d\u2019\u00e9changes et de co-construction autour de 50 ateliers, conf\u00e9rences et \u00e9v\u00e9nements rassemblant plus 350 intervenants et 8000 experts.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/?page_id=2370\" target=\"_blank\">Construisons ensemble un monde<\/a><br \/>\n<a href=\"\/?page_id=2370\" target=\"_blank\">\u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb <\/a><\/p>\n<p>[iframe src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html?viewType=iframe&amp;distributionChannel=CHANNEL_IFRAME&amp;panelId=2830310&amp;useDefaults=false&amp;resizeIFrame=true\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; width=\u00a0\u00bb650px\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb650px\u00a0\u00bb id=\u00a0\u00bb_amiandoIFrame2830310&Prime;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les acteurs et experts des secteurs priv\u00e9s, publics et solidaires se rassembleront pour partager, d\u00e9battre et r\u00e9fl\u00e9chir autour de trois grandes th\u00e9matiques\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Le d\u00e9fi des villes et territoires durables<\/li>\n<li>Cap vers les Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/li>\n<li>Mettre l&rsquo;\u00e9conomie au service du bien commun<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-incrivez-vous.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103407\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-incrivez-vous.png\" alt=\"Bouton-incrivez-vous\" width=\"237\" height=\"99\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous pouvez consulter d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=104566\" target=\"_blank\">pr\u00e9-programme<\/a> de l\u2019\u00e9dition 2016 pour d\u00e9couvrir le contenu du prochain Forum. Une version compl\u00e8te du programme ainsi que le d\u00e9tail des intervenants sera disponible tr\u00e8s prochainement. <a href=\"http:\/\/convergences2015.us2.list-manage2.com\/subscribe?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=945ca2fefb\" target=\"_blank\">Inscrivez-vous<\/a> \u00e0 notre Newsletter pour rester inform\u00e9.<\/p>\n<p>Pour toutes vos questions li\u00e9es au fonctionnement de la <a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html\" target=\"_blank\">billetterie<\/a> et \u00e0 la tarification contactez-nous \u00e0 l\u2019adresse <a href=\"mailto:contact@convergences.online\">contact@convergences.online<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscrivez-vous d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent au 9e Forum Mondial Convergences. L\u2019\u00e9dition 2016 se tiendra \u00e0 Paris les 5, 6 et 7 septembre 2016 et aura pour th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Diff\u00e9rentes options tarifaires existent en fonction de votre situation, sous r\u00e9serve de la pr\u00e9sentation de justificatifs (voir les conditions g\u00e9n\u00e9rales [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><a href=\"\/?page_id=494\" target=\"_blank\"><img class=\"aligncenter wp-image-103254 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/05\/visuel-Billetterie_EN.png\" alt=\"visuel-Billetterie_EN\" width=\"682\" height=\"225\" \/><\/a><\/p><p><a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html?page=1352371\" target=\"_blank\">Registration<\/a> is now opened for the <a href=\"\/?page_id=494\">9<sup>th<\/sup> edition of the Convergences World Forum<\/a><a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html?page=1352371\">. <\/a>The 2016 World Forum, focusing on <strong><em>\u201cManaging the transition towards sustainable cities and territories\u201d <\/em><\/strong>will take place on September 5<sup>th<\/sup>, 6<sup>th<\/sup> and 7<sup>th<\/sup> 2016 in Paris. Several booking options are possible depending on your business sector and your work situation and subject to the presentation of documentary proof (read our <a href=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/eventResources\/p\/S\/X2jRDto6LZdph3\/agb.pdf\" target=\"_blank\">General Terms and Conditions<\/a>).<\/p><p>Join us for 3 days of exchanges and co-construction including 50 events, 350 speakers and 8000 experts.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/?page_id=494\" target=\"_blank\">Let\u2019s build together a \u201cZero Exclusion, Zero Carbon, Zero Poverty\u201d world.<\/a><\/p><p style=\"text-align: center;\">[iframe src=\"https:\/\/fr.xing-events.com\/convergences2016.html?viewType=iframe&amp;distributionChannel=CHANNEL_IFRAME&amp;panelId=2830310&amp;useDefaults=false&amp;resizeIFrame=true\" frameborder=\"0\" width=\"650px\" height=\"650px\" id=\"_amiandoIFrame2830310\"]<\/p><p>Experts and actors from the private, public and solidarity-based sectors will gather to share, debate and reflect around three themes:<\/p><ul><li>Towards sustainable cities and territories<\/li><li>Meeting the new Sustainable Development Goals<\/li><li>An economy serving the Common Good<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/blog\/register-for-the-9th-convergences-world-forum\/\"><img class=\"aligncenter wp-image-103408\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Book-your-tickets.png\" alt=\"Book-your-tickets\" width=\"317\" height=\"89\" \/><\/a><\/p><p>Check out the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=104568&amp;lang=en\" target=\"_blank\">preliminary programme<\/a> of the 2016 edition and get an insight of the future sessions. A complete version of the programme and a detailed list of the speakers will be available shortly. <a href=\"http:\/\/convergences2015.us2.list-manage.com\/subscribe?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=b7c57351b5\" target=\"_blank\">Suscribe<\/a> to our newsletter to be informed.<\/p><p>Should you have any questions regarding registration or pricing, please contact us at <a href=\"mailto:contact@convergences.online\">contact@convergences.online<\/a><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103692"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103692"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103692\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110542,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103692\/revisions\/110542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103692"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103692"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103692"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}