{"id":103681,"date":"2016-02-08T10:00:57","date_gmt":"2016-02-08T09:00:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102937"},"modified":"2016-02-08T10:00:57","modified_gmt":"2016-02-08T09:00:57","slug":"appel-a-contributions-convergences-rejoignez-le-mouvement-du-triple-zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/appel-a-contributions-convergences-rejoignez-le-mouvement-du-triple-zero\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 contributions Convergences : rejoignez le mouvement du Triple Z\u00e9ro !"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Guide-de-lAppel-\u00e0-contributions2.pdf\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102941\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Gabarit-Appel_FR.png\" alt=\"Gabarit-Appel_FR\" width=\"600\" height=\"189\" \/><\/a><\/p>\n<p>Convergences lance son appel \u00e0 contributions pour la <strong>9<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/strong> qui se tiendra les 5, 6 et 7 septembre 2016 \u00e0 Paris.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Guide-de-lAppel-\u00e0-contributions2.pdf\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103112\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Annonce-piliers_FR.png\" alt=\"Annonce piliers_FR\" width=\"500\" height=\"350\" \/><\/a><\/p>\n<p>Pour prendre part \u00e0 ce mouvement global et vous engager avec nous vers un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb, plusieurs possibilit\u00e9s s\u2019offrent \u00e0 vous\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Organisez une session\u00a0: portez vos th\u00e9matiques de travail, seul ou avec l\u2019un de vos partenaires, invitez vos intervenants, et travaillez en lien direct avec les \u00e9quipes de Convergences pour organiser votre propre conf\u00e9rence ou atelier durant le Forum Mondial Convergences<br \/>\n<em>50 sessions ouvertes \u00e0 la co-organisation, tarifs dans l\u2019appel<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>Animez un stand sur le Salon Professionnel\u00a0: Donnez de la visibilit\u00e9 \u00e0 votre action et rencontrez vos futurs partenaires\u00a0en tenant un stand parmi une quarantaine d\u2019organisations issues des secteurs priv\u00e9, public, solidaire et acad\u00e9mique\u00a0!<br \/>\n<em>40 stands disponibles, tarifs dans l\u2019appel<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Venez enrichir le Forum Mondial Convergences et co-construire avec nous un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Guide-de-lAppel-\u00e0-contributions2.pdf\" target=\"_blank\">R\u00e9pondez \u00e0 cet appel<\/a> <strong>avant le 18 mars 2016\u00a0<\/strong>!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Guide-de-lAppel-\u00e0-contributions2.pdf\" target=\"_blank\">T\u00e9l\u00e9chargez le guide de l&rsquo;appel \u00e0 contribution <\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Formulaire-co-organisation-conf\u00e9rence..docx\" target=\"_blank\">Formulaire pour co-organiser une conf\u00e9rence <\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Formulaire-co-organisation-atelier-ou-networking2.docx\" target=\"_blank\">Formulaire pour co-organiser un atelier ou une session de networking <\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Forum-Mondial-Convergences-2016_Formulaire-co-organisation-atelier-ou-networking2.docx\" target=\"_blank\">Demande de r\u00e9servation d&rsquo;un stand sur le Salon Professionnel <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences lance son appel \u00e0 contributions pour la 9\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences qui se tiendra les 5, 6 et 7 septembre 2016 \u00e0 Paris. Pour prendre part \u00e0 ce mouvement global et vous engager avec nous vers un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb, plusieurs possibilit\u00e9s s\u2019offrent \u00e0 vous\u00a0: Organisez une session\u00a0: [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103052,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103681"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103681"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103681\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103052"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103681"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103681"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103681"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}