{"id":103687,"date":"2016-03-14T10:26:32","date_gmt":"2016-03-14T09:26:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103134"},"modified":"2016-03-14T10:26:32","modified_gmt":"2016-03-14T09:26:32","slug":"apres-la-cop-21-quels-acteurs-pour-une-transition-juste-la-place-des-syndicats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/apres-la-cop-21-quels-acteurs-pour-une-transition-juste-la-place-des-syndicats\/","title":{"rendered":"Apr\u00e8s la COP 21, quels acteurs pour une transition juste ? La place des syndicats."},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.college-etudesmondiales.org\/en\/tags\/transition-%C3%A9cologique\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103135 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Fotolia_36542663_M-278x250.jpg\" alt=\"Fotolia_36542663_M\" width=\"278\" height=\"250\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La transition \u00e9cologique<\/strong> n\u2019est pas n\u00e9cessairement synonyme d\u2019un monde plus juste, notamment en termes d\u2019emploi. Or, il est important que cette transition ne se fasse pas au d\u00e9triment des droits des travailleurs, mais qu\u2019au contraire les salari\u00e9s soient des acteurs du changement et se mobilisent pour des emplois durables et de qualit\u00e9. Quelle est la place des syndicats, en tant qu\u2019instances de repr\u00e9sentation salariale, dans la mise en \u0153uvre d\u2019une \u00ab\u00a0transition juste\u00a0\u00bb\u00a0?<\/p>\n<p>C\u2019est autour de cette probl\u00e9matique que ce sont rassembl\u00e9s des acteurs du monde syndical (Philippe Pochet de l&rsquo;Institut Syndical Europ\u00e9en et Anabella Rosemberg de la Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale Internationale) et des chercheurs sp\u00e9cialis\u00e9s sur les questions de l\u2019emploi et de la transition socio-\u00e9cologique (Edouard Morena, chercheur \u00e0 l\u2019University of London Institute in Paris, Dominique M\u00e9da, de la Chaire \u00abTransition \u00e9cologique\u00a0\u00bb du Coll\u00e8ge d&rsquo;Etudes Mondiales, et Geoffrey Pleyers, de l\u2019Universit\u00e9 de Louvain) lundi 7 mars, dans le cadre d\u2019un cycle de conf\u00e9rences organis\u00e9 par la Chaire \u00ab\u00a0Transition \u00e9cologique\u00a0\u00bb du Coll\u00e8ge d&rsquo;Etudes Mondiales, le Laboratoire de Changement Social et Politique, l\u2019Institut Veblen et la Fondation de l\u2019Ecologie Politique.<\/p>\n<p><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019une \u00ab\u00a0transition juste\u00a0\u00bb\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Le concept de \u00ab\u00a0transition juste\u00a0\u00bb d\u00e9signe la justice sociale autour des emplois qui devraient accompagner la transition \u00e9cologique. Plus sp\u00e9cifiquement, la \u00ab\u00a0transition juste\u00a0\u00bb implique \u00ab\u00a0<em>la cr\u00e9ation d\u2019emplois d\u00e9cents et de qualit\u00e9 conform\u00e9ment aux priorit\u00e9s de d\u00e9veloppement d\u00e9finies au niveau national<\/em>\u00a0\u00bb (extrait de l\u2019<a href=\"http:\/\/www.developpement-durable.gouv.fr\/COP21-l-Accord-de-Paris-est-adopte,45809.html\">Accord de Paris<\/a> sign\u00e9 lors de la COP 21). Issu du monde syndical, ce concept a \u00e9t\u00e9 repris progressivement par d\u2019autres acteurs, notamment par les ONG et le monde de l\u2019entreprise, et a d\u00e9sormais investi les n\u00e9gociations internationales pour le climat, telles que la COP 21.<\/p>\n<p><strong>Quelle place pour les syndicats dans la mise en \u0153uvre d\u2019une transition juste\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p>Les syndicats ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 investis dans des causes environnementales, et ce d\u00e8s les ann\u00e9es 1970. En tant que repr\u00e9sentants des salari\u00e9s et partenaires des entreprises, ils ont un r\u00f4le \u00e0 jouer dans la transition \u00e9cologique. Toutefois, le concept de \u00ab\u00a0transition juste\u00a0\u00bb se r\u00e9v\u00e8le parfois probl\u00e9matique puisque les syndicats sont souvent tiraill\u00e9s entre leur souci de protection de l\u2019emploi et leur volont\u00e9 de s\u2019impliquer pour une transition \u00e9cologique. Comment, par exemple, d\u00e9cr\u00e9ter la fin du secteur minier, secteur embl\u00e9matique qui a port\u00e9 de nombreuses luttes syndicales, au nom de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0? \u00c0 quelles th\u00e9matiques accorder la priorit\u00e9 dans un contexte o\u00f9 le monde du travail est lui-m\u00eame en crise\u00a0? La COP 21, en pla\u00e7ant la transition socio-\u00e9cologique au centre de l\u2019agenda politique, les encourage \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 mener des actions dans ce domaine.<\/p>\n<p><strong>Le r\u00f4le des salari\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des syndicats, les travailleurs eux-m\u00eames peuvent s\u2019engager pour d\u00e9cider de leur avenir professionnel et de celui de leur entreprise dans le cadre de la transition \u00e9cologique. La <a href=\"http:\/\/www.ituc-csi.org\/about-us.html?lang=fr\">Conf\u00e9d\u00e9ration Syndicale Internationale<\/a> a ainsi commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec les salari\u00e9s pour qu\u2019ils r\u00e9fl\u00e9chissent de fa\u00e7on proactive \u00e0 un avenir durable pour leur entreprise. Il est \u00e9galement n\u00e9cessaire de bien d\u00e9finir l\u2019int\u00e9r\u00eat des travailleurs \u00e0 s\u2019engager pour une transition juste afin de les mobiliser en ce sens. En effet, la coop\u00e9ration de tous les acteurs, travailleurs, syndicats et entreprises est cruciale pour r\u00e9ussir la transition vers un monde plus \u00e9cologique et plus durable.<\/p>\n<p><strong>Une coop\u00e9ration de tous les acteurs, vecteur de la transition \u00e9cologique<\/strong><\/p>\n<p>En tant que v\u00e9ritables acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile, il est important que les r\u00e9flexions des syndicats soient int\u00e9gr\u00e9es aux discutions multi-acteurs sur le changement climatique. Leur position au sein des organisations priv\u00e9es, publiques et solidaires leur permet d\u2019\u00e9changer avec les travailleurs issus de ces diff\u00e9rents secteurs autour de leurs int\u00e9r\u00eats \u00e0 participer \u00e0 la transition \u00e9cologique. Ils peuvent \u00e9galement \u00eatre vecteurs d\u2019engagement en permettant aux travailleurs de s\u2019impliquer \u00e0 leur \u00e9chelle pour un monde plus durable.<\/p>\n<p>Afin de r\u00e9ussir ensemble la transition \u00e9cologique, Convergences promeut l\u2019implication de tous les acteurs, pour que chacun apporte ses comp\u00e9tences aux r\u00e9flexions pour la co-construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La transition \u00e9cologique n\u2019est pas n\u00e9cessairement synonyme d\u2019un monde plus juste, notamment en termes d\u2019emploi. Or, il est important que cette transition ne se fasse pas au d\u00e9triment des droits des travailleurs, mais qu\u2019au contraire les salari\u00e9s soient des acteurs du changement et se mobilisent pour des emplois durables et de qualit\u00e9. Quelle est la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103234,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103687"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103687\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103234"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}