{"id":103669,"date":"2015-12-04T16:00:15","date_gmt":"2015-12-04T15:00:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102564"},"modified":"2016-08-08T11:49:22","modified_gmt":"2016-08-08T09:49:22","slug":"barometre-2015-de-lentrepreneuriat-social-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-2015-de-lentrepreneuriat-social-2\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre 2015 de l&rsquo;Entrepreneuriat Social"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/sif15\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102565 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Visuel-500x200pix3.png\" alt=\"Visuel-500x200pix\" width=\"500\" height=\"200\" \/><\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>Lundi 24 novembre 2015, Convergences et ses partenaires KPMG, Ashoka, Le Mouves, France Active et OpinionWay ont pr\u00e9sent\u00e9 la 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social consacr\u00e9e au r\u00f4le des entrepreneurs sociaux pour la coh\u00e9sion sociale.<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Dans un contexte de crise \u00e9conomique et sociale o\u00f9 des r\u00e9alit\u00e9s complexes se juxtaposent, le vivre-ensemble est fragilis\u00e9. Nombreux sont ceux qui, au quotidien, s\u2019engagent pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui, pour redonner corps \u00e0 la coh\u00e9sion sociale et d\u00e9montrer que modernit\u00e9 rime aussi avec solidarit\u00e9. Au premier rang d&rsquo;entre eux se trouvent les entrepreneurs sociaux. Selon le sondage OpinionWay 2015 d\u00e9voil\u00e9 dans cette 4e \u00e9dition, 1 Fran\u00e7ais sur 2 consid\u00e8re que ces entrepreneurs contribuent \u00e0 la coh\u00e9sion sociale. Le Barom\u00e8tre 2015 cherche ainsi \u00e0 rendre hommage \u00e0 ces entrepreneurs qui contribuent chaque jour \u00e0 construire un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb.<\/p>\n<p>Quoiqu\u2019encore assez m\u00e9connu du grand public, l\u2019entrepreneuriat social \u2013mani\u00e8re d\u2019entreprendre qui place l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u2013 investit des domaines aussi vari\u00e9s que l\u2019emploi, l\u2019acc\u00e8s au logement, l\u2019\u00e9ducation pour tous, la protection de l\u2019environnement ou encore l\u2019acc\u00e8s aux soins et \u00e0 la sant\u00e9. Les entrepreneurs sociaux apparaissent comme de formidables moteurs de la coh\u00e9sion sociale et comme des acteurs indispensables pour une croissance inclusive et durable. 93% d\u2019entre eux sont d\u2019ailleurs optimistes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre des probl\u00e8mes soci\u00e9taux, selon le sondage OpinionWay. Cette tendance est confirm\u00e9e par le grand public : en effet, un fran\u00e7ais sur deux consid\u00e8re que les entrepreneurs sociaux contribuent \u00e0 la coh\u00e9sion sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Barom%C3%A8tre-2015-de-lEntrepreneuriat-Social.pdf\" target=\"_blank\">&gt;&gt;&gt;Retrouvez l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 du Barom\u00e8tre&lt;&lt;&lt;<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Compte-rendu-Lancement-BES_Externe.pdf\" target=\"_blank\"><strong>&gt;&gt;&gt;Retrouvez le compte rendu complet de la conf\u00e9rence de lancement du Barom\u00e8tre&lt;&lt;&lt;<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Le 24 novembre, des entrepreneurs sociaux sont venus pr\u00e9senter les solutions innovantes qu&rsquo;ils proposent pour renforcer la coh\u00e9sion sociale, dans les locaux de KPMG :<\/p>\n<h4>Arnaud Habert, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, <a href=\"http:\/\/www.vinci-construction.fr\/france\/construction-france\/page\/Insertion\" target=\"_blank\">VINCI Insertion Emploi (ViE)<\/a><\/h4>\n<p>ViE est une entreprise qui accompagne les filiales de VINCI et les aide \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 leurs contraintes et obligations sociales, dans le domaine de l\u2019insertion, du handicap et de l\u2019achat solidaire, au service de l\u2019emploi dans les territoires. <strong>Ainsi, en 2015, plus de 2000 personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi sont accompagn\u00e9es au sein de plus de 100 entreprises et dans plus de 250 op\u00e9rations. <\/strong><\/p>\n<h4>Anne Roos-Weil, Co-fondatrice et directrice, <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\" target=\"_blank\">Djantoli<\/a><\/h4>\n<p><strong>Savez-vous que la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 des enfants en Afrique est le rhume\u00a0?<\/strong> C\u2019est le constat que fait Anne Roos-Weil \u00e0 son arriv\u00e9e au Mali, quand elle comprend que celui-ci peut se transformer en pneumonie s\u2019il n\u2019est pas soign\u00e9 \u00e0 temps. A cette \u00e9poque, un enfant sur 5 mourait de rhume et de manque de soins. Depuis, Djantoli lutte chaque jour pour prot\u00e9ger ces enfants \u00e0 travers des outils de pr\u00e9vention et de sensibilisation.<\/p>\n<h4>Anne Charpy, Fondatrice et directrice, <a href=\"http:\/\/www.voisin-malin.fr\/\" target=\"_blank\">VoisinMalin<\/a><\/h4>\n<p>Pour cr\u00e9er confiance et lien social dans les quartiers populaires, Anne Charpy a fond\u00e9 VoisinMalin, un r\u00e9seau d\u2019habitants charismatiques dans les quartiers populaires qui vont au contact de l\u2019ensemble des habitants de leur quartier, pour les \u00e9couter et les informer sur des sujets utiles. VoisinMalin est pr\u00e9sent dans 8 villes avec 70 Voisins Malins, qui frappent chaque ann\u00e9e \u00e0 5000 portes avec pour ambition de cr\u00e9er des contacts entre 500 000 voisins d\u2019ici 5 ans.<\/p>\n<h4>Fabrice H\u00e9gron, Co-fondateur, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/EnDirectDesEleveurs\" target=\"_blank\">En Direct des Eleveurs<\/a><\/h4>\n<p style=\"text-align: left;\">En 2000, il existait 120\u00a0000 exploitations laiti\u00e8res. Aujourd\u2019hui il en reste moins de 3 000, et ce chiffre tend \u00e0 diminuer alors que nous consommons toujours autant de lait. Face \u00e0 ce constat, la d\u00e9marche de Fabrice H\u00e9gron est simple : opter pour les circuits courts, o\u00f9 les agriculteurs produisent, transforment et vendent eux-m\u00eames. Pour y parvenir, En Direct des Eleveurs a cr\u00e9\u00e9 des partenariats et r\u00e9uni agriculteurs, actionnaires, crowdfunders, fonds d\u2019investissements\u2026 afin de rassembler 8 millions d\u2019euros autrement que par les subventions.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 24 novembre 2015, Convergences et ses partenaires KPMG, Ashoka, Le Mouves, France Active et OpinionWay ont pr\u00e9sent\u00e9 la 4\u00e8me \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social consacr\u00e9e au r\u00f4le des entrepreneurs sociaux pour la coh\u00e9sion sociale. Dans un contexte de crise \u00e9conomique et sociale o\u00f9 des r\u00e9alit\u00e9s complexes se juxtaposent, le vivre-ensemble est fragilis\u00e9. Nombreux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":104964,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[77],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103669"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105016,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103669\/revisions\/105016"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}