{"id":103674,"date":"2016-01-08T10:23:47","date_gmt":"2016-01-08T09:23:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102730"},"modified":"2016-01-08T10:23:47","modified_gmt":"2016-01-08T09:23:47","slug":"lequipe-convergences-vous-presente-ses-meilleurs-voeux-pour-2016","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lequipe-convergences-vous-presente-ses-meilleurs-voeux-pour-2016\/","title":{"rendered":"Nos meilleurs v\u0153ux pour 2016 !"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/3zero.org\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102731 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Voeux-Convergences-2016-250x250.jpg\" alt=\"Voeux-Convergences-2016\" width=\"250\" height=\"250\" \/><\/a><\/p>\n<p>2015 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e riche en co-construction. La 8<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial a rassembl\u00e9 plus de 7000 participants et 355 intervenants de 58 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes pour co-construire un monde plus \u00e9quitable et plus durable.<\/p>\n<p>En septembre 2015, les Nations Unies ont adopt\u00e9 les nouveaux Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), un programme ambitieux pour s\u2019attaquer la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion. En d\u00e9cembre, les gouvernements du monde entier ont conclu un accord pour le climat. Cet accord de Paris est le premier accord mondial dont le but est de limiter le r\u00e9chauffement climatique de sous le seuil des 2\u00b0C. 2015 a donc \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e d\u2019engagements pour aller vers un monde Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone et z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>Cet objectif \u00ab\u00a03 Z\u00e9ro\u00a0\u00bb a pour but de nous aider \u00e0 r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion gr\u00e2ce \u00e0 une croissance inclusive et non carbon\u00e9e. Nous sommes convaincus que ces\u00a03 Z\u00e9ro\u00a0sont intrins\u00e8quement li\u00e9s et ne peuvent \u00eatre atteints que par des actions qui les combinent.<\/p>\n<p>C\u2019est dans ce sens que Convergences favorise la co-construction entre les diff\u00e9rents acteurs (public, priv\u00e9s et solidaires), tourn\u00e9e vers l\u2019action concr\u00e8te, pour permettre la cr\u00e9ation de partenariats et mener des projets \u00e0 fort impact social et environnemental.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9quipe Convergences vous souhaite ainsi une merveilleuse ann\u00e9e 2016 pleine de promesses, de rencontres et d\u2019inspiration.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>2015 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e riche en co-construction. La 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial a rassembl\u00e9 plus de 7000 participants et 355 intervenants de 58 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes pour co-construire un monde plus \u00e9quitable et plus durable. En septembre 2015, les Nations Unies ont adopt\u00e9 les nouveaux Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), un programme ambitieux pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102860,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103674"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103674"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103674\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102860"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103674"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103674"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103674"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}