{"id":103665,"date":"2015-10-12T18:02:48","date_gmt":"2015-10-12T17:02:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102389"},"modified":"2015-10-12T18:02:48","modified_gmt":"2015-10-12T17:02:48","slug":"retour-sur-la-session-plaidoyer-youth-we-can","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-session-plaidoyer-youth-we-can\/","title":{"rendered":"Climat : les recommandations de la jeunesse"},"content":{"rendered":"<p>Dans le cadre du 8e Forum Mondial Convergences, qui s&rsquo;est tenu les 7, 8 et 9 septembre dernier \u00e0 Paris, l&rsquo;H\u00f4tel de Ville de Paris a accueilli une<strong> session plaidoyer climat consacr\u00e9e \u00e0 la place des jeunes dans la mobilisation contre le r\u00e9chauffement climatique<\/strong>.<\/p>\n<p>A cette occasion, les jeunes du collectif Youth We Can!, repr\u00e9sent\u00e9s par <a href=\"http:\/\/www.studentclimates.org\/\" target=\"_blank\">CliMates <\/a>et le <a href=\"https:\/\/www.j7summit.org\/\" target=\"_blank\">J7<\/a>, on exprim\u00e9 leurs 5 recommandations pour le climat :<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"aligncenter\" src=\"https:\/\/gallery.mailchimp.com\/7f8a9b7ed72cc6604aa599055\/images\/f0d2c8d8-1aa7-4f16-8029-6f6bc05af524.png\" alt=\"\" \/><\/p>\n<p>Convergences a eu le plaisir d&rsquo;accueillir sur cette session plaidoyer<strong> Jean-Louis Etienne\u00a0<\/strong>et\u00a0<strong>Nicola<\/strong><strong>s Hulot<\/strong>, qui<strong>\u00a0<\/strong>ont pris la parole pour r\u00e9pondre aux questions des jeunes et les conseiller sur les mani\u00e8res les plus efficaces et les moyens concrets \u00e0 utiliser pour s&rsquo;engager pour le climat, les incitant \u00e0\u00a0interpeller\u00a0les \u00e9lus.<\/p>\n<p>Convergences participera \u00e0 la <a href=\"http:\/\/coy11.org\/fr\/\" target=\"_blank\">COY11<\/a>, la Conf\u00e9rence des jeunes pour le climat, qui se tiendra les 26, 27 et 28 novembre \u00e0 Paris. La COY\u00a0permet chaque ann\u00e9e \u00e0 des jeunes du monde entier de se rassembler avant la Conf\u00e9rence des Parties organis\u00e9e par les Nations Unies. Cette 11e \u00e9dition\u00a0entend pr\u00e9senter le message de la jeunesse juste avant la COP, et porter un message fort vers un monde plus \u00e9quitable et plus durable.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/coy11.org\/fr\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-102391 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bouton-en-savoir-plus.png\" alt=\"Bouton-en-savoir-plus\" width=\"225\" height=\"95\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\" target=\"_blank\">Suivez le mouvement Youth We Can! et participez aux ap\u00e9ros organis\u00e9s tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e !\u00a0<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le cadre du 8e Forum Mondial Convergences, qui s&rsquo;est tenu les 7, 8 et 9 septembre dernier \u00e0 Paris, l&rsquo;H\u00f4tel de Ville de Paris a accueilli une session plaidoyer climat consacr\u00e9e \u00e0 la place des jeunes dans la mobilisation contre le r\u00e9chauffement climatique. A cette occasion, les jeunes du collectif Youth We Can!, repr\u00e9sent\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102456,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103665"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103665\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102456"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103665"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}