{"id":103667,"date":"2015-10-29T16:53:57","date_gmt":"2015-10-29T15:53:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102479"},"modified":"2015-10-29T16:53:57","modified_gmt":"2015-10-29T15:53:57","slug":"agenda-2030-et-objectifs-de-developpement-durable-et-maintenant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/agenda-2030-et-objectifs-de-developpement-durable-et-maintenant\/","title":{"rendered":"Agenda 2030 : et maintenant ?"},"content":{"rendered":"<p>L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies s\u2019est r\u00e9unie en septembre pour adopter le nouvel agenda international de d\u00e9veloppement\u00a0: le 25 septembre 2015, elle a ainsi adopt\u00e9 la <strong>r\u00e9solution A\/RES\/70\/1 \u00ab\u00a0Transformer notre monde\u00a0: le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030\u00a0\u00bb. <\/strong>Elle\u00a0ent\u00e9rine les <strong>nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD)<\/strong>, rempla\u00e7ant les d\u00e9sormais anciens Objectifs du mill\u00e9naire pour le d\u00e9veloppement (OMD) qui ont constitu\u00e9 l\u2019agenda international du d\u00e9veloppement de 2000 \u00e0 2015.<\/p>\n<p><strong>17 ODD<\/strong> ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s, avec <strong>169 cibles connexes<\/strong>. Int\u00e9gr\u00e9s, interconnect\u00e9s et indissociables, ces ODD t\u00e9moignent de l\u2019ampleur et de l\u2019ambition de ce nouvel agenda universel de 2015 \u00e0 2030. Ils constituent d\u00e9sormais le nouveau plan d\u2019action, un plan d\u2019action pour l\u2019humanit\u00e9, la plan\u00e8te et la prosp\u00e9rit\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\"><strong>17 ODD, 3 engagements\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030 fixe 3 engagements\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019exclusion et les injustices<\/li>\n<li>Faire face au d\u00e9fi climatique<\/li>\n<li>Mettre fin \u00e0 l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Des OMD aux ODD<\/strong><\/p>\n<p>Le premier constat\u00a0est que le bilan des anciens OMD est plut\u00f4t positif, bien qu\u2019il reste encore beaucoup \u00e0 atteindre.<\/p>\n<p>Les ODD visent \u00e0 r\u00e9aliser ce qui ne l\u2019a pas \u00e9t\u00e9 par les OMD, et, au-del\u00e0 des OMD, <span style=\"color: #0000ff\"><span style=\"color: #000000\"><strong>ils<\/strong>\u00a0<strong>concilient les trois dimensions du d\u00e9veloppement durable : \u00e9conomique, sociale et environnementale<\/strong><\/span>.<\/span><\/p>\n<p>Les nouveaux ODD diff\u00e8rent donc des OMD par leur d\u00e9marche, leur fond et leur port\u00e9e.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>La d\u00e9marche<\/strong>: alors que les OMD r\u00e9sultaient essentiellement du travail collectif d\u2019agences d\u2019aide au d\u00e9veloppement, les ODD sont le r\u00e9sultat de la r\u00e9flexion et du travail des Etats, du Nord comme du Sud, d\u00e9velopp\u00e9s, en d\u00e9veloppement et \u00e9mergents. Les ODD concernent tout le monde, et tout le monde doit en rendre compte, de la France au Burkina Faso. Ainsi, les ODD ent\u00e9rinent le processus de passage d\u2019une relation nord-sud prescriptive \u00e0 une <strong>relation de partenariat, de partage<\/strong>.<\/li>\n<li><strong>Le fond<\/strong>: alors que les OMD visaient 8 cibles bien d\u00e9finies, <strong>les ODD visent \u00e9galement des processus<\/strong>, comme la croissance, la paix ou la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Les ODD vont au-del\u00e0 des secteurs sociaux (pauvret\u00e9, mortalit\u00e9, acc\u00e8s \u00e0 l\u2019alimentation et \u00e0 l\u2019eau\u2026) sur lesquels \u00e9taient centr\u00e9s les OMD, en incluant \u00e9galement des objectifs tels que le d\u00e9fi climatique et environnemental, la transition \u00e9nerg\u00e9tique ou la croissance.<\/li>\n<li><strong>La port\u00e9e<\/strong>: les ODD constituent <strong>des objectifs v\u00e9ritablement globaux, transversaux et universels<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Sp\u00e9cificit\u00e9 des ODD<\/strong><\/p>\n<p>Ces diff\u00e9rences d\u2019approche des ODD par rapport aux OMD font ressortir toute leur sp\u00e9cificit\u00e9\u00a0: l\u2019inter connectivit\u00e9, la globalit\u00e9, l\u2019universalit\u00e9, la transversalit\u00e9 et le principe de responsabilit\u00e9 qui en d\u00e9coule.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u2019inter-connectivit\u00e9 des ODD<\/strong>: la sp\u00e9cificit\u00e9 des ODD est justement qu\u2019ils sont <strong>indissociables et interconnect\u00e9s<\/strong>, en ce qu\u2019ils ont chacun leur place dans l\u2019agenda du d\u00e9veloppement. Malgr\u00e9 leur nombre important et la vari\u00e9t\u00e9 d\u2019objectifs connexes, les ODD sont finalement plut\u00f4t concis si on les compare aux strat\u00e9gies et aux agendas nationaux.<\/li>\n<li><strong>La globalit\u00e9<\/strong>: les ODD touchent <strong>tant des objectifs sociaux que des processus<\/strong>, avec les trois engagements de lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019exclusion et les injustices, faire face au d\u00e9fi climatique et mettre fin \u00e0 l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9.<\/li>\n<li><strong>La transversalit\u00e9<\/strong>: <strong>tous sont concern\u00e9s par les ODD<\/strong>, Etats, soient-ils du Nord ou du Sud, soient-ils d\u00e9velopp\u00e9s, en d\u00e9veloppement ou \u00e9mergents, pouvoirs publics, acteurs \u00e9conomiques et secteur priv\u00e9, soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0et citoyens.<\/li>\n<li><strong>Le principe de responsabilit\u00e9<\/strong>: <strong>les ODD s\u2019appliquent \u00e0 tout le monde<\/strong>, m\u00eame si la responsabilit\u00e9 incombe en premier lieu aux Etats. En cela, on assiste \u00e0 un v\u00e9ritable changement de paradigme par rapport aux OMD.<\/li>\n<li><strong>Le processus int\u00e9gr\u00e9<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>La mise en \u0153uvre des ODD\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Les ODD sont tr\u00e8s ambitieux\u00a0: pour poursuivre l\u2019\u00e9lan et les r\u00e9ussites des OMD, il faut se poser d\u00e8s maintenant la question de leur mise en \u0153uvre. Pour \u00eatre atteignables, les ODD doivent \u00eatre regard\u00e9s comme intimement li\u00e9s, et \u00eatre mis en \u0153uvre de mani\u00e8re int\u00e9gr\u00e9e. En partant du postulat du r\u00e9sultat positif des OMD, on peut consid\u00e9rer que les ODD sont effectivement atteignables, ou du moins r\u00e9alistes. Mais pour cela, le d\u00e9fi de la mise en \u0153uvre de ces ODD est \u00e0 relever d\u00e8s maintenant.<\/p>\n<p>La premi\u00e8re question qui se pose est celle de savoir \u00e0 qui incombe la responsabilit\u00e9 de la mise en \u0153uvre des ODD. S\u2019ils concernent effectivement tout le monde, et que tous les acteurs et tous les secteurs sont concern\u00e9s par leur mise en \u0153uvre, les Etats jouent n\u00e9anmoins un r\u00f4le moteur\u00a0et doivent exercer un leadership politique sur les autres\u00a0acteurs. <strong>La mise en \u0153uvre commence donc par le haut, mais incombe ensuite \u00e0 tous les acteurs, publics, priv\u00e9s et de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/strong>.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Les Etats\u00a0<\/strong>: il faut avant tout une volont\u00e9 politique forte et des politiques publiques coh\u00e9rentes. Ce sont avant tout les Etats, ceux du Nord comme ceux du Sud, qui doivent impulser la mise en \u0153uvre des ODD.<\/li>\n<li><strong>Les acteurs \u00e9conomiques<\/strong><\/li>\n<li><strong>La soci\u00e9t\u00e9 civile<\/strong><\/li>\n<li><strong>Les citoyens<\/strong>: une autre sp\u00e9cificit\u00e9 des ODD est leur processus v\u00e9ritablement int\u00e9gr\u00e9 et l\u2019instauration d\u2019un processus consultatif, dans lequel les citoyens auront un vrai r\u00f4le \u00e0 jouer.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Quelle organisation du travail pour la mise en \u0153uvre des ODD\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p>Pour mettre en \u0153uvre les ODD de mani\u00e8re efficace et respecter l\u2019agenda 2030, il faut sortir de la logique sectorielle, et opter pour une approche multidimensionnelle et de convergence des agendas. Cela passe par trois approches, qui supposent une appropriation des ODD \u00e0 tous les niveaux (comp\u00e9tences, performance et gouvernance) :<\/p>\n<ul>\n<li>Une approche territoriale et multidimensionnelle<\/li>\n<li>Une approche multi acteurs<\/li>\n<li>Une approche processus<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les ODD entra\u00eenent non seulement un v\u00e9ritable changement de paradigme, mais aussi un vrai changement d\u2019\u00e9chelle, \u00e0 travers notamment l\u2019aspect multidimensionnel et les partenariats multi acteurs. Les partenariats multi acteurs apparaissent donc comme particuli\u00e8rement d\u00e9terminants pour r\u00e9ussir les d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux \u00e0 l&rsquo;horizon 2030.<\/p>\n<p>Retrouvez l&rsquo;interview de Friederike R\u00f6der, Directrice de ONE France, pour <a href=\"http:\/\/ideas4development.org\/\" target=\"_blank\">ideas4development<\/a> : <strong><a href=\"http:\/\/ideas4development.org\/pour-atteindre-les-odd-des-partenariats-et-des-engagements-du-nord-et-du-sud\/\" target=\"_blank\">Pour atteindre les ODD : des partenariats et des engagements du Nord et du Sud<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>A un mois seulement de l&rsquo;adoption de ce nouvel agenda, plusieurs questions restent n\u00e9anmoins encore en suspens, et notamment la question du financement des ODD : leur mise en oeuvre suppose n\u00e9cessairement la question du financement, or les besoins financiers pour que ce nouveau plan d\u2019action soit une r\u00e9ussite d\u00e9passent les hypoth\u00e8ses les plus optimistes. La finance priv\u00e9e\u00a0sera donc amen\u00e9e \u00e0 jouer un r\u00f4le particuli\u00e8rement essentiel pour la mise en oeuvre des ODD. Enfin, une autre question cruciale est celle du suivi de leur mise en oeuvre.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/ideas4development.org\/17-odd-ambitieux-adoptes-et-maintenant\/\" target=\"_blank\">Retrouvez la vid\u00e9o de la conf\u00e9rence <strong>17 ODD ambitieux adopt\u00e9s : et maintenant ?<\/strong><\/a> organis\u00e9e par l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.afd.fr\/home\" target=\"_blank\">Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)<\/a> et <a href=\"http:\/\/ideas4development.org\/\" target=\"_blank\">ID4D<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies s\u2019est r\u00e9unie en septembre pour adopter le nouvel agenda international de d\u00e9veloppement\u00a0: le 25 septembre 2015, elle a ainsi adopt\u00e9 la r\u00e9solution A\/RES\/70\/1 \u00ab\u00a0Transformer notre monde\u00a0: le Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030\u00a0\u00bb. Elle\u00a0ent\u00e9rine les nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), rempla\u00e7ant les d\u00e9sormais anciens Objectifs du mill\u00e9naire pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102582,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103667"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103667\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102582"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}