{"id":103641,"date":"2015-08-05T10:00:03","date_gmt":"2015-08-05T09:00:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=101985"},"modified":"2015-08-05T10:00:03","modified_gmt":"2015-08-05T09:00:03","slug":"zoom-sur-la-conference-outils-et-modes-daction-pour-le-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zoom-sur-la-conference-outils-et-modes-daction-pour-le-developpement\/","title":{"rendered":"Zoom sur la conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102000\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/Logo_coorg_unicef_FR.png\" alt=\"Logo_coorg_unicef_FR\" width=\"450\" height=\"250\" \/><br \/>\nZoom sur la conf\u00e9rence co-organis\u00e9e\u00a0par l&rsquo;UNICEF France le mardi 8 septembre dans le cadre du Forum Mondial Convergences 2015 : \u00a0\u00ab\u00a0Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement : quels facteurs de renouveau ?\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez les principaux enjeux\u00a0discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me :<\/p>\n<p>1. Quelles nouvelles approches dans les modes d\u2019action?<br \/>\n2. Quels facteurs de r\u00e9ussite de la coop\u00e9ration multi-acteurs : t\u00e9moignages de <em>success stories<\/em><br \/>\n3. Quel apport du num\u00e9rique dans l\u2019action terrain : quelle co-construction \/ mutualisation ?<\/p>\n<p>Avec les interventions de :<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-101991\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/2.1.3_02aout-2015_FR.png\" alt=\"2.1.3_02aout 2015_FR\" width=\"568\" height=\"205\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\">En savoir plus sur le programme<\/a><\/p>\n<p><a title=\"Inscriptions au Forum Mondial Convergences 2015\" href=\"https:\/\/event.yuflow-events.com\/8%C3%A8me-forum-mondial-convergences-2015\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101709\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/06\/Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png2.png\" alt=\"Visuel-Inscription-Forum-2015_web_640-pix_png\" width=\"514\" height=\"135\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zoom sur la conf\u00e9rence co-organis\u00e9e\u00a0par l&rsquo;UNICEF France le mardi 8 septembre dans le cadre du Forum Mondial Convergences 2015 : \u00a0\u00ab\u00a0Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement : quels facteurs de renouveau ?\u00a0\u00bb D\u00e9couvrez les principaux enjeux\u00a0discut\u00e9s autour de ce th\u00e8me : 1. Quelles nouvelles approches dans les modes d\u2019action? 2. Quels facteurs de r\u00e9ussite [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102082,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103641"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103641"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103641\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102082"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103641"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103641"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103641"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}