{"id":103671,"date":"2015-12-17T12:13:43","date_gmt":"2015-12-17T11:13:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102715"},"modified":"2015-12-17T12:13:43","modified_gmt":"2015-12-17T11:13:43","slug":"retour-sur-la-conference-de-lancement-du-barometre-de-la-faim-2015","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-conference-de-lancement-du-barometre-de-la-faim-2015\/","title":{"rendered":"Retour sur la conf\u00e9rence de lancement du Barom\u00e8tre de la Faim 2015"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102716 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/BanniereVISUEL_VDEF-1024x476.jpg\" alt=\"BanniereVISUEL_VDEF\" width=\"640\" height=\"297\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.acted.org\/fr\" target=\"_blank\">ACTED<\/a> et ses partenaires se sont mobilios\u00e9s\u00a0\u00e0 la suite de la publication du\u00a0Barom\u00e8tre de la Faim 2015 et ont organis\u00e9 le mardi 1er d\u00e9cembre une conf\u00e9rence au Bourget dans le cadre des n\u00e9gociations de la COP21 autour de la th\u00e9matique \u00ab\u00a0Sud\/Nord : Comment favoriser les \u00e9changes pour une lutte efficace contre la faim et le changement climatique au niveau global ?\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>MOD\u00c9RATEUR<\/p>\n<p>&#8211; <strong>S\u00e9bastien Treyer<\/strong>, directeur des programmes de l\u2019IDDRI<\/p>\n<p>INTERVENANTS (par ordre alphab\u00e9tique)<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Arnaud Clevy<\/strong>,\u00a0Charg\u00e9 de mission hygi\u00e8ne, S\u00e9curit\u00e9 des aliments et d\u00e9veloppement durable \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des Banques Alimentaires<br \/>\n&#8211; <strong>Abraham Ghanaba<\/strong>,\u00a0Directeur Caritas Dioc\u00e9saine et D\u00e9veloppement (CDD) de Natitingou B\u00e9nin<br \/>\n&#8211; <strong>Philippe Lev\u00eaque<\/strong>,\u00a0Directeur g\u00e9n\u00e9ral de CARE France<br \/>\n&#8211; <strong>Carole Fonta<\/strong>,\u00a0Directrice d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019Association nationales des industries agro-alimentaires (ANIA)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/yann-castanier-3-2\/\" target=\"_blank\">Retrouvez le compte-rendu de la conf\u00e9rence!<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; ACTED et ses partenaires se sont mobilios\u00e9s\u00a0\u00e0 la suite de la publication du\u00a0Barom\u00e8tre de la Faim 2015 et ont organis\u00e9 le mardi 1er d\u00e9cembre une conf\u00e9rence au Bourget dans le cadre des n\u00e9gociations de la COP21 autour de la th\u00e9matique \u00ab\u00a0Sud\/Nord : Comment favoriser les \u00e9changes pour une lutte efficace contre la faim et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102716,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103671"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103671"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103671\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102716"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103671"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103671"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103671"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}