{"id":103685,"date":"2016-02-05T16:00:37","date_gmt":"2016-02-05T15:00:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102973"},"modified":"2016-02-05T16:00:37","modified_gmt":"2016-02-05T15:00:37","slug":"nouvelle-etude-de-lagence-francaise-de-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nouvelle-etude-de-lagence-francaise-de-developpement\/","title":{"rendered":"Nouvelle \u00e9tude de l&rsquo;AFD"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/librairie.afd.fr\/analyser-suivre-et-evaluer-sa-contribution-au-changement-social-donner-du-sens-a-la-mesure-des-pratiques-de-solidarite-internationale-et-de-cooperation-decentralise\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102974 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/Sans-titre-11-300x101.png\" alt=\"Sans-titre---1\" width=\"300\" height=\"101\" \/><\/a><\/p>\n<p>L\u2019<a href=\"http:\/\/www.afd.fr\/home\" target=\"_blank\">Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement<\/a> (AFD) a publi\u00e9 sa deuxi\u00e8me \u00e9tude\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Analyser, suivre et \u00e9valuer sa contribution au changement social &#8211; Donner du sens \u00e0 la mesure des pratiques de solidarit\u00e9 internationale et de coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Dans le champ de la solidarit\u00e9 internationale et de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e, nombreux sont les acteurs qui visent \u00e0 orienter ou contribuer au \u00ab changement social \u00bb. S\u2019ils convergent pour reconna\u00eetre que le changement social ne se d\u00e9cr\u00e8te pas, pas plus qu\u2019il ne se programme ou ne se contr\u00f4le, tous ne partagent pas pour autant une m\u00eame vision du changement social souhait\u00e9.<\/p>\n<p>Comment ce changement social est-il en pratique d\u00e9fini par les acteurs qui contribuent \u00e0 l\u2019accompagner ? Comment l\u2019\u00e9valuation peut-elle capturer les changements que des interventions exog\u00e8nes de d\u00e9veloppement soutiennent ?<\/p>\n<p>Acteurs fran\u00e7ais et internationaux y ont \u00e9voqu\u00e9 ensemble la port\u00e9e et les enjeux du changement social, l\u2019\u00e9tat des m\u00e9thodes permettant d\u2019appr\u00e9cier les contributions au changement, et l\u2019\u00e9valuation, comme vecteur de changement organisationnel et social.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/librairie.afd.fr\/analyser-suivre-et-evaluer-sa-contribution-au-changement-social-donner-du-sens-a-la-mesure-des-pratiques-de-solidarite-internationale-et-de-cooperation-decentralise\/\" target=\"_blank\">Retrouvez\u00a0 l&rsquo;\u00e9tude de l&rsquo;Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD) a publi\u00e9 sa deuxi\u00e8me \u00e9tude\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Analyser, suivre et \u00e9valuer sa contribution au changement social &#8211; Donner du sens \u00e0 la mesure des pratiques de solidarit\u00e9 internationale et de coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e\u00a0\u00bb. Dans le champ de la solidarit\u00e9 internationale et de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e, nombreux sont les acteurs qui visent \u00e0 orienter ou [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103068,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103685"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103685"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103685\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103068"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}