{"id":103634,"date":"2015-05-13T10:54:29","date_gmt":"2015-05-13T09:54:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101302"},"modified":"2015-05-13T10:54:29","modified_gmt":"2015-05-13T09:54:29","slug":"lancement-de-lenquete-2014-les-entreprises-du-cac-40-et-le-social-business","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-de-lenquete-2014-les-entreprises-du-cac-40-et-le-social-business\/","title":{"rendered":"Lancement de l&rsquo;enqu\u00eate 2014 \u00ab\u00a0Les entreprises du CAC 40 et le social business\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-101303 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/05\/DSC_1018-300x199.jpg\" alt=\"DSC_1018\" width=\"343\" height=\"228\" \/>Le mardi 12 mai, Convergences, en partenariat avec EY, a organis\u00e9 une conf\u00e9rence-d\u00e9bat pour le lancement de son enqu\u00eate 2014 \u00ab\u00a0Les entreprises du CAC 40 et le\u00a0<em>social business\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>L\u2019enqu\u00eate constitue un premier \u00e9tat des lieux de la diversit\u00e9 des initiatives de <em>social business<\/em> dans les entreprises fran\u00e7aises du CAC 40. Au c\u0153ur de ces projets, l&rsquo;inclusion des populations de la \u00ab\u00a0base de la pyramide\u00a0\u00bb et le soutien d&rsquo;entreprises sociales.<\/p>\n<p>Des repr\u00e9sentants de grandes entreprises et d\u2019HEC ont pr\u00e9sent\u00e9 leur vision du <em>social business<\/em> \u00e0 un public compos\u00e9 de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises, d\u2019associations, de structures publiques, acad\u00e9miques, de m\u00e9dias et d\u2019\u00e9tudiants.<\/p>\n<p>Avec cette enqu\u00eate, Convergences s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche de valorisation des partenariats entre grandes entreprises et entrepreneurs sociaux pour la construction de projets durables, rentables et r\u00e9plicables au service des b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 ces t\u00e9moignages, Convergences souhaite favoriser l\u2019\u00e9change d\u2019expertise et le d\u00e9veloppement de projets de co-construction avec les communaut\u00e9s au service des communaut\u00e9s par le biais de quatre recommandations\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>La capitalisation et la mutualisation des ressources et des bonnes pratiques<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>La participation des tous les acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me et le d\u00e9veloppement des partenariats multiacteurs<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>L\u2019investissement dans la mesure de l\u2019impact social<\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>La sensibilisation des diff\u00e9rentes parties prenantes de l\u2019entreprise<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"\/?p=101299\">D\u00e9couvrir\u00a0l&rsquo;enqu\u00eate<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le mardi 12 mai, Convergences, en partenariat avec EY, a organis\u00e9 une conf\u00e9rence-d\u00e9bat pour le lancement de son enqu\u00eate 2014 \u00ab\u00a0Les entreprises du CAC 40 et le\u00a0social business\u00a0\u00bb. L\u2019enqu\u00eate constitue un premier \u00e9tat des lieux de la diversit\u00e9 des initiatives de social business dans les entreprises fran\u00e7aises du CAC 40. Au c\u0153ur de ces projets, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101319,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103634"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103634"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103634\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/101319"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}