{"id":103672,"date":"2015-12-17T17:10:41","date_gmt":"2015-12-17T16:10:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102719"},"modified":"2018-03-22T11:25:54","modified_gmt":"2018-03-22T10:25:54","slug":"le-bilan-de-laccord-de-la-cop21","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-bilan-de-laccord-de-la-cop21\/","title":{"rendered":"Le bilan de l\u2019accord de la COP21"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-102720\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/ParicCNUCC.jpg\" alt=\"ParicCNUCC\" width=\"600\" height=\"180\" \/><\/p>\n<p>Le 12 d\u00e9cembre, l\u2019Accord de Paris sur le climat a finalement \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par les 195 pays signataires de la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CNUCC)<a href=\"http:\/\/unfccc.int\/resource\/climateaction2020\/\">[1]<\/a>. Quels sont les principaux engagements de cet Accord, consid\u00e9r\u00e9 comme historique, pour lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00a0?<\/p>\n<p>L\u2019objectif dont nous avons tous entendu parler pour cet accord \u00e9tait le maintien du r\u00e9chauffement climatique en dessous du seuil de 2\u00b0C par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle. Cet engagement a \u00e9t\u00e9 pris et les \u00c9tats ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 plus loin, pr\u00e9voyant de \u00ab\u00a0<em>poursuivre les efforts pour limiter la hausse des temp\u00e9ratures \u00e0 1,5\u00b0C\u00a0<\/em>\u00bb. Cet engagement s\u2019accompagne de d\u00e9clarations concr\u00e8tes des \u00c9tats, les \u00ab\u00a0INDCs\u00a0\u00bb, en fran\u00e7ais \u00ab Contributions pr\u00e9vues d\u00e9termin\u00e9es au niveau national \u00bb, en vue d\u2019atteindre cet objectif de 1,5\u00b0C, et de mettre en place les mesures d\u2019adaptation n\u00e9cessaires<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a> Ce syst\u00e8me in\u00e9dit des contributions nationales pr\u00e9sente toutefois des d\u00e9fauts\u00a0: il ne s\u2019agit que d\u2019intentions et non d\u2019engagements, et en additionnant ces contributions nous irions plut\u00f4t vers un r\u00e9chauffement \u00e0 environ 3\u00b0C. Partant, l\u2019accord pr\u00e9voit que chaque pays communique ses avanc\u00e9es en mati\u00e8re de r\u00e9duction d\u2019\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre , et soit dans l\u2019impossibilit\u00e9 de r\u00e9duire ses contributions pr\u00e9vues. Seule une r\u00e9vision \u00e0 la hausse des INDCs est envisageable. Principale innovation de la COP21, cette approche dite \u00ab\u00a0par le bas\u00a0\u00bb, en partant d\u2019engagements au niveau national, contribue toutefois \u00e0 la r\u00e9ussite de l\u2019accord, permettant de lier moralement les Etats \u00e0 des engagements rendus publics.<\/p>\n<p>Un autre aspect fondamental de cet accord est le financement de la \u00ab\u00a0dette climatique\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire les fonds revers\u00e9s par les pays d\u00e9velopp\u00e9s aux pays les plus pauvres, pour les aider \u00e0 faire face aux impacts du d\u00e9r\u00e8glement climatique, qui les touchent tout particuli\u00e8rement. A Copenhague en 2009, les pays d\u00e9velopp\u00e9s se sont engag\u00e9s \u00e0 mobiliser conjointement 100 milliards de dollars par an d\u2019ici 2020 pour aider les pays en d\u00e9veloppement. Principales victimes du d\u00e9r\u00e8glement climatique, les pays les plus pauvres ont fait entendre que cet objectif est insuffisant pour en financer les cons\u00e9quences. Ainsi le nouvel accord universel fait de ces 100 milliards \u00ab un plancher \u00bb, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre relev\u00e9, tandis qu\u2019 un nouvel objectif chiffr\u00e9 devra \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 avant 2025. Ce sera l\u2019une des t\u00e2ches des prochaines conf\u00e9rences des Parties, et notamment de la COP22 qui se tiendra \u00e0 Marrakech en 2016.<\/p>\n<p>Enfin, un dernier aspect de cet accord est bien s\u00fbr sa mise en pratique. L\u2019accord entrera en vigueur en 2020, \u00e0 condition qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 par au moins 55 pays repr\u00e9sentant au moins 55 % des \u00e9missions globales. Mais, \u00ab \u00e0 tout moment apr\u00e8s un d\u00e9lai de trois ans \u00e0 partir de l\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019accord pour un pays \u00bb, celui-ci pourra s\u2019en retirer, sur simple notification.<\/p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 civile aura un r\u00f4le important \u00e0 jouer pour concourir \u00e0 une mise en \u0153uvre efficace et ambitieuse de l\u2019accord. C\u2019est ce que nous d\u00e9fendons chez Convergences\u00a0: le moment est historique, un accord a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9, mais toute la question maintenant va \u00eatre celle de la mise en pratique, de mani\u00e8re globale. Pour cela les efforts de tous les acteurs, aussi bien publics que priv\u00e9s sont requis. C\u2019est en travaillant ensemble, en cr\u00e9ant des synergies et des partenariats multi-sectoriels que des solutions durables et p\u00e9rennes pourront \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9es.<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> L\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019accord est accessible en ligne <a href=\"http:\/\/unfccc.int\/resource\/docs\/2015\/cop21\/fre\/l09f.pdf\">ici<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Le d\u00e9tail de ces engagements nationaux est accessible <a href=\"http:\/\/unfccc.int\/resource\/climateaction2020\/\">ici<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 12 d\u00e9cembre, l\u2019Accord de Paris sur le climat a finalement \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par les 195 pays signataires de la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CNUCC)[1]. Quels sont les principaux engagements de cet Accord, consid\u00e9r\u00e9 comme historique, pour lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique\u00a0? L\u2019objectif dont nous avons tous entendu parler pour cet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102870,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103672"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103672"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103672\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113381,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103672\/revisions\/113381"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103672"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103672"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103672"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}