{"id":103688,"date":"2016-03-23T17:09:18","date_gmt":"2016-03-23T16:09:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=103162"},"modified":"2016-03-23T17:09:18","modified_gmt":"2016-03-23T16:09:18","slug":"sondage-odd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/sondage-odd\/","title":{"rendered":"Participez \u00e0 notre \u00e9tude sur les Objectifs de d\u00e9veloppement durable"},"content":{"rendered":"<div>\n<p class=\"page-subtitle user-generated notranslate\"><a href=\"https:\/\/fr.surveymonkey.com\/r\/TXY785X\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103160\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/09-09-F-SDG-Poster.jpg\" alt=\"Sustainable Development Goals_E_Final sizes\" width=\"550\" height=\"367\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"page-subtitle user-generated notranslate\">Les <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\">17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a> (ODD) ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par l\u2019Organisation des Nations Unies en septembre 2015 pour mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9, lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s et l&rsquo;injustice, et faire face au changement climatique d&rsquo;ici \u00e0 2030. Ils r\u00e9sultent d\u2019une d\u00e9marche inclusive et ambitieuse qui tend \u00e0 mobiliser les acteurs \u00e9tatiques, priv\u00e9s, solidaires et citoyens. N\u00e9anmoins, les ODD sont peu m\u00e9diatis\u00e9s et restent m\u00e9connus du grand public.<\/p>\n<\/div>\n<p>Comment percevez-vous les ODD\u00a0? Vous sentez-vous concern\u00e9 et acteur dans la r\u00e9alisation de ces objectifs\u00a0?<a href=\"https:\/\/fr.surveymonkey.com\/r\/TXY785X\" target=\"_blank\"> Convergences lance un sondage in\u00e9dit de 10 questions pour estimer le niveau d\u2019appropriation des ODD par les experts et le grand public.<\/a><\/p>\n<p>Les r\u00e9sultats seront pr\u00e9sent\u00e9s lors du 9e Forum Mondial Convergences, les 5, 6 et 7 septembre 2016 \u00e0 Paris. Ils serviront de base de donn\u00e9es qualitative pour mieux mobiliser et sensibiliser aux ODD.<\/p>\n<p style=\"text-align: center\"><a href=\"https:\/\/fr.surveymonkey.com\/r\/TXY785X\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103161 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Bouton-participez-\u00e0-cette-\u00e9tude-300x125.png\" alt=\"Bouton-participez-\u00e0-cette-\u00e9tude\" width=\"300\" height=\"125\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par l\u2019Organisation des Nations Unies en septembre 2015 pour mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9, lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s et l&rsquo;injustice, et faire face au changement climatique d&rsquo;ici \u00e0 2030. Ils r\u00e9sultent d\u2019une d\u00e9marche inclusive et ambitieuse qui tend \u00e0 mobiliser les acteurs \u00e9tatiques, priv\u00e9s, solidaires [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":103260,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103688"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103688\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103260"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}