{"id":103662,"date":"2015-10-29T17:17:16","date_gmt":"2015-10-29T16:17:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102356"},"modified":"2015-10-29T17:17:16","modified_gmt":"2015-10-29T16:17:16","slug":"save-the-date-lancement-du-4e-barometre-de-lentrepreneuriat-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/save-the-date-lancement-du-4e-barometre-de-lentrepreneuriat-social\/","title":{"rendered":"Save the date! Barom\u00e8tre 2015 de l&rsquo;Entrepreneuriat Social"},"content":{"rendered":"<p style=\"width: 100%;text-align: left\"><a href=\"http:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-4eme-barometre-de-lentrepreneuriat-social-18686993300?ref=ebtnebtckt\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102438 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Banni\u00e8re-BES_640x168pix.png\" alt=\"Banni\u00e8re-BES_640x168pix\" width=\"640\" height=\"168\" \/><\/a><\/p>\n<p style=\"width: 100%;text-align: justify\">Convergences publie la 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du\u00a0<strong><a href=\"\/?p=242\" target=\"_blank\">Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social<\/a><\/strong>,\u00a0r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec KPMG, Ashoka, le Mouves, France Active et OpinionWay et consacr\u00e9e au r\u00f4le des entrepreneurs sociaux pour la coh\u00e9sion sociale. La publication sera lanc\u00e9e \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;une conf\u00e9rence-d\u00e9bat qui aura lieu le 24 novembre 2015 de 18h \u00e0 20h30 dans les locaux de KPMG. <strong><span style=\"color: #ff0000\">Pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, une pi\u00e8ce d&rsquo;identit\u00e9 (carte d&rsquo;identit\u00e9 ou passeport) vous sera demand\u00e9e pour acc\u00e9der \u00e0 la conf\u00e9rence<\/span><span style=\"color: #ff0000\">.<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Cette 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition met en avant des portraits d\u2019entrepreneurs sociaux et des initiatives inspirantes, de l\u2019emploi au logement en passant par l\u2019environnement, l\u2019\u00e9ducation et la sant\u00e9, leviers d\u2019action du secteur pour renforcer la coh\u00e9sion sociale en France et \u00e0 l\u2019international.<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019entrepreneuriat social, mani\u00e8re d\u2019entreprendre qui place l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, est per\u00e7u par 1 fran\u00e7ais sur 2 comme contribuant activement \u00e0 la coh\u00e9sion sociale, expression du vivre ensemble et de l\u2019intensit\u00e9 du lien social entre les individus constituant une soci\u00e9t\u00e9. En venant combler les failles du syst\u00e8me \u00e9conomique, tout en innovant et en imaginant des solutions nouvelles \u00e0 des besoins sociaux, les entrepreneurs sociaux sont des acteurs toujours plus importants de la coh\u00e9sion sociale. Ces solutions novatrices qui contribuent \u00e0 renforcer la coh\u00e9sion sociale sont au c\u0153ur de cette 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre.<\/p>\n<p>Le Barom\u00e8tre 2015 pr\u00e9sente les tendances, les chiffres et les enjeux cl\u00e9 du secteur de l\u2019entrepreneuriat social en France, en Europe et dans le monde, \u00e0 travers les contributions d\u2019entrepreneurs sociaux et les r\u00e9sultats du sondage OpinionWay 2015 sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social\u00a0: le sondage met en lumi\u00e8re le regard du grand public sur la contribution des entrepreneurs sociaux \u00e0 la coh\u00e9sion sociale, mais aussi sa connaissance de l\u2019entrepreneuriat social ainsi que le regard des entrepreneurs sociaux eux-m\u00eames. Le Barom\u00e8tre 2015 rend ainsi hommage \u00e0 tous les entrepreneurs qui contribuent chaque jour \u00e0 construire un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-4eme-barometre-de-lentrepreneuriat-social-18686993300?ref=ebtnebtckt\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-102484 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Citations-BES.jpg\" alt=\"Citations BES\" width=\"368\" height=\"232\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>La 4<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social sera lanc\u00e9e officiellement mardi 24 novembre 2015\u00a0\u00e0 l\u2019occasion d\u2019une conf\u00e9rence-d\u00e9bat : rejoignez-nous\u00a0 et venez d\u00e9couvrir en exclusivit\u00e9 tous les enjeux cl\u00e9 du secteur et les r\u00e9sultats du sondage OpinionWay 2015\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p style=\"width: 100%;text-align: justify\">Le lancement du Barom\u00e8tre sera l&rsquo;occasion de pr\u00e9senter les tendances, les enjeux cl\u00e9 et les bonnes pratiques du secteur, et de pr\u00e9senter en exclusivit\u00e9 les r\u00e9sultats du sondage OpinionWay 2015 sur la perception de l&rsquo;entrepreneuriat social.<\/p>\n<p style=\"width: 100%;text-align: justify\">\u00ab\u00a0En quoi les entrepreneurs sociaux sont-ils acteurs de la coh\u00e9sion sociale?\u00a0\u00bb &#8211; Telle est la ligne directrice de cette 4e \u00e9dition. De l&#8217;emploi au logement, le Barom\u00e8tre 2015 dresse le portrait d&rsquo;entrepreneurs et met en avant des initiatives inspirants, leviers d&rsquo;action du secteur pour renforcer la coh\u00e9sion sociale en France et \u00e0 l&rsquo;international. Venez les d\u00e9couvrir !<\/p>\n<p style=\"width: 100%;text-align: justify\">\u00a0Ev\u00e9nement gratuit sous r\u00e9serve d&rsquo;inscription.<\/p>\n<div style=\"width: 100%;text-align: left\"><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences publie la 4\u00e8me \u00e9dition du\u00a0Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social,\u00a0r\u00e9alis\u00e9e en partenariat avec KPMG, Ashoka, le Mouves, France Active et OpinionWay et consacr\u00e9e au r\u00f4le des entrepreneurs sociaux pour la coh\u00e9sion sociale. La publication sera lanc\u00e9e \u00e0 l&rsquo;occasion d&rsquo;une conf\u00e9rence-d\u00e9bat qui aura lieu le 24 novembre 2015 de 18h \u00e0 20h30 dans les locaux de KPMG. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102590,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103662"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103662"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103662\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102590"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103662"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103662"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103662"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}