{"id":103633,"date":"2015-05-05T13:44:08","date_gmt":"2015-05-05T12:44:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?p=101264"},"modified":"2015-05-05T13:44:08","modified_gmt":"2015-05-05T12:44:08","slug":"devenez-partenaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/devenez-partenaire\/","title":{"rendered":"Devenez partenaire!"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-101266\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/14h30_Napol\u00e9on_DSC_1354-\u00a9Lucie-Brux-1-300x199.png\" alt=\"14h30_Napol\u00e9on_DSC_1354-\u00a9Lucie-Brux-(1)\" width=\"499\" height=\"332\" \/><\/p>\n<p>Recherche de nouvelles inspirations, volont\u00e9 de partage, qu\u00eate de visibilit\u00e9 ou d\u2019une collaboration renforc\u00e9e\u00a0pour agir collectivement pour le d\u00e9veloppement\u00a0? Soutenez la co-construction d\u2019un monde \u00e9quitable et durable en devenant partenaire de Convergences\u00a0!<\/p>\n<p>Etre partenaire de Convergences, c\u2019est\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>S\u2019engager au sein d\u2019une communaut\u00e9 d\u2019acteurs priv\u00e9s, publics, solidaires et acad\u00e9miques engag\u00e9s pour construire ensemble un monde \u00e9quitable et durable<\/li>\n<li>R\u00e9fl\u00e9chir, \u00e9changer, partager des id\u00e9es, des projets et des bonnes pratiques au sein d\u2019une plateforme unique de rencontres multi-acteurs, et initier de nouveaux partenariats et de nouveaux projets<\/li>\n<li>Diffuser votre savoir-faire et votre expertise, inspirer et insuffler de nouvelles id\u00e9es<\/li>\n<li>Partager et contribuer \u00e0 des \u00e9changes de qualit\u00e9, des th\u00e9matiques transversales et des possibilit\u00e9s d\u2019action collective<\/li>\n<li>Faire partie d\u2019un mouvement mondial pour un monde \u00e9quitable et durable en participant au Forum Mondial Convergences, reconnu pour son ouverture internationale et sa port\u00e9e m\u00e9diatique<\/li>\n<\/ul>\n<p>Retrouvez tous les d\u00e9tails des modalit\u00e9s de partenariats et de soutien des initiatives de Convergences.<\/p>\n<p>Devenez partenaire en contactant <a href=\"mailto:celine.rotcajg@convergences.org\">celine.rotcajg@convergences.org<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recherche de nouvelles inspirations, volont\u00e9 de partage, qu\u00eate de visibilit\u00e9 ou d\u2019une collaboration renforc\u00e9e\u00a0pour agir collectivement pour le d\u00e9veloppement\u00a0? Soutenez la co-construction d\u2019un monde \u00e9quitable et durable en devenant partenaire de Convergences\u00a0! Etre partenaire de Convergences, c\u2019est\u00a0: S\u2019engager au sein d\u2019une communaut\u00e9 d\u2019acteurs priv\u00e9s, publics, solidaires et acad\u00e9miques engag\u00e9s pour construire ensemble un monde \u00e9quitable [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":101290,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103633"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103633"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103633\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103633"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103633"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103633"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}