{"id":103666,"date":"2015-10-14T13:27:06","date_gmt":"2015-10-14T12:27:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102407"},"modified":"2015-10-14T13:27:06","modified_gmt":"2015-10-14T12:27:06","slug":"moins-de-50-jours-avant-la-cop21","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/moins-de-50-jours-avant-la-cop21\/","title":{"rendered":"Moins de 50 jours avant la COP21 !"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"color: #008000\"><strong>La 21e Conf\u00e9rence des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC, ou COP21) s&rsquo;ouvrira \u00e0 Paris le 30 novembre prochain.<\/strong> <\/span>Du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015, pr\u00e8s de 40\u00a0000 participants de plus de 200 pays (repr\u00e9sentants d&rsquo;Etat, observateurs, membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mais aussi organisations de protection de l&rsquo;environnement, repr\u00e9sentants du secteur priv\u00e9, collectivit\u00e9s locales, syndicats et instituts de recherche) se r\u00e9uniront sur le\u00a0site de Paris-Le Bourget\u00a0lors de l&rsquo;une des plus grandes conf\u00e9rences climatiques jamais organis\u00e9es.<\/p>\n<p><strong><span style=\"font-family: tahoma, verdana, segoe, sans-serif\">Quels objectifs pour r\u00e9pondre efficacement au d\u00e9fi climatique ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Les\u00a0objectifs de la COP21 \u00a0sont ambitieux. Il s&rsquo;agit en premier lieu de <span style=\"color: #000000\"><strong>mettre en place\u00a0le tout premier accord universel contraignant de limitation des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre<\/strong><\/span>, qui doit entrer en vigueur en\u00a02020. La COP21 vise aussi \u00e0 fa\u00e7onner l&rsquo;adaptation aux changements climatiques et \u00e0 impulser la transition vers des soci\u00e9t\u00e9s et des \u00e9conomies r\u00e9silientes et sobres en carbone.<\/p>\n<p>La COP21 a \u00e9galement pour ambition de mobiliser 100 milliards de dollars par an dans\u00a0les pays d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 partir de 2020, pour permettre aux pays en d\u00e9veloppement de lutter contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, tout en favorisant un d\u00e9veloppement durable et juste. Une partie de ces financements transitera par le Fonds vert pour le climat.\u00a0<a href=\"http:\/\/www.un.org\/apps\/newsFr\/storyF.asp?NewsID=35822#.VhvXu_ntlBc\" target=\"_blank\">Lire l&rsquo;intervention du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies Ban Ki-moon sur le Fonds vert \u00a0pour le climat, le 9 octobre 2015 \u00e0 Lima<\/a>. Plus largement, la COP21 se donne pour objectif de\u00a0r\u00e9orienter efficacement l&rsquo;engagement des\u00a0acteurs \u00e9conomiques et financiers dans\u00a0la transition vers des \u00e9conomies bas carbone.<\/p>\n<p><strong>Les engagements des Etats lors de la COP21 seront compl\u00e9t\u00e9s par les initiatives constituant <a href=\"http:\/\/www.cop21.gouv.fr\/fr\/espace-medias\/salle-de-presse\/decryptage-lagenda-des-solutions-ou-le-plan-dactions-lima-paris\" target=\"_blank\">l&rsquo;Agenda des solutions<\/a>, ou Plan d&rsquo;action Lima-Paris\u00a0<\/strong>:\u00a0initiative conjointe des pr\u00e9sidences p\u00e9ruvienne et fran\u00e7aise de la COP, du Bureau ex\u00e9cutif du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies et du Secr\u00e9tariat de la CCNUCC, l&rsquo;Agenda des solutions vise \u00e0 renforcer l\u2019action en faveur du climat, impuls\u00e9e lors du <a href=\"http:\/\/www.un.org\/climatechange\/summit\/fr\/\" target=\"_blank\">Sommet de New York pour le climat en septembre 2014<\/a>,\u00a0 pendant toute l\u2019ann\u00e9e 2015, en d\u00e9cembre \u00e0 Paris, et au-del\u00e0, au travers des nombreuses initiatives d\u00e9velopp\u00e9es par une diversit\u00e9 d&rsquo;acteurs non-gouvernementaux (villes, r\u00e9gions, entreprises, associations&#8230;). <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/la-good-enough-innovation-une-nouvelle-approche-du-developpement\/logo_resources_2015-3\/\" target=\"_blank\">Lire le compte-rendu de la session d&rsquo;ouverture du 8e Forum Mondial Convergences : <strong>\u00ab\u00a0Le Plan d\u2019Action Lima-Paris : des alliances pour le climat\u00a0\u00bb<\/strong>, co-organis\u00e9e par l\u2019Equipe de N\u00e9gociation COP21\/CMP11<\/a>.<\/p>\n<p>En amont de la COP21, chaque Etat\u00a0doit publier une contribution pr\u00e9sentant ses efforts nationaux, une premi\u00e8re\u00a0dans le cadre des n\u00e9gociations climatiques internationales. Une synth\u00e8se de ces contributions sera rendue publique \u00e0 la veille de la COP\u00a0pour visualiser\u00a0l\u2019effet cumul\u00e9 de tous les efforts. <a href=\"http:\/\/www.actu-environnement.com\/ae\/news\/climat-contribution-cop21-etats-objectif-2030-24258.php4#info&amp;xtor=EPR-1\" target=\"_blank\">Lire \u00ab\u00a0Climat : les contributions des Etats pour la COP21\u00a0\u00bb, Actu\u00a0Environnement, 2 octobre 2015<\/a>.<\/p>\n<p>De fait, le d\u00e9fi \u00e0 relever est de taille : apr\u00e8s\u00a0l&rsquo;expiration du protocole de Kyoto et l&rsquo;\u00e9chec de la conf\u00e9rence de Copenhague, la COP21 appara\u00eet comme la \u00ab\u00a0derni\u00e8re chance\u00a0\u00bb de trouver un accord pour lutter efficacement contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Face \u00e0 ces enjeux,\u00a0beaucoup de questions se posent\u00a0: les chefs d&rsquo;Etat parviendront-ils \u00e0 conclure un accord effectivement contraignant, et si oui avec quelle port\u00e9e ? Les limitations fix\u00e9es sont-elles compatibles et r\u00e9alisables ? Quels instruments vont \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s pour r\u00e9ussir l&rsquo;adaptation aux changements climatiques ?\u00a0\u00a0 Comment les\u00a0efforts communs prendront-ils en compte les besoins et les capacit\u00e9s de chaque\u00a0Etat ?\u00a0<a href=\"https:\/\/formulaires.fondation-nicolas-hulot.org\/fra\/osons\/\" target=\"_blank\">Lire l&rsquo;appel de la Fondation Nicolas Hulot \u00ab\u00a0Osons\u00a0\u00bb, adress\u00e9 aux chefs d&rsquo;Etat en vue de la COP21<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Quel r\u00f4le des partenariats ?<\/strong><\/p>\n<p>Pour enclencher le processus\u00a0d&rsquo;action internationale vers des soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9silientes et bas carbone, la mobilisation de nouveaux partenariats est cruciale. Les partenariats multi acteurs sont une cl\u00e9 de la constuction\u00a0d&rsquo;alliances efficaces pour le climat : acteurs publics, priv\u00e9s, solidaires seront amen\u00e9s \u00e0 co-construire ensemble les solutions durables pour un avenir respectueux du climat et de l&rsquo;environnement, et accompagner efficacement l&rsquo;adaptation aux changements climatiques. Exemple de partenariat particuli\u00e8rement inspirant pour le climat, le <strong>programme Zurich Flood Resilience<\/strong> a \u00e9t\u00e9 r\u00e9comp\u00e9ns\u00e9 lors du 8e Forum Mondial du <strong>Prix Convergences sp\u00e9cial climat<\/strong> pour son programme d&rsquo;am\u00e9lioration de la r\u00e9silience des populations face aux risques d&rsquo;inondations \u00e0 travers\u00a0une alliance multisectorielle innovante.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/follow-the-convergences-world-forum-live\/programmeconv2015_p8-10-2-2\/\" target=\"_blank\">En savoir plus sur le programme Zurich Flood Resilience<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Les recommandations de la jeunesse pour le climat : la COY11<\/strong><\/p>\n<p>La COP21, c&rsquo;est aussi la mobilisation des jeunes pour le climat : la <strong>COY, la conf\u00e9rence des jeunes<\/strong>, se tiendra \u00e0 Paris pour sa 11e \u00e9dition les 26, 27 et 28 novembre. <a href=\"http:\/\/coy11.org\/fr\/\" target=\"_blank\">En savoir plus sur la COY11<\/a>. La COY d\u00e9montre \u00e0 quel point la jeunesse a un r\u00f4le primordial \u00e0 jouer pour lutter efficacement et durablement contre les changements climatiques et adapter nos soci\u00e9t\u00e9s\u00a0dans un sens plus \u00e9quitable, plus durable, et plus respectueux de l\u2019environnement. Lire l&rsquo;article <a href=\"http:\/\/www.socialter.fr\/fr\/module\/99999672\/172\/coy11__bienvenue__la_cop_des_jeunes\" target=\"_blank\">COY : Bienvenue \u00e0 la COP des jeunes, Socialter, 5 octobre 2015<\/a>.<\/p>\n<p>Dans le cadre du 8e Forum Mondial, Convergences a organis\u00e9 une session plaidoyer climat \u00ab\u00a0Youth We Can!\u00a0\u00bb, avec des repr\u00e9sentants de <a href=\"http:\/\/www.studentclimates.org\/\" target=\"_blank\">CliMates<\/a> et du <a href=\"https:\/\/www.j7summit.org\/\" target=\"_blank\">J7<\/a>, qui ont pu d\u00e9battre de la voix des jeunes dans le d\u00e9bat public avec Nicolas Hulot et Jean-Louis Etienne. Lors de cette session sp\u00e9ciale, les jeunes ont \u00e9mis <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/comite-21-2-2\/\" target=\"_blank\">5 recommandations pour le climat<\/a>. Convergences participera \u00e0 la COY11 avec un deuxi\u00e8me volet de la <a href=\"\/?page_id=1328\" target=\"_blank\">soir\u00e9e Youth We Can!<\/a>\u00a0qui a eu lieu\u00a0pendant le 8e Forum Mondial Convergences.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La 21e Conf\u00e9rence des Parties \u00e0 la Convention-cadre des Nations Unies sur les changements climatiques (CCNUCC, ou COP21) s&rsquo;ouvrira \u00e0 Paris le 30 novembre prochain. Du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre 2015, pr\u00e8s de 40\u00a0000 participants de plus de 200 pays (repr\u00e9sentants d&rsquo;Etat, observateurs, membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mais aussi organisations de protection de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102484,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103666"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103666\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}