{"id":103652,"date":"2015-09-02T19:20:10","date_gmt":"2015-09-02T18:20:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102199"},"modified":"2015-09-02T19:20:10","modified_gmt":"2015-09-02T18:20:10","slug":"soiree-youth-we-can","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/soiree-youth-we-can\/","title":{"rendered":"Soir\u00e9e Youth We Can !"},"content":{"rendered":"<p><strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015?fref=ts\">Soir\u00e9e Youth We Can<\/a>\u00a0! Lundi 7 septembre au Palais Brongniart \u00e0 partir de 19h\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0?<\/p>\n<p>La Soir\u00e9e Youth We Can! est une soir\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 mettre en avant des communaut\u00e9s de jeunes qui \u0153uvrent \u00e0 leur \u00e9chelle pour une soci\u00e9t\u00e9 plus responsable.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9dition de cette ann\u00e9e sera <strong>consacr\u00e9e aux nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD),<\/strong> et r\u00e9unira <strong>3 jeunes entrepreneurs sociaux et 3 personnalit\u00e9s inspirantes<\/strong> qui partageront leur exp\u00e9rience et fa\u00e7ons d\u2019\u00eatre acteurs du changement.<\/p>\n<p>La soir\u00e9e s\u2019ach\u00e8vera dans une ambiance festive et dynamique avec des speed meetings, un espace Plaidoyer Climat, et de multiples activit\u00e9s interactives et artistiques.<\/p>\n<p>La soir\u00e9e est gratuite, et pour s\u2019inscrire, c\u2019est <a href=\"http:\/\/bit.ly\/1QYkshI\">ici\u00a0<\/a>!<\/p>\n<p><strong>Les intervenants ?<\/strong><\/p>\n<p>Jeunes porteurs de projets\u00a0:<\/p>\n<p><strong>Aude Berhneim<\/strong>, porteuse du projet Wax Sciences, qui oeuvre pour une science ludique et ouverte \u00e0 tous<br \/>\n<strong>Maxime de Rostolan<\/strong>, fondateur de Fermes d\u2019avenir pour l\u2019agro\u00e9cologie et la permaculture<br \/>\n<strong>Emmanuel Thi\u00e9ry<\/strong>, fondateur de Coph\u00e9nol, qui valorise les d\u00e9chets de caf\u00e9 pour produire de l\u2019\u00e9nergie<\/p>\n<p>Personnalit\u00e9s inspirantes\u00a0:<\/p>\n<p><strong>J\u00e9r\u00f4me B\u00e9dier<\/strong>, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Carrefour<br \/>\n<strong>Jean-Paul Delevoye<\/strong>, pr\u00e9sident de Conseil \u00e9conomique, social et environnemental<br \/>\n<strong>Runa Khan<\/strong>, fondatrice et directrice ex\u00e9cutive de Friendship<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015?fref=ts\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102200 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/YWC-1024x682.jpg\" alt=\"YWC\" width=\"640\" height=\"426\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Soir\u00e9e Youth We Can\u00a0! Lundi 7 septembre au Palais Brongniart \u00e0 partir de 19h\u00a0! Qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0? La Soir\u00e9e Youth We Can! est une soir\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 mettre en avant des communaut\u00e9s de jeunes qui \u0153uvrent \u00e0 leur \u00e9chelle pour une soci\u00e9t\u00e9 plus responsable. L\u2019\u00e9dition de cette ann\u00e9e sera consacr\u00e9e aux nouveaux Objectifs de d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102232,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103652"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103652"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103652\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102232"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103652"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103652"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103652"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}