{"id":103673,"date":"2015-12-17T17:12:11","date_gmt":"2015-12-17T16:12:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102721"},"modified":"2015-12-17T17:12:11","modified_gmt":"2015-12-17T16:12:11","slug":"la-cop21-vue-de-linterieur-des-espaces-generations-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-cop21-vue-de-linterieur-des-espaces-generations-climat\/","title":{"rendered":"La COP21 vue des Espaces g\u00e9n\u00e9rations climat"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102722 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Ensemble-172x250.jpg\" alt=\"Ensemble\" width=\"172\" height=\"250\" \/><\/p>\n<p>Pr\u00e9sents durant les 11 jours des n\u00e9gociations de la COP21 dans les espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat\u00a0du Bourget, nous avons pu vivre en direct la dynamique qui s\u2019est cr\u00e9\u00e9e dans cet espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile.<\/p>\n<p>Cette conf\u00e9rence de Paris \u00e9tait la premi\u00e8re COP o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 civile s\u2019est vue directement associ\u00e9e aux n\u00e9gociations. N\u00e9anmoins de nombreuses critiques ont soulign\u00e9 le manque de concertation entre les n\u00e9gociateurs, rassembl\u00e9s exclusivement dans la zone officielle des n\u00e9gociations, dite Zone bleue, et les repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile, r\u00e9unis dans les\u00a0espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat\u00a0, l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 l\u2019\u00e9cart de la Zone Bleue.<\/p>\n<p>Alors qu\u2019en est-il\u00a0? La soci\u00e9t\u00e9 civile a-t-elle jou\u00e9 un r\u00f4le significatif pour parvenir \u00e0 l\u2019accord conclu lors de la Conf\u00e9rence de Paris\u00a0?<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 cette apparente mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart, la soci\u00e9t\u00e9 civile fut bien associ\u00e9e au processus de n\u00e9gociation, non seulement \u00a0sur place, dans les Espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat dont la dynamique s\u2019est d\u00e9gag\u00e9e au fil des jours, mais aussi bien au-del\u00e0 du Bourget.<\/p>\n<p>Sur place, les espaces G\u00e9n\u00e9ration Climat se voulaient \u00eatre le reflet de la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour le climat. Nous \u00e9tions plus de 340 organisations, solidaires, priv\u00e9es ou institutionnelles, parmi les 600 projets labellis\u00e9s COP21,\u00a0 \u00e0 pr\u00e9senter nos engagements pour relever ce d\u00e9fi. Entre les nombreuses conf\u00e9rences alliant d\u00e9r\u00e8glement climatique et autres d\u00e9fis soci\u00e9taux (migrations, \u00e9galit\u00e9 hommes\/femmes, \u00e9ducation, etc.), la musique diffus\u00e9e par le Solar Sound System, une station radio aliment\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9nergie solaire et physique (v\u00e9los g\u00e9n\u00e9rateurs), les appels lanc\u00e9s par des repr\u00e9sentants de populations autochtones, les ateliers th\u00e9matiques sur les stands vari\u00e9s\u00a0\u2026\u00a0: une vraie dynamique s\u2019est cr\u00e9\u00e9e dans ces espaces o\u00f9 nous nous sentions un peu chez nous \u00e0 la fin de ces 10 jours.<\/p>\n<p>Bien qu\u2019en dehors du c\u0153ur des n\u00e9gociations de la Zone Bleue, l\u2019existence m\u00eame des espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat est une preuve de l\u2019importance reconnue de la soci\u00e9t\u00e9 civile dans la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. De plus, plus de 1600 repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile ont \u00e9t\u00e9 accr\u00e9dit\u00e9s en tant qu\u2019observateurs officiels des n\u00e9gociations. Bien qu\u2019ils n\u2019aient pas pu y prendre part, leur r\u00f4le clef a \u00e9t\u00e9 de suivre les n\u00e9gociations, d\u2019en relayer les avanc\u00e9es, voire de tirer la sonnette d\u2019alarme lorsque la direction semblait insatisfaisante (Avaaz retrace par exemple sa <a href=\"https:\/\/secure.avaaz.org\/fr\/climate_story_loc\/?bODLRjb&amp;v=70879&amp;cl=9201125285\">campagne citoyenne pour le climat<\/a>, qui a permis par exemple de forcer l\u2019Inde \u00e0 accepter l\u2019objectif de 100% d\u2019\u00e9nergies renouvelables).<\/p>\n<p>Bien au-del\u00e0 du Bourget, la soci\u00e9t\u00e9 civile fut mobilis\u00e9e dans des engagements et des actions concr\u00e8tes pour agir ensemble face au d\u00e9fi climat. En parall\u00e8le de la COP, de nombreux engagements ont \u00e9t\u00e9 pris par des acteurs non-\u00e9tatiques de tous les horizons pour agir pour le climat (Novethic propose une revue exhaustive de <a href=\"http:\/\/www.novethic.fr\/empreinte-terre\/climat\/isr-rse\/cop21-le-bilan-de-tout-ce-qui-compte-mais-qui-n-est-pas-dans-l-accord-143777.html\">tout ce qui compte mais qui n\u2019est pas dans l\u2019accord<\/a>). Nous avons \u00e9galement tous entendu parler des marches citoyennes pour le climat \u00e0 travers le monde, bien que celle de Paris n\u2019ait pas pu avoir lieu. Nous entendons tous quotidiennement les engagements de collectivit\u00e9s territoriales ou de r\u00e9seaux d\u2019acteurs pour r\u00e9duire leur impact environnemental. Et nous recevons tous r\u00e9guli\u00e8rement, dans nos bo\u00eetes mail ou \u00e0 travers les m\u00e9dias, des appels \u00e0 s\u2019engager pour le climat. Nous avons tous entendu parler, d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre, de l\u2019urgence qui nous menace et de la n\u00e9cessit\u00e9 de changer nos modes de vie, de la production \u00e0 la consommation, en passant par la transition \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n<p>Ces actions diverses sont le reflet d\u2019une prise de conscience g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e quant \u00e0 \u00a0l\u2019urgente n\u00e9cessit\u00e9 de freiner le d\u00e9r\u00e8glement climatique, et ce par une action concert\u00e9e de tous les acteurs et \u00e0 tous les niveaux\u00a0: acteurs \u00e9tatiques et non \u00e9tatiques, de la grosse entreprise de production aux particuliers consommateurs. Cette prise de conscience n\u2019a certainement jamais \u00e9t\u00e9 aussi forte et globale, et il est de notre responsabilit\u00e9 \u00e0 tous de mettre en pratique nos engagements pour r\u00e9ussir la transition vers des mod\u00e8les non seulement durables mais aussi inclusifs. En effet le d\u00e9r\u00e8glement climatique est un d\u00e9fi majeur, mais comme cela est d\u00e9fendu par Convergences de mani\u00e8re encore plus forte aujourd\u2019hui \u00e0 travers l\u2019objectif commun du \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb, l\u2019exclusion et la pauvret\u00e9 font parties int\u00e9grante de la lutte pour le climat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sents durant les 11 jours des n\u00e9gociations de la COP21 dans les espaces G\u00e9n\u00e9rations Climat\u00a0du Bourget, nous avons pu vivre en direct la dynamique qui s\u2019est cr\u00e9\u00e9e dans cet espace d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile. Cette conf\u00e9rence de Paris \u00e9tait la premi\u00e8re COP o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 civile s\u2019est vue directement associ\u00e9e aux n\u00e9gociations. N\u00e9anmoins de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102862,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103673"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103673"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103673\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103673"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103673"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103673"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}