{"id":103677,"date":"2016-01-15T10:37:14","date_gmt":"2016-01-15T09:37:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102767"},"modified":"2016-01-15T10:37:14","modified_gmt":"2016-01-15T09:37:14","slug":"revivez-le-8eme-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/revivez-le-8eme-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"Revivez le 8\u00e8me Forum Mondial Convergences !"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/222-microfinance-et-impact-investing_cr_jb_vf-2\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102768 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/Actes_Couv_web2-176x250.jpg\" alt=\"Actes_Couv_web\" width=\"176\" height=\"250\" \/><\/a><\/p>\n<p>Retrouvez, \u00e0 travers les actes du Forum, les principaux enseignements de ces trois jours riches en d\u00e9bats et en id\u00e9e innovantes.<\/p>\n<p>En 2015, 57 conf\u00e9rences et ateliers ont eu lieu pour d\u00e9fendre un objectif commun\u00a0: un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9. Afin de favoriser la co-construction de solutions durables des acteurs de l\u2019entreprise, de l\u2019entreprenariat social, de l\u2019\u00e9conomie sociale de solidaire, de la microfinance et de la solidarit\u00e9 internationale se sont rassembl\u00e9s pour r\u00e9fl\u00e9chir autour de 3 piliers th\u00e9matiques :<\/p>\n<ul>\n<li>Les nouveaux objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0: et maintenant\u00a0?<\/li>\n<li>Les mod\u00e8les \u00e9conomiques qui acc\u00e9l\u00e8rent le changement soci\u00e9tal<\/li>\n<li>L\u2019agenda des solutions partag\u00e9es pour r\u00e9pondre au changement climatique<\/li>\n<\/ul>\n<p>C\u2019est ainsi plus de 350 intervenants de 58 nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes qui ont pris la parole pour co-construire un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation de partenariats et de projets \u00e0 fort impact social et environnemental.<\/p>\n<p>Vous pouvez visionnez et t\u00e9l\u00e9charger les actes du Forum pour retrouver les principaux enseignements des diff\u00e9rentes sessions en <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/222-microfinance-et-impact-investing_cr_jb_vf-2\/\" target=\"_blank\">cliquant ici <\/a>ou acc\u00e9der au compte compte-rendu complet de chacune d\u2019entre elles<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/save-the-date-lancement-du-4e-barometre-de-lentrepreneuriat-social\/citations-bes\/\" target=\"_blank\"> ici<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/save-the-date-lancement-du-4e-barometre-de-lentrepreneuriat-social\/citations-bes\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102769 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/CR-du-forum2015-300x140.png\" alt=\"CR du forum2015\" width=\"300\" height=\"140\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retrouvez, \u00e0 travers les actes du Forum, les principaux enseignements de ces trois jours riches en d\u00e9bats et en id\u00e9e innovantes. En 2015, 57 conf\u00e9rences et ateliers ont eu lieu pour d\u00e9fendre un objectif commun\u00a0: un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9. Afin de favoriser la co-construction de solutions durables des acteurs de l\u2019entreprise, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102896,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103677"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103677"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103677\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103677"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103677"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103677"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}