{"id":103657,"date":"2015-09-03T17:18:38","date_gmt":"2015-09-03T16:18:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102210"},"modified":"2015-09-03T17:18:38","modified_gmt":"2015-09-03T16:18:38","slug":"elyx-lambassadeur-virtuel-de-lonu-au-prochain-forum-mondial","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/elyx-lambassadeur-virtuel-de-lonu-au-prochain-forum-mondial\/","title":{"rendered":"ELYX : L\u2019ambassadeur virtuel de l\u2019ONU au prochain Forum Mondial !"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-102212 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/ELYX_BackEarth-249x250.png\" alt=\"ELYX_BackEarth\" width=\"249\" height=\"250\" \/><\/p>\n<p>Invit\u00e9 surprise de la 8<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum, Elyx participera \u00e0 des conf\u00e9rences de haut niveau, se faufilera dans les endroits les plus insolites du Forum Mondial et apportera son \u00e9nergie et sa bonne humeur aupr\u00e8s des participants au Forum\u00a0! Cr\u00e9\u00e9 par l\u2019artiste fran\u00e7ais Yacine AIT KACI, alias YAK en 2011, Elyx est un joyeux personnage virtuel qui r\u00e9pand son sourire et ses valeurs sur les r\u00e9seaux sociaux. Elyx se veut un symbole universel, li\u00e9 \u00e0 chacun d&rsquo;entre nous \u00e0 travers le lien \u00e0 la libert\u00e9 fondamentale de l&rsquo;enfance, le dessin et le sourire. Il porte en lui les valeurs de l&rsquo;inclusion, de l&rsquo;optimisme et de l&rsquo;action collective. Sa devise : WE ARE ONE, Nous sommes UN. Il est devenu en 2014 le premier ambassadeur virtuel des Nations Unies, et il entreprend du 15 ao\u00fbt au 24 octobre un voyage \u00ab Autour du monde en 70 jours \u00bb durant lequel il visitera les missions des Nations Unies et bureaux \u00e0 travers le monde. De Tokyo, \u00e0 la Colombie en passant par Milan, des \u00abElyx Party\u00bb se multiplient aux quatre coins de la plan\u00e8te.<\/p>\n<p><strong>A Convergences, Elyx s\u2019engagera en faveur du Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Retrouvez Elyx sur <a href=\"http:\/\/www.elyx.net\">www.elyx.net<\/a> et r\u00e9seaux sociaux\u00a0: @elyxyak. Son livre #AmbassadeurDuSourire sera publi\u00e9 le 1<sup>er<\/sup> Octobre.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Invit\u00e9 surprise de la 8\u00e8me \u00e9dition du Forum, Elyx participera \u00e0 des conf\u00e9rences de haut niveau, se faufilera dans les endroits les plus insolites du Forum Mondial et apportera son \u00e9nergie et sa bonne humeur aupr\u00e8s des participants au Forum\u00a0! Cr\u00e9\u00e9 par l\u2019artiste fran\u00e7ais Yacine AIT KACI, alias YAK en 2011, Elyx est un joyeux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102242,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103657"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103657"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103657\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102242"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103657"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103657"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103657"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}