{"id":103676,"date":"2016-01-12T10:30:16","date_gmt":"2016-01-12T09:30:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=102756"},"modified":"2016-01-12T10:30:16","modified_gmt":"2016-01-12T09:30:16","slug":"lancement-des-trophees-solidaires-etudiants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-des-trophees-solidaires-etudiants\/","title":{"rendered":"Lancement des Troph\u00e9es Solidaires Etudiants"},"content":{"rendered":"<p><a href=\"http:\/\/www.trophees-solidaires.fr\/\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-102757 size-medium\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/illustration-lancement-TS-projet-300x210.jpg\" alt=\"illustration lancement TS  projet\" width=\"300\" height=\"210\" \/><\/a><\/p>\n<p>Vous \u00e9tudiez dans une \u00e9cole sup\u00e9rieure apr\u00e8s le bac ou une universit\u00e9 et vous d\u00e9veloppez un projet de solidarit\u00e9 ? Vous \u00eates francophone ? Vous \u00eates au moins deux ? Ce concours est fait pour vous !<\/p>\n<p>Les <strong>Troph\u00e9es Solidaires Etudiants<\/strong> r\u00e9compensent des projets solidaires men\u00e9s par des \u00e9tudiants \u00e0 travers 8 prix\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Premier prix de proximit\u00e9<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix du meilleur \u00a0projet de proximit\u00e9 en faveur d&rsquo;un projet de d\u00e9veloppement durable et solutions climat :\u00a05\u00a0000 \u20ac.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Premier prix \u00e0 l\u2019international <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix du meilleur \u00a0projet \u00e0 l&rsquo;international :\u00a05 000 \u20ac dot\u00e9 par Demain Nos Enfants.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prix du public<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix du public (projet ayant re\u00e7u le plus grand nombre de vote des internautes) :\u00a01 000 \u20ac dot\u00e9 par l\u2019Association au Service de l\u2019Action Humanitaire.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prix du groupe SOS<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix de l&rsquo;entrepreneuriat\u00a0social et solidaire\u00a0:\u00a04000 \u20ac.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prix de L&rsquo;UNICEF<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix de l\u2019enfance : 1 500\u20ac.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prix de la fondation\u00a0GLORIAMUNDI<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix Coup de c\u0153ur communication:\u00a0r\u00e9alisation d&rsquo;outils de communication d&rsquo;une valeur de 3 000\u20ac.<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0<strong>Prix de l\u2019association des fundraisers<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix du meilleur projet de lev\u00e9e de fonds\u00a0: Une formation \u00e0 la collecte de fond pour les \u00e9tudiants et l&rsquo;association b\u00e9n\u00e9ficiaire.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Prix coup de pouce <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Prix Coup de pouce DNE:\u00a0r\u00e9alisation d&rsquo;un reportage photo ou vid\u00e9o r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019\u00e9quipe des Troph\u00e9es Solidaires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>N\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 participer avant le 24 avril 2016\u00a0pour donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 votre projet\u00a0! <strong>La remise des prix aura lieu le 4 juin 2016 au Salon des Solidarit\u00e9s.<\/strong><\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.trophees-solidaires.fr\/\" target=\"_blank\">Plus d\u2019informations <\/a><br \/>\n<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous \u00e9tudiez dans une \u00e9cole sup\u00e9rieure apr\u00e8s le bac ou une universit\u00e9 et vous d\u00e9veloppez un projet de solidarit\u00e9 ? Vous \u00eates francophone ? Vous \u00eates au moins deux ? Ce concours est fait pour vous ! Les Troph\u00e9es Solidaires Etudiants r\u00e9compensent des projets solidaires men\u00e9s par des \u00e9tudiants \u00e0 travers 8 prix\u00a0: Premier prix [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":102886,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103676"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103676\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/102886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}