{"id":103890,"date":"2016-07-20T15:23:12","date_gmt":"2016-07-20T13:23:12","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103890"},"modified":"2016-07-20T15:33:08","modified_gmt":"2016-07-20T13:33:08","slug":"103890","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/103890\/","title":{"rendered":"23\/06 &#8211; 5 ans des Prix Convergences &#8211; Soir\u00e9e \u00ab Meet the nominees ! \u00bb"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>5 ans des <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\"><strong>Prix Convergences<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le 23 juin, d\u00e9couvrez les partenariats cr\u00e9ateurs de solutions pour demain !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Soir\u00e9e \u00ab Meet the nominees ! \u00bb <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>18h45 \u2013 Mairie du 9<sup>e<\/sup> Arrondissement de Paris<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0\u00a0Paris, le 23 juin 2016 <\/strong><\/p>\n<p><strong>Depuis 5 ans, les <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\"><strong>Prix Convergences<\/strong><\/a><strong> mettent en lumi\u00e8re des projets multi-acteurs innovants, durables et solidaires. <\/strong><\/p>\n<p>Jeudi 23 juin, le Jury des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> 2016 se r\u00e9unit toute la journ\u00e9e afin de d\u00e9signer les laur\u00e9ats des Prix Europe, International ainsi que du Prix sp\u00e9cial \u201cVilles et territoires durables\u201d. Pour c\u00e9l\u00e9brer cette 5<sup>e<\/sup> \u00e9dition, Convergences invite experts et journalistes \u00e0 une <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-soiree-5-ans-des-prix-convergences-meet-the-nominees-25640503436\"><strong>\u201cSoir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences &#8211; Meet the nominees\u201d<\/strong><\/a> \u00e0 la mairie du 9<sup>e<\/sup> arrondissement de Paris pour rencontrer les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-2016.pdf\">nomin\u00e9s<\/a> et conna\u00eetre les laur\u00e9ats de l\u2019\u00e9dition 2016.<\/p>\n<p>Chaque ann\u00e9e depuis 2011, en partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\">Mairie de Paris<\/a> et<a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\"> Devex<\/a>, les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\">Prix Convergences <\/a>r\u00e9compensent des projets particuli\u00e8rement innovants au service du bien commun. Les projets doivent \u00eatre port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire en partenariat avec une organisation publique et\/ou priv\u00e9e. Ils doivent d\u00e9montrer leur impact social et\/ou environnemental, constituer une v\u00e9ritable innovation et pouvoir \u00eatre \u00e9tendus ou reproduits.<\/p>\n<p>Les collaborations entre <a href=\"http:\/\/www.passeport-avenir.com\/\">Passeport Avenir<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\">Accenture<\/a>, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> et <a href=\"http:\/\/www.kairos-jourdain.com\/fr\/\">Ka\u00efros<\/a>, <a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\">Emma\u00fcs D\u00e9fi<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.vinci.com\/\">Vinci<\/a> ont notamment \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9es par les Prix ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Cette r\u00e9compense a permis de renforcer leur potentiel de changement sur le plan social, \u00e9conomique et\/ou environnemental. Des inspirations et une logique d&rsquo;\u00e9mulation fortes pour un monde <strong>\u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. <\/strong><\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-2016.pdf\">8 nomin\u00e9s<\/a> sont en lice : 4 pour le Prix Europe et 4 pour le Prix International. Leurs projets couvrent des sujets aussi vari\u00e9s que l&rsquo;aide alimentaire et l&rsquo;insertion des travailleurs handicap\u00e9s, des biocorridors au P\u00e9rou ou encore l&rsquo;\u00e9lectrification rurale au Mali (retrouvez les dans le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-2016.pdf\">booklet<\/a>). Le jury pourra aussi attribuer un Prix sp\u00e9cial \u201cVilles et territoires durables\u201d, pour rejoindre le th\u00e8me central du prochain <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Mondial Convergences<\/a>.<\/p>\n<p>Ces <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-2016.pdf\">nomin\u00e9s<\/a> pr\u00e9senteront leurs projets en soir\u00e9e devant un parterre de professionnels, d\u2019experts et de journalistes r\u00e9unis autour d\u2019un cocktail convivial cr\u00e9ateur d\u2019\u00e9changes. En favorisant la rencontre et le d\u00e9veloppement des initiatives pr\u00e9sent\u00e9es, l\u2019\u00e9v\u00e9nement doit permettre, au-del\u00e0 de la visibilit\u00e9 donn\u00e9e aux nomin\u00e9s, d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer des mises en r\u00e9seau sources de nouveaux d\u00e9ploiements.<\/p>\n<p>A l\u2019issue de la soir\u00e9e, les laur\u00e9ats des<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\"> Prix Convergences<\/a> seront annonc\u00e9s. La remise officielle des Prix se d\u00e9roulera au cours de la 9<sup>e<\/sup> \u00e9dition du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Convergences<\/a>, qui se tiendra du 5 au 7 septembre 2016 au Palais Brongniart et \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville \u00e0 Paris, en pr\u00e9sence des \u00e9lus parisiens.<\/p>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Vos contacts presse : <\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Carine Valette, <\/strong>Charg\u00e9e de communication, Convergences. Tel : +33 (0)1 42 65 78 85, Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\">carine.valette@convergences.org<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Qui sommes-nous ?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est <strong>la premi\u00e8re plate-forme de r\u00e9flexion, mobilisation et plaidoyer en Europe<\/strong> destin\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir de nouvelles convergences entre acteurs publics, priv\u00e9s, solidaires, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques autour de l\u2019<strong>objectif \u2018Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u2019<\/strong>. Convergences promeut ainsi les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays du Nord et du Sud. Compos\u00e9e de plus de 240 organisations partenaires issues de tous les secteurs, l\u2019Association agit pour \u00a0susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>Convergences travaille dans tous les domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : d\u00e9veloppement durable, solidarit\u00e9 internationale pour le d\u00e9veloppement, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (RSE), entrepreneuriat social, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p><strong><u>Les partenaires des Prix Convergences<\/u><\/strong><\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-103804\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Mairie-de-Paris-300x32.png\" alt=\"Logo Mairie de PAris\" width=\"300\" height=\"32\" \/><\/td>\n<td>Capitale au rayonnement international, Paris s\u2019implique dans les grands enjeux mondiaux et est la premi\u00e8re collectivit\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement dans le monde. Actions de solidarit\u00e9, lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique, \u00e9changes culturels, politique europ\u00e9enne, accords de coop\u00e9ration : dans tous ces domaines, la volont\u00e9 de la Mairie de Paris est de se rendre disponible pour les autres, mais aussi de tirer le parti, au profit des Parisiens, des exp\u00e9riences conduites ailleurs.<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103180\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/devex-logo-300x125.png\" alt=\"devex logo\" width=\"204\" height=\"85\" \/><\/td>\n<td>Devex est la plate-forme m\u00e9dia de la communaut\u00e9 internationale mobilis\u00e9e pour le d\u00e9veloppement. Entreprise \u00e0 but social, elle connecte et informe 700 000 professionnels de l\u2019humanitaire et du d\u00e9veloppement durable dans les domaines du d\u00e9veloppement, de la sant\u00e9, de l\u2019intelligence \u00e9conomique et des opportunit\u00e9s de financement et de carri\u00e8res.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><u>Plus d\u2019informations<\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Pour s\u2019inscrire \u00e0 la \u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-soiree-5-ans-des-prix-convergences-meet-the-nominees-25640503436\"><strong>Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences &#8211; \u201cMeet the nominees!\u201d<\/strong><\/a><strong> \u00a0: <\/strong><a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-soiree-5-ans-des-prix-convergences-meet-the-nominees-25640503436\">https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-soiree-5-ans-des-prix-convergences-meet-the-nominees-25640503436<\/a><\/li>\n<li><strong><u>Pour en savoir plus sur les nomin\u00e9s et leurs projets<\/u><\/strong>, consultez le booklet des Prix. Retrouvez \u00e9galement les laur\u00e9ats et nomin\u00e9s en septembre lors du<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/reservez-vos-places-pour-le-9e-forum-mondial-convergences\/\"> Forum Mondial Convergences<\/a>, pendant lequel aura lieu la remise des Prix officielle devant pr\u00e8s de 8000 experts.<\/li>\n<li><strong><u>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s : <\/u><\/strong>Tribune du Groupe de Travail \u201cMise en oeuvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u201d parue le 15 juin 2016 sur le Huffington Post :<a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/emilie-poisson\/quel-monde-en-2030-les-ob_b_10456614.html?utm_hp_ref=france\"> \u201cQuel monde en 2030 ?\u201d<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong><u>Forum Mondial Convergences<\/u><\/strong> : contactez <u>Carine Valette<\/u> pour obtenir votre \u00a0accr\u00e9ditation.<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>5 ans des Prix Convergences Le 23 juin, d\u00e9couvrez les partenariats cr\u00e9ateurs de solutions pour demain ! Soir\u00e9e \u00ab Meet the nominees ! \u00bb 18h45 \u2013 Mairie du 9e Arrondissement de Paris \u00a0\u00a0Paris, le 23 juin 2016 Depuis 5 ans, les Prix Convergences mettent en lumi\u00e8re des projets multi-acteurs innovants, durables et solidaires. Jeudi 23 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103892,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103890"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103890"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103890\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103909,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103890\/revisions\/103909"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103892"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103890"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103890"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103890"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}