{"id":103896,"date":"2016-07-20T15:31:37","date_gmt":"2016-07-20T13:31:37","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103896"},"modified":"2016-07-20T15:32:27","modified_gmt":"2016-07-20T13:32:27","slug":"103896","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/103896\/","title":{"rendered":"01\/07 &#8211; Les Caf\u00e9s Lab Laboo de Convergences &#8211; Un nouveau rendez-vous pour l\u2019innovation num\u00e9rique au service du Bien commun"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Les Caf\u00e9s Lab Laboo de Convergences<br \/>\nUn nouveau rendez-vous pour l\u2019innovation num\u00e9rique<br \/>\nau service du Bien commun<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Caf\u00e9 100% EntrepreneurEs 2.0 &#8211; 1er juillet &#8211; <\/strong><strong>9h \u00e0 11h \u2013 Paris Pionni\u00e8res<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0\u00a0Paris, le 30 juin 2016 <\/strong><\/p>\n<p><strong>Le 1<\/strong><strong><sup>er<\/sup><\/strong><strong> juillet, Convergences lance son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo sur le th\u00e8me<\/strong> \u00ab\u00a0<strong>Les entrepreneurEs\u00a0 2.0 au service du 3Zero<\/strong> \u00bb. <strong>Ce petit-d\u00e9jeuner lance un cycle de rencontres multi-acteurs autour des solutions innovantes pour un monde \u00ab <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\"><strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong><\/a><strong> \u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>En 2015, seulement 28% de femmes travaillaient dans le secteur num\u00e9rique, toutes fonctions confondues, et elles n\u2019\u00e9taient \u00e0 la t\u00eate que de 8% des entreprises innovantes. <strong>Comment faire du num\u00e9rique un outil d\u2019inclusion sociale et de prise de responsabilit\u00e9s par les femmes\u00a0?<\/strong> Cinquante acteurs cl\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique se m\u00ealeront \u00e0 la pr\u00e9sentation d\u2019initiatives concr\u00e8tes de trois entrepreneurEs qui contribuent \u00e0 cette v\u00e9ritable r\u00e9volution de soci\u00e9t\u00e9 : <a href=\"http:\/\/www.latribune.fr\/technos-medias\/innovation-et-start-up\/paris-peut-devenir-la-capitale-mondiale-des-femmes-entrepreneures-caroline-ramade-498013.html\"><strong>Caroline Ramade<\/strong><\/a>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale adjointe de l\u2019incubateur <a href=\"http:\/\/www.pionnieres.paris\/\">Paris Pionni\u00e8res<\/a>, <a href=\"https:\/\/bluebees.fr\/fr\/p\/7-l-equipe\"><strong>Emmanuelle Paillat<\/strong><\/a>, Directrice de la plate-forme de financement participatif <a href=\"https:\/\/bluebees.fr\/\">Bluebees<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=fJ6FnmwrlmQ\"><strong>Chlo\u00e9 Bonnet<\/strong><\/a>, co-fondatrice de l\u2019agence <a href=\"http:\/\/www.fivebyfive.io\/\">Five by Five<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Le Lab Laboo : un \u00e9co-syst\u00e8me cr\u00e9ateur de synergies pour une innovation inclusive et durable<\/strong><\/p>\n<p>En persan, \u201clablabou\u201d d\u00e9signe une betterave dont le sucre renferme de grandes vertus. A l\u2019image de ce v\u00e9g\u00e9tal rempli d\u2019\u00e9nergie, le Lab Laboo cherche \u00e0 rassembler les forces innovatrices de tous les acteurs \u00e9conomiques autour d\u2019une plateforme d\u2019\u00e9changes et de networking, afin de g\u00e9n\u00e9rer entre eux des synergies efficientes pour une croissance durable et inclusive.<\/p>\n<p>Lanc\u00e9 en 2015, lors du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Mondial Convergences<\/a>, le Lab Laboo est aujourd\u2019hui un projet \u00e0 part enti\u00e8re de Convergences. L\u2019association valorise et soutient ainsi la cr\u00e9ativit\u00e9 des entrepreneurs <strong>qui contribuent par leurs innovations num\u00e9riques \u00e0 la co-construction d\u2019un monde plus solidaire, durable et inclusif. \u00a0<\/strong>Le Lab Laboo s\u2019est fix\u00e9 comme missions de valoriser et soutenir la cr\u00e9ativit\u00e9 des entrepreneurs du num\u00e9rique, d\u2019identifier les nouveaux visionnaires ultra-connect\u00e9s et de sensibiliser aux enjeux d\u2019un monde 3Zero par le biais d\u2019initiatives concr\u00e8tes. Un comit\u00e9 de pilotage, rassemblant des repr\u00e9sentants d\u2019entreprises, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, des m\u00e9dias et des chercheurs, se r\u00e9unit trois fois par an.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0 initiateur de belles histoires<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019id\u00e9e Lab Laboo a d\u00e9j\u00e0 fait ses preuves avec les Prix qui ont r\u00e9compens\u00e9 en 2015 deux projets salu\u00e9s aujourd\u2019hui pour leur caract\u00e8re innovant :<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/www.bayesimpact.org\"><em>L&rsquo;ONG Bayes Impact<\/em><\/a><em> utilise les algorithmes pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9. Depuis le Prix Lab Laboo, Paul Duan, son fondateur, a pu rencontrer les membres du gouvernement et engager un partenariat prometteur avec P\u00f4le Emploi, <\/em><a href=\"http:\/\/lafrancesengage.fr\/projets\/mon-parcours-emploi\/\"><em>actuellement candidat au programme pr\u00e9sidentiel La France s\u2019engage<\/em><\/a><em>.<\/em><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/twitter.com\/smartfavela\"><em>Smart Favela<\/em><\/a><em>, un outil de cartographie collaborative en 3D qui permet aux citoyens de comprendre le fonctionnement de leur environnement et les d\u00e9cisions d&rsquo;am\u00e9nagement qui les concernent au travers d&rsquo;un jeu.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Lab Laboo : le calendrier 2016<\/u><\/strong><\/p>\n<p><u>1<\/u><u><sup>er<\/sup><\/u><u> juillet 2016 : <\/u><strong>Caf\u00e9 Lab Laboo 100% EntrepreneurEs 2.0<\/strong>, dans les locaux de Paris Pionni\u00e8res.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Pour s\u2019inscrire au \u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-entrepreneures-20-25841475549\"><strong>Caf\u00e9 Lab Laboo 100% EntrepreneurES 2.0 \u00a0: <\/strong>https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-entrepreneures-20-25841475549<\/a><\/li>\n<li><strong>En savoir plus : <\/strong><a href=\"http:\/\/www.pionnieres.paris\/event\/cafe-lab-laboo-100-entrepreneures-2-0\/\">http:\/\/www.pionnieres.paris\/event\/cafe-lab-laboo-100-entrepreneures-2-0\/<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><u>5-7 septembre 2016, Forum Mondial Convergences<\/u> :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Caf\u00e9 100% Lab Laboo<\/strong> : il r\u00e9unira l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me sur invitation, dans le <strong>Salon \u00a0\u00e9ph\u00e9m\u00e8re<\/strong> <strong>Lab Laboo<\/strong>, un espace ouvert de networking pour les \u00e9v\u00e9nements Lab Laboo<\/li>\n<li><strong>Remise de Prix Lab Laboo<\/strong> <strong>2016<\/strong> : valorisation des acteurs de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique d\u00e9montrant un potentiel incroyable pour construire un monde 3Zero et soutien financier \u00e0 un projet France et un projet Continent (Afrique)<\/li>\n<li><strong>L\u2019InnoPatio Lab Laboo: <\/strong>large espace de conf\u00e9rences et d\u2019expositions destin\u00e9 au grand public, dans la salle des F\u00eates de l\u2019h\u00f4tel de Ville. L\u2019occasion de montrer que le num\u00e9rique peut \u00eatre un moyen au service du bien commun et un formidable outil par lequel peut s\u2019op\u00e9rer concr\u00e8tement l\u2019alchimie de la ville cr\u00e9ative.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Ils soutiennent le caf\u00e9 Lab Laboo<\/u><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103897\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/logopp-300x94.png\" alt=\"logopp\" width=\"271\" height=\"85\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/logopp-300x94.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/logopp.png 662w\" sizes=\"(max-width: 271px) 100vw, 271px\" \/>\u00a0\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103899\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/logo.png\" alt=\"logo\" width=\"143\" height=\"60\" \/>\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103901\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Lemonaid_logo_sw-300x102.png\" alt=\"Lemonaid_logo_sw\" width=\"247\" height=\"84\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Lemonaid_logo_sw-300x102.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Lemonaid_logo_sw.png 444w\" sizes=\"(max-width: 247px) 100vw, 247px\" \/>\u00a0\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103903\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Charitea_logo-300x120.png\" alt=\"Charitea_logo\" width=\"243\" height=\"97\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Charitea_logo-300x120.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Charitea_logo.png 456w\" sizes=\"(max-width: 243px) 100vw, 243px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103770\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-g\u00e9n\u00e9rique_FR-300x81.png\" alt=\"Logo g\u00e9n\u00e9rique_FR\" width=\"393\" height=\"106\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-g\u00e9n\u00e9rique_FR-300x81.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-g\u00e9n\u00e9rique_FR-768x206.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-g\u00e9n\u00e9rique_FR.png 811w\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" \/><\/p>\n<p>Convergences promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays du Nord et du Sud. Compos\u00e9e de plus de 240 organisations partenaires issues de tous les secteurs, l\u2019Association agit pour \u00a0susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>Convergences travaille dans tous les domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : d\u00e9veloppement durable, solidarit\u00e9 internationale pour le d\u00e9veloppement, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (RSE), entrepreneuriat social, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p><strong><u>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s : <\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3it6XE3OeGs\"><strong>I<\/strong><strong>nterview du Pr. Yunus<\/strong><\/a>, Prix Nobel de la Paix, Pionnier de la microfinance et du social business<\/li>\n<li><strong>Tribune <\/strong>du Groupe de Travail \u201cMise en oeuvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u201d parue le 15 juin 2016 sur le Huffington Post :<a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/emilie-poisson\/quel-monde-en-2030-les-ob_b_10456614.html?utm_hp_ref=france\"> \u201cQuel monde en 2030 ?\u201d<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Votre contact presse pour toute demande d\u2019information ou d\u2019accr\u00e9ditation<\/u><\/strong> :<\/p>\n<p><strong>Carine Valette, <\/strong>Charg\u00e9e de communication, Convergences. Tel : +33 (0)1 42 65 78 85, Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\">carine.valette@convergences.org<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les Caf\u00e9s Lab Laboo de Convergences Un nouveau rendez-vous pour l\u2019innovation num\u00e9rique au service du Bien commun Caf\u00e9 100% EntrepreneurEs 2.0 &#8211; 1er juillet &#8211; 9h \u00e0 11h \u2013 Paris Pionni\u00e8res \u00a0\u00a0Paris, le 30 juin 2016 Le 1er juillet, Convergences lance son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo sur le th\u00e8me \u00ab\u00a0Les entrepreneurEs\u00a0 2.0 au service [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103905,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103896"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103896"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103896\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103908,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103896\/revisions\/103908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103896"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103896"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103896"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}