{"id":103939,"date":"2016-07-20T16:28:41","date_gmt":"2016-07-20T14:28:41","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103939"},"modified":"2016-07-20T16:51:42","modified_gmt":"2016-07-20T14:51:42","slug":"103939","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/103939\/","title":{"rendered":"25\/02 &#8211; L&rsquo;Express &#8211; Paul Duan, ce petit g\u00e9nie qui a \u00e9labor\u00e9 un algorithme antich\u00f4mage"},"content":{"rendered":"<div class=\"nav_content_more\" title=\"Prix de l'Entrepreneur de l'Ann\u00e9e 2016\">\n<h1 class=\"title_alpha\">Paul Duan, ce petit g\u00e9nie qui a \u00e9labor\u00e9 un algorithme antich\u00f4mage<\/h1>\n<\/div>\n<section class=\"header_content \">\n<nav id=\"block_sh_02\" class=\"nav_level toggle_sh_content\"><\/nav>\n<\/section>\n<article class=\"content\">\n<header class=\"article_header\">\n<div class=\"article_header_grid \">\n<div class=\"signature\">Par Julie de la Brosse, publi\u00e9 le <time class=\"nb_share\" datetime=\"25\/02\/2016 08:51:00\"> 25\/02\/2016 \u00e0 08:51 <\/time><\/div>\n<\/div>\n<\/header>\n<div class=\"article_content\">\n<div class=\"article_full_container\">\n<div class=\"article_container\">\n<h2 class=\"chapo title_gamma\">A 23 ans, le start-upper Paul Duan, en collaboration avec P\u00f4le emploi, a mijot\u00e9 un algorithme susceptible de \u00ab\u00a0r\u00e9duire le ch\u00f4mage de 10%\u00a0\u00bb.<\/h2>\n<p>Il prend des selfies avec <a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/politique\/myriam-el-khomri-casse-tete-de-l-emploi_1748011.html\" target=\"_self\">Myriam El Khomri<\/a>, r\u00e9alise des interviews crois\u00e9es avec <a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/politique\/le-vrai-ministre-du-travail-c-est-emmanuel-macron_1709296.html\" target=\"_self\">Emmanuel Macron<\/a> et vient de signer un partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/emploi\/pole-emploi_1622807.html\" target=\"_self\">P\u00f4le emploi<\/a>. Bref, il est le petit Frenchy qui fait le buzz. Et pour cause: \u00e0 23 ans, Paul Duan pense \u00eatre en mesure de r\u00e9gler <a href=\"http:\/\/lexpansion.lexpress.fr\/actualite-economique\/le-chomage-en-france_1492271.html\" target=\"_self\">la question du ch\u00f4mage<\/a>. Rien que \u00e7a&#8230;<\/p>\n<p>C&rsquo;est en tout cas ce qu&rsquo;il a affirm\u00e9 \u00e0 <a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/actualite\/politique\/francois-hollande-a-mi-mandat_1618430.html\" target=\"_self\">Fran\u00e7ois Hollande<\/a> en septembre dernier \u00e0 l&rsquo;occasion du forum Convergences, organis\u00e9 au palais Brongniart, \u00e0 Paris. De quelle mani\u00e8re ce jeune entrepreneur, expatri\u00e9 en Californie, et n\u00e9 \u00e0 Trappes de parents chinois, compte-t-il s&rsquo;y prendre?<\/p>\n<p>Son projet <em>My Game Plan<\/em> (Mon plan d&rsquo;attaque) consiste \u00e0 exploiter les diff\u00e9rentes donn\u00e9es disponibles sur le march\u00e9 du travail pour analyser le profil des demandeurs d&#8217;emploi et leur proposer un diagnostic personnalis\u00e9 (l&rsquo;ordre dans lequel faire leurs d\u00e9marches, les formations envisageables, etc.).<\/p>\n<h3 class=\"intertitre title_delta\">S&rsquo;attaquer \u00e0 la courbe du ch\u00f4mage<\/h3>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 son algorithme, le petit g\u00e9nie pense pouvoir \u00ab\u00a0r\u00e9duire le ch\u00f4mage de 10% et faire \u00e9conomiser \u00e0 l&rsquo;Etat fran\u00e7ais plusieurs milliards d&rsquo;euros\u00a0\u00bb. P\u00f4le emploi planche avec Duan sur une application dont la version b\u00eata devrait arriver en juin. \u00ab\u00a0Pour ce faire, nous avons ouvert \u00e0 Bayes Impact les donn\u00e9es qui sont habituellement r\u00e9serv\u00e9es aux chercheurs\u00a0\u00bb, explique <a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/emploi\/marre-du-pole-emploi-bashing-se-plaint-son-directeur_1630834.html\" target=\"_self\">Jean Bass\u00e8res, patron de P\u00f4le emploi<\/a>.<\/p>\n<p>Bayes Impact? C&rsquo;est l&rsquo;ONG que le jeune homme a cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l&rsquo;\u00e9t\u00e9 2014 afin d&rsquo;\u00e9pauler les initiatives solidaires et les services publics en utilisant les donn\u00e9es du <a href=\"http:\/\/lexpansion.lexpress.fr\/high-tech\/les-big-data_1640598.html\" target=\"_self\">big data<\/a>. En dix-huit mois d&rsquo;existence, la start-up californienne a d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 le prestigieux incubateur Y Combinator (celui qui a accueilli Airbnb).<\/p>\n<p>Elle travaille avec plusieurs institutions, dont le D\u00e9partement de la sant\u00e9 am\u00e9ricain, pour cr\u00e9er un algorithme visant \u00e0 diminuer les rejets de greffe d&rsquo;organe, et a re\u00e7u quantit\u00e9 de prix de part et d&rsquo;autre de l&rsquo;Atlantique. \u00ab\u00a0La question est de savoir si nous r\u00e9ussirons \u00e0 changer les choses et \u00e0 aider les gens\u00a0\u00bb, confie pudiquement Paul Duan.<\/p>\n<p>Lorsqu&rsquo;on lui demande pourquoi il a fait confiance \u00e0 un homme si jeune, Jean Bass\u00e8res r\u00e9pond: \u00ab\u00a0Paul Duan est dynamique, plein d&rsquo;enthousiasme et apporte cette vision innovante propre aux start-up.\u00a0\u00bb En France, il est surtout l&rsquo;<a href=\"http:\/\/lexpansion.lexpress.fr\/actualite-economique\/hollande-et-l-emploi-des-paroles-et-des-chiffres_1752770.html\" target=\"_self\">un des seuls \u00e0 croire qu&rsquo;il est encore possible d&rsquo;inverser la courbe du ch\u00f4mage<\/a>&#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p><strong>Retrouvez l&rsquo;article :<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.lexpress.fr\/emploi\/paul-duan-ce-petit-genie-qui-a-elabore-un-algorithme-antichomage_1766940.html\">http:\/\/www.lexpress.fr\/emploi\/paul-duan-ce-petit-genie-qui-a-elabore-un-algorithme-antichomage_1766940.html <\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/article>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Paul Duan, ce petit g\u00e9nie qui a \u00e9labor\u00e9 un algorithme antich\u00f4mage Par Julie de la Brosse, publi\u00e9 le 25\/02\/2016 \u00e0 08:51 A 23 ans, le start-upper Paul Duan, en collaboration avec P\u00f4le emploi, a mijot\u00e9 un algorithme susceptible de \u00ab\u00a0r\u00e9duire le ch\u00f4mage de 10%\u00a0\u00bb. Il prend des selfies avec Myriam El Khomri, r\u00e9alise des interviews [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103942,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103939"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103939"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103939\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103951,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103939\/revisions\/103951"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103942"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103939"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103939"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103939"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}