{"id":103953,"date":"2016-07-20T16:40:58","date_gmt":"2016-07-20T14:40:58","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103953"},"modified":"2016-07-20T16:51:00","modified_gmt":"2016-07-20T14:51:00","slug":"0807-lobs-pauvrete-micro-credit-81-des-emprunteurs-sont-des-femmes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/0807-lobs-pauvrete-micro-credit-81-des-emprunteurs-sont-des-femmes\/","title":{"rendered":"08\/07 &#8211; L&rsquo;Obs &#8211; #Pauvret\u00e9 Micro-cr\u00e9dit : 81% des emprunteurs sont des femmes"},"content":{"rendered":"<article>\n<h1><a title=\"#Pauvret\u00e9\" href=\"http:\/\/tempsreel.nouvelobs.com\/en-direct\/a-chaud.html?hashtag=pauvret%C3%A9\">#Pauvret\u00e9 <\/a><b>Micro-cr\u00e9dit :<\/b> 81% des emprunteurs<b> sont des femmes<\/b><\/h1>\n<p><time datetime=\"2016-07-08T13:15:10+0200\">Publi\u00e9 le 08\/07\/16 \u00e0 13:15<\/time><\/p>\n<figure><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"\" src=\"http:\/\/referentiel.nouvelobs.com\/file\/15322408.jpg\" alt=\"\" width=\"856\" height=\"584\" \/><\/figure>\n<p>C&rsquo;est ce que r\u00e9v\u00e8le le barom\u00e8tre de Convergences, une association regroupant 240 organisations, qui promeut les objectifs de d\u00e9veloppement durable et de lutte contre la pauvret\u00e9 fix\u00e9s par l&rsquo;ONU.<\/p>\n<p>Selon ce barom\u00e8tre, lanc\u00e9 en 2010 :<\/p>\n<p>&#8211; \u00a0112 millions de personnes ont emprunt\u00e9 87 milliards de dollars en 2014.<\/p>\n<p>&#8211; Le micro-cr\u00e9dit moyen \u00e9tait de 718 dollars.<\/p>\n<p>&#8211; 57,3% des emprunteurs vivaient dans le monde rural.<\/p>\n<p>Le pays comptant le plus de personnes ayant recours au micro-cr\u00e9dit ? L&rsquo;Inde, avec 39,5 millions d&#8217;emprunteurs en 2014, suivi du Bengladesh avec 21,8 millions d&#8217;emprunteurs.<\/p>\n<p>C&rsquo;est en revanche le P\u00e9rou qui totalise le plus d&rsquo;encours, avec plus de 10 milliards d&rsquo;euros d&#8217;emprunt\u00e9s en 2014.<\/p>\n<\/article>\n<p><strong>Retrouvez l&rsquo;article :<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/tempsreel.nouvelobs.com\/en-direct\/a-chaud\/25004-pauvrete-micro-credit-emprunteurs-femmes.html\">http:\/\/tempsreel.nouvelobs.com\/en-direct\/a-chaud\/25004-pauvrete-micro-credit-emprunteurs-femmes.html<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>#Pauvret\u00e9 Micro-cr\u00e9dit : 81% des emprunteurs sont des femmes Publi\u00e9 le 08\/07\/16 \u00e0 13:15 C&rsquo;est ce que r\u00e9v\u00e8le le barom\u00e8tre de Convergences, une association regroupant 240 organisations, qui promeut les objectifs de d\u00e9veloppement durable et de lutte contre la pauvret\u00e9 fix\u00e9s par l&rsquo;ONU. Selon ce barom\u00e8tre, lanc\u00e9 en 2010 : &#8211; \u00a0112 millions de personnes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103954,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103953"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103967,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103953\/revisions\/103967"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103954"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}