{"id":103910,"date":"2016-07-20T15:36:26","date_gmt":"2016-07-20T13:36:26","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103910"},"modified":"2016-07-20T15:36:26","modified_gmt":"2016-07-20T13:36:26","slug":"0707-barometre-2016-de-la-microfinance-un-secteur-en-essor-une-croissance-a-deux-vitesses","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/0707-barometre-2016-de-la-microfinance-un-secteur-en-essor-une-croissance-a-deux-vitesses\/","title":{"rendered":"07\/07 &#8211; Barom\u00e8tre 2016 de la Microfinance &#8211; Un secteur en essor, une croissance \u00e0 deux vitesses"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: center;\"><b>Barom\u00e8tre 2016 de la Microfinance<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><b>Un secteur en essor, une croissance \u00e0 deux vitesses<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><b>7 juillet 2016 &#8211; 18h<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><b>F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d\u2019Epargne<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">5 Rue Masseran, 75007 Paris<\/p>\n<p><b>Paris, le 30 juin 2016<\/b><\/p>\n<p><b>Croissance \u00e0 deux chiffres, top 10 des pays par nombre d\u2019emprunteurs et d\u2019en-cours, chiffres par r\u00e9gion, pr\u00e9dominance des femmes et des ruraux parmi les clients des institutions de microfinance, chiffres du microcr\u00e9dit personnel et professionnel en France\u2026 L\u2019<\/b><a href=\"http:\/\/\/h\"><b>association Convergences<\/b><\/a><b> pr\u00e9sente pour la 7\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive son Barom\u00e8tre de la Microfinance, l\u2019une de ses expertises historiques.<\/b><\/p>\n<p>Si la microfinance repr\u00e9sente un secteur en plein essor, qui joue puissamment son r\u00f4le de levier pour la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable fix\u00e9s par les Nations Unies en septembre 2015, des disparit\u00e9s persistent selon les r\u00e9gions du monde. Son r\u00f4le est pourtant capital pour un d\u00e9veloppement \u00e9quitable y compris en France et en Europe. Par cons\u00e9quent, la poursuite d\u2019initiatives pour une microfinance responsable doit placer les clients au c\u0153ur de ses actions et accompagner le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9ducation pour tous, d\u2019une agriculture familiale et vivri\u00e8re, de l\u2019acc\u00e8s aux services essentiels de sant\u00e9, d\u2019habitat, d\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n<p>Ces trois th\u00e8mes seront au c\u0153ur des d\u00e9bats le 7 juillet prochain lors de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du <b>7\u00e8me Barom\u00e8tre annuel de la Microfinance<\/b>, dans les locaux de la <a href=\"http:\/\/\/h\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d\u2019Epargne<\/a>. Cet observatoire, <b>v\u00e9ritable r\u00e9f\u00e9rence en terme de donn\u00e9es sur la microfinance,<\/b> a l\u2019ambition d\u2019illustrer le r\u00f4le essentiel de cet outil financier \u00e0 port\u00e9e de tous dans la r\u00e9alisation des <a href=\"http:\/\/\/h\">17 Objectifs du D\u00e9veloppement Durable<\/a>, en permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services de base comme la sant\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019\u00e9nergie ou l\u2019habitat.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, Convergences partagera \u00e9galement une interview in\u00e9dite du professeur <a href=\"http:\/\/\/h\">Muhammad Yunus<\/a>, pionnier de la microfinance, dans laquelle le Prix Nobel de la Paix livre sa vision du r\u00f4le des ONG pour l\u2019avenir du secteur et sa confiance en chacun pour entreprendre vers un monde plus solidaire et inclusif.<\/p>\n<p><b>Votre contact presse :<\/b><\/p>\n<p><b>Carine Valette, <\/b>Charg\u00e9e de communication, Convergences. Tel : +33 (0)1 42 65 78 85, Mail : <a href=\"http:\/\/\/h\">carine.valette@convergences.org<\/a> \u00a0tient \u00e0 votre disposition un <b>dossier <\/b>contenant les chiffres et messages cl\u00e9s de cette 7e \u00e9dition du Barom\u00e8tre de la microfinance.<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><b>Au sujet du Barom\u00e8tre de la microfinance<\/b><\/p>\n<p>Depuis 2010, le Barom\u00e8tre de la Microfinance pr\u00e9sente les principales tendances du secteur et \u00e9claire les initiatives \u00e0 fort impact social issues qui en sont issues. En 2015,\u00a0le Barom\u00e8tre de la Microfinance \u00ab\u00a0Inclusion financi\u00e8re 3.0 : quels enjeux pour la finance num\u00e9rique ?\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu publication la plus appr\u00e9ci\u00e9e de l\u2019ann\u00e9e sur le <a href=\"http:\/\/\/h\">portail de la microfinance.<\/a><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>Convergences promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays du Nord et du Sud. Compos\u00e9e de plus de 240 organisations partenaires issues de tous les secteurs, l\u2019Association agit pour \u00a0susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>Convergences travaille dans tous les domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : d\u00e9veloppement durable, solidarit\u00e9 internationale pour le d\u00e9veloppement, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (RSE), entrepreneuriat social, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p><b>Les partenaires du Barom\u00e8tre de la Microfinance 2016<\/b><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-103818 size-large\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1024x119.png\" alt=\"bani\u00e8re-partenaire\" width=\"1024\" height=\"119\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1024x119.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-300x35.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-768x89.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire-1080x126.png 1080w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/bani\u00e8re-partenaire.png 1650w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><b>Plus d\u2019informations<\/b><\/p>\n<ul>\n<li><b>Pour s\u2019inscrire au \u00a0<\/b><a href=\"http:\/\/\/h\"><b>Lancement du Barom\u00e8tre de la Microfinance 2016 \u00a0: <\/b>https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-7e-barometre-de-la-microfinance-25973572655<\/a><\/li>\n<li><b>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s : <\/b><\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/\/h\">Interview de Muhammad Yunus<\/a>, Prix Nobel de la Paix et Pionnier de la microfinance et du social business<\/p>\n<p>Tribune du Groupe de Travail \u201cMise en oeuvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u201d parue le 15 juin 2016 sur le Huffington Post :<a href=\"http:\/\/\/h\"> \u201cQuel monde en 2030 ?\u201d<\/a><\/p>\n<p><b>Forum Mondial Convergences<\/b> : contactez Carine Valette pour obtenir votre \u00a0accr\u00e9ditation.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Barom\u00e8tre 2016 de la Microfinance Un secteur en essor, une croissance \u00e0 deux vitesses 7 juillet 2016 &#8211; 18h F\u00e9d\u00e9ration Nationale des Caisses d\u2019Epargne 5 Rue Masseran, 75007 Paris Paris, le 30 juin 2016 Croissance \u00e0 deux chiffres, top 10 des pays par nombre d\u2019emprunteurs et d\u2019en-cours, chiffres par r\u00e9gion, pr\u00e9dominance des femmes et des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103812,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103910"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103911,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103910\/revisions\/103911"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103812"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}