{"id":103962,"date":"2016-07-20T16:48:00","date_gmt":"2016-07-20T14:48:00","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103962"},"modified":"2016-07-20T16:49:32","modified_gmt":"2016-07-20T14:49:32","slug":"1207-cbanque-com-plus-de-3-microcredits-personnels-sur-4-lies-a-lemploi-et-la-mobilite","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/1207-cbanque-com-plus-de-3-microcredits-personnels-sur-4-lies-a-lemploi-et-la-mobilite\/","title":{"rendered":"12\/07 &#8211; cbanque.com &#8211; Plus de 3 microcr\u00e9dits personnels sur 4 li\u00e9s \u00e0 l&#8217;emploi et la mobilit\u00e9"},"content":{"rendered":"<div class=\"pw-hidden-cp\">\n<h1 class=\"newsh1\">Plus de 3 microcr\u00e9dits personnels sur 4 li\u00e9s \u00e0 l&#8217;emploi et la mobilit\u00e9<\/h1>\n<p class=\"newsdateline\">Par <strong><a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/auteur\/benoit-lety\/\" rel=\"author\">Beno\u00eet LETY<\/a><\/strong> &#8211; <span class=\"newshoraire\"><time datetime=\"2016-07-12T12:07:07+02:00\">Publi\u00e9 le <a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/jour\/mardi-12-juillet-2016\">mardi 12 juillet 2016<\/a> \u00e0 12h07<\/time><time datetime=\"2016-07-12T12:07:07+02:00\"><\/time> &#8211; <a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/58991\/plus-de-3-microcredits-personnels-sur-4-lies-a-emploi-et-la-mobilite#reactions\">R\u00e9agir<\/a><\/span><\/p>\n<div class=\"bloclistnews\"><\/div>\n<div class=\"photo_large\">\n<div class=\"image\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.cbanque.com\/i\/media\/01i\/001007icb6.jpg\" alt=\"Annonces emploi\" width=\"406\" height=\"210\" border=\"0\" \/><\/div>\n<p>\u00a9 jergA &#8211; Fotolia.com<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h4 class=\"newschapeau\">76% des microcr\u00e9dits personnels octroy\u00e9s en 2015 ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s pour des motifs li\u00e9s \u00e0 l\u2019emploi ou la mobilit\u00e9 de l\u2019emprunteur, selon le barom\u00e8tre 2016 de la microfinance.<\/h4>\n<p>L\u2019autre motif principal d\u2019octroi de microcr\u00e9dits personnels est le logement (13%), les crit\u00e8res tels que la sant\u00e9, l\u2019\u00e9duction et la formation apparaissant bien plus minoritaires. Cette r\u00e9partition est relativement stable par rapport \u00e0 2014. Elle n\u2019a rien de surprenant car les organismes pr\u00eateurs r\u00e9clament que l\u2019emprunt soit motiv\u00e9 par une insertion ou une mobilit\u00e9 professionnelle (achat de voiture, etc.). Les d\u00e9penses de logement ou de formation sont accept\u00e9es mais toujours dans ce m\u00eame cadre, par exemple dans le cas d&rsquo;un d\u00e9m\u00e9nagement pour contrainte professionnelle. Pour rappel, le microcr\u00e9dit personnel est destin\u00e9 aux personnes n\u2019ayant pas acc\u00e8s au pr\u00eat bancaire classique.<\/p>\n<p>En 2015, 15.188 microcr\u00e9dits personnels ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s, contre 14.774 en 2014 et 12.866 en 2013. Le montant moyen augmente tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement, de <a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/53491\/microcredit-personnel-des-prets-de-2266-euros-en-moyenne\">2.266\u00a0euros l\u2019an pass\u00e9<\/a> \u00e0 2.285\u00a0euros en moyenne en 2015. Le plafond, jusqu\u2019ici de 3.000\u00a0euros, a toutefois \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 d\u00e9but 2016 \u00e0 5.000\u00a0euros, ce qui devrait faire grimper ce montant moyen des pr\u00eats.<\/p>\n<p class=\"pcadrelight\">Lire \u00e0 ce propos\u00a0: <a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/57047\/microcredit-personnel-le-plafond-releve-a-5000-euros\">Le plafond du microcr\u00e9dit personnel relev\u00e9 \u00e0 5.000\u00a0euros<\/a><\/p>\n<h4>Un nouveau site national pour le microcr\u00e9dit<\/h4>\n<p>Le barom\u00e8tre de la microfinance 2016, publi\u00e9 en fin de semaine pass\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 comme chaque ann\u00e9e par la plateforme de r\u00e9flexion Convergences en partenariat, notamment, avec la F\u00e9d\u00e9ration nationale de la Caisse d\u2019Epargne et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts (CDC). Le barom\u00e8tre souligne \u00e0 l\u2019occasion de la publication de ces statistiques 2015 que le Fonds de coh\u00e9sion sociale (FCS), entit\u00e9 de la CDC qui garantit les microcr\u00e9dits, a lanc\u00e9 une nouvelle version du site france-microcr\u00e9dit.org \u00ab\u00a0pour les 10 ans du FCS\u00a0\u00bb\u00a0: \u00ab\u00a0Il devient plus modulable pour faciliter les d\u00e9marches des demandeurs.\u00a0\u00bb C\u2019est notamment sur ce site que les emprunteurs peuvent trouver les interlocuteurs potentiels pour un microcr\u00e9dit personnel dans chaque d\u00e9partement.<\/p>\n<\/div>\n<p class=\"newscopyrightline newssignature\">Par Beno\u00eet LETY (<a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/auteur\/benoit-lety\/\">ses derniers articles<\/a>)<br \/>\n\u00a9 cbanque.com \/ BL \/ Juillet 2016<\/p>\n<p>Retrouvez l&rsquo;article :<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"pw-hidden-cp\"><a href=\"http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/58991\/plus-de-3-microcredits-personnels-sur-4-lies-a-emploi-et-la-mobilite#T45VC4X2zRW5BpUY.99\">http:\/\/www.cbanque.com\/actu\/58991\/plus-de-3-microcredits-personnels-sur-4-lies-a-emploi-et-la-mobilite#T45VC4X2zRW5BpUY.99<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Plus de 3 microcr\u00e9dits personnels sur 4 li\u00e9s \u00e0 l&#8217;emploi et la mobilit\u00e9 Par Beno\u00eet LETY &#8211; Publi\u00e9 le mardi 12 juillet 2016 \u00e0 12h07 &#8211; R\u00e9agir \u00a9 jergA &#8211; Fotolia.com 76% des microcr\u00e9dits personnels octroy\u00e9s en 2015 ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s pour des motifs li\u00e9s \u00e0 l\u2019emploi ou la mobilit\u00e9 de l\u2019emprunteur, selon le barom\u00e8tre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103964,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103962"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103962"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103962\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103966,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103962\/revisions\/103966"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103964"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103962"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103962"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103962"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}