{"id":103945,"date":"2016-07-20T16:36:21","date_gmt":"2016-07-20T14:36:21","guid":{"rendered":"http:\/\/cvg2.staging.bc-interactive.fr\/?p=103945"},"modified":"2016-07-20T16:51:19","modified_gmt":"2016-07-20T14:51:19","slug":"0607-liberation-des-labos-pour-developper-les-cooperations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/0607-liberation-des-labos-pour-developper-les-cooperations\/","title":{"rendered":"06\/07 &#8211; Lib\u00e9ration &#8211; Des labos pour d\u00e9velopper les coop\u00e9rations"},"content":{"rendered":"<div class=\"width-padded\">\n<header class=\"article-header\">\n<div class=\"read-left-padding\">\n<div class=\"article-subhead\">D\u00e9cryptage<\/div>\n<h1 class=\"article-headline\">Des labos pour d\u00e9velopper les coop\u00e9rations<\/h1>\n<div class=\"article-head-metas\"><span class=\"authors\"> Par <span class=\"author\"> <a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/auteur\/1867-laurent-joffrin\">Laurent Joffrin, Directeur de la publication de Lib\u00e9ration<\/a> <\/span> et <span class=\"author\"> <a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/auteur\/12330-coralie-schaub\">Coralie Schaub<\/a> <\/span> <\/span> \u2014 <span class=\"date\"> <time datetime=\"2016-07-06T17:11:19\">6 juillet 2016 \u00e0 17:11<\/time> <\/span><\/div>\n<\/div>\n<\/header>\n<\/div>\n<div class=\"container-column clearfix\">\n<div class=\"wide-column width-padded-left\">\n<h2 class=\"article-standfirst read-left-padding\">Travailler avec\u00a0des sites \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9tranger, notamment en Afrique, m\u00ealer partenariats publics et priv\u00e9s, accueillir de\u00a0nouveaux publics\u2026 Le \u00abCampus de l\u2019innovation pour la plan\u00e8te\u00bb ouvre ses portes avec\u00a0de grandes ambitions.<\/h2>\n<ul class=\"article-rel-list\">\n<li class=\"article-rel-item\">\n<div class=\"share-link\"><span class=\"share\">Des labos pour d\u00e9velopper les coop\u00e9rations <\/span><\/div>\n<\/li>\n<\/ul>\n<div class=\"article-body read-left-padding\">\n<p>Que faisait Jean-Marc Ayrault \u00e0 Bondy le 29\u00a0juin, en pleine tourmente post-Brexit et quelques heures apr\u00e8s l\u2019attentat \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Istanbul ? Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international a <em>\u00ababsolument\u00bb<\/em> tenu \u00e0 venir en Seine-Saint-Denis ce jour-l\u00e0. Il \u00e9tait invit\u00e9 au lancement du \u00abCampus de l\u2019innovation pour la plan\u00e8te\u00bb par l\u2019Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD), \u00e9tablissement public dont son minist\u00e8re a la tutelle, avec celui de l\u2019Education, de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche.<\/p>\n<p>N\u00e9e en 1943, la structure avait initialement pour objet de d\u00e9velopper la <em>\u00abscience coloniale\u00bb<\/em>. Temps oubli\u00e9s. Ce que l\u2019IRD pr\u00e9sente ce 29\u00a0juin, <em> est \u00abun projet particuli\u00e8rement innovant\u00bb<\/em>,dixit le ministre. Jean-Marc Ayrault souligne <em>\u00abla n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9volutionner le mod\u00e8le de d\u00e9veloppement\u00bb<\/em> et de <em>\u00abfaire \u00e9voluer de mani\u00e8re radicale nos fa\u00e7ons de produire, de consommer, de voyager, de nous nourrir, de nous soigner\u2026\u00bb<\/em>. Gr\u00e2ce \u00e0 une <em>\u00abinnovation partag\u00e9e\u00bb<\/em> entre le Nord et le Sud, mais aussi entre chercheurs de l\u2019IRD, ONG et entreprises, il s\u2019agit de <em>\u00abdonner toutes les chances au d\u00e9veloppement des pays du Sud, notamment \u00e0 l\u2019Afrique dont la population doublera d\u2019ici 2050\u00bb<\/em>. Vaste programme. Sans quoi, pr\u00e9vient le ministre, <em>\u00abil n\u2019y aura pas d\u2019autre issue pour ces peuples que de prendre la route de l\u2019immigration\u00bb<\/em>. C\u2019est dit.<\/p>\n<h3>Pourquoi un \u00abCampus de l\u2019innovation pour\u00a0la\u00a0plan\u00e8te\u00bb ?<\/h3>\n<p>Le nom est trompeur, puisqu\u2019on n\u2019y trouve pas d\u2019\u00e9tudiants et qu\u2019on y entend le mot \u00abplan\u00e8te\u00bb au sens tr\u00e8s large, bien au-del\u00e0 des questions environnementales. Pour Sarah Marniesse, directrice du d\u00e9partement \u00abMobilisation de la recherche et de l\u2019innovation\u00bb de l\u2019IRD, le campus est <em>\u00abbien plus qu\u2019un lieu\u00bb.<\/em> C\u2019est avant tout <em>\u00abun mot d\u2019ordre, un cadre, une marque, l\u2019incarnation d\u2019un changement d\u2019\u00e9tat d\u2019esprit et d\u2019une nouvelle strat\u00e9gie\u00bb. Tout cela formalis\u00e9 dans un \u00abnouveau plan d\u2019orientation strat\u00e9gique\u00bb,<\/em> dont la philosophie g\u00e9n\u00e9rale peut se r\u00e9sumer \u00e0 l\u2019ouverture. Le plan doit permettre en effet de <em>\u00abrenforcer la contribution soci\u00e9tale de la recherche pour le d\u00e9veloppement, d\u2019ouvrir la porte des labos \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9conomie, au Nord comme au Sud, et de faciliter les collaborations avec des ONG ou des entreprises comme cela se fait aux Etats-Unis\u00bb.<\/em> Traduction : la recherche fran\u00e7aise doit muscler sa capacit\u00e9 \u00e0 appliquer ses r\u00e9sultats et \u00e0 les valoriser.<\/p>\n<p>Cela dit, l\u2019IRD <em>\u00abne part pas de z\u00e9ro\u00bb,<\/em>pr\u00e9cise celle qui est venue en janvier du cabinet de l\u2019ex-secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9e du D\u00e9veloppement pour piloter le projet. De fait, l\u2019Institut peut revendiquer plusieurs <em>\u00abgrands succ\u00e8s, au b\u00e9n\u00e9fice des populations et de la plan\u00e8te\u00bb,<\/em> comme les moustiquaires impr\u00e9gn\u00e9es d\u2019insecticide pour lutter contre le paludisme ou le c\u00e9l\u00e8bre Plumpy\u2019Nut. Con\u00e7ue par un nutritionniste de l\u2019IRD et produite par l\u2019entreprise Nutriset gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat nou\u00e9 \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990, cette p\u00e2te \u00e0 base d\u2019arachides a\u00a0r\u00e9volutionn\u00e9 la lutte contre la malnutrition. Pour Sarah Marniesse, l\u2019enjeu est d\u00e9sormais de g\u00e9n\u00e9raliser ces initiatives souvent individuelles : <em>\u00abLes bonnes id\u00e9es ne viennent pas, en g\u00e9n\u00e9ral, d\u2019un penseur isol\u00e9 et g\u00e9nial, mais de l\u2019\u00e9change avec des acteurs qui r\u00e9fl\u00e9chissent aux m\u00eames enjeux mais diff\u00e9remment.\u00bb<\/em><\/p>\n<h3>A quoi ressemblera le\u00a0\u00abCampus\u00bb ?<\/h3>\n<p>Cinq types d\u2019activit\u00e9s seront d\u00e9velopp\u00e9es \u00e0 Bondy. La recherche participative, d\u2019abord. L\u2019id\u00e9e est par exemple &#8211; dans le cadre du protocole de Nagoya sur l\u2019acc\u00e8s aux ressources g\u00e9n\u00e9tiques et le partage juste et \u00e9quitable des avantages d\u00e9coulant de leur utilisation &#8211; de travailler avec les communaut\u00e9s indig\u00e8nes concern\u00e9es. Des formations sont \u00e9galement propos\u00e9es \u00e0 des chercheurs du Nord comme du Sud. Dans le but de favoriser les rencontres et la <em>\u00abcocr\u00e9ation\u00bb<\/em> entre chercheurs et <em>\u00abrepr\u00e9sentants du secteur priv\u00e9 innovants\u00bb,<\/em> des journ\u00e9es et soir\u00e9es th\u00e9matiques seront organis\u00e9es. Et en s\u2019appuyant sur Bond\u2019innov &#8211; cit\u00e9 par Jean-Marc Ayrault comme <em>\u00abun incubateur unique, le seul en Ile-de-France sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019entrepreneuriat avec les pays du Sud\u00bb<\/em> et dont l\u2019IRD si\u00e8ge au conseil d\u2019administration. Le campus doit en effet servir aussi d\u2019incubateur aux scientifiques souhaitant d\u00e9velopper un projet \u00e0 partir de leurs recherches.<\/p>\n<p>Enfin, derni\u00e8re ambition de l\u2019IRD,<em>\u00abouvrir le site, en particulier aux jeunes et aux populations qui n\u2019ont pas l\u2019habitude d\u2019aller dans les campus et qui doivent profiter de cette recherche\u00bb, explique Sarah Marniesse<\/em>. Elle cite l\u2019exemple de l\u2019unit\u00e9 de mod\u00e9lisation math\u00e9matique et informatique de syst\u00e8mes complexes de l\u2019IRD, peu accessible a priori pour un public profane, qui pourrait se rapprocher de l\u2019association Simplon.co, bas\u00e9e \u00e0 Montreuil et qui propose \u00e0 des n\u00e9ophytes des formations gratuites de codage.<\/p>\n<p>Le site de Bondy doit faire des petits. Il est vou\u00e9 \u00e0 <em>\u00abrayonner\u00bb<\/em> en France et dans les pays partenaires, avec des <em>\u00abcampus miroirs\u00bb,<\/em> d\u2019abord \u00e0 Dakar (S\u00e9n\u00e9gal). Puis, a promis Jean-Marc Ayrault, dans d\u2019autres villes africaines, notamment en C\u00f4te-d\u2019Ivoire. Il <em>\u00abrayonnera\u00bb<\/em> aussi sur le Web, o\u00f9 l\u2019IRD esp\u00e8re <em>\u00abcr\u00e9er une communaut\u00e9\u00bb<\/em> . Avec quels moyens financiers ? Sarah Marniesse pr\u00e9f\u00e8re ne pas donner de chiffres. <em>\u00abDifficile, car on est sur de l\u2019amor\u00e7age, mais l\u2019id\u00e9e est de cr\u00e9er une dynamique\u00bb,<\/em> justifie-t-elle. Elle recense les partenaires d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s. Avec le monde acad\u00e9mique bien s\u00fbr : AgroParisTech, l\u2019Institut d\u2019\u00e9tude du d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social (Iedes), la Fondation pour les \u00e9tudes et recherches sur le d\u00e9veloppement international (Ferdi)\u2026 Mais aussi avec des bailleurs de fonds comme l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD) et l\u2019Organisation internationale de la francophonie (OIF). Ou encore avec des acteurs associatifs (Simplon.co, SoScience, Convergences, Make Science, Ashoka\u2026) et priv\u00e9s (Orange, Unilever, Total\u2026). Avec des organismes estampill\u00e9s \u00abopen lab\u00bb enfin, comme l\u2019Ideas Lab du Commissariat \u00e0 l\u2019\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives (CEA ).<\/p>\n<h3>Comment la recherche publique travaillera-t-elle avec le priv\u00e9 ?<\/h3>\n<p>Pas forc\u00e9ment simple. Sarah Marniesse confie avoir re\u00e7u un accueil frisquet de la part des chercheurs de l\u2019IRD quand elle est venue leur pr\u00e9senter le projet voil\u00e0 trois mois. Et aujourd\u2019hui ? <em>\u00abJe ne dirais pas que j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 convaincre tout le monde, mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 aid\u00e9e par des chercheurs qui y croyaient.\u00bb<\/em> Le jour de la visite minist\u00e9rielle \u00e0 Bondy, on croisait quand m\u00eame des sceptiques. Comme ce chercheur, tout juste retrait\u00e9, qui <em>\u00abne croit pas\u00bb<\/em> \u00e0 ce campus.<em> \u00abRegardez l\u2019exemple de Bill Gates : il est en train de se substituer \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS). C\u2019est tr\u00e8s dangereux. La recherche doit rester un service public, pour le public et par le public. C\u2019est vrai qu\u2019il n\u2019y a plus d\u2019argent dans les caisses. Mais on pourrait mieux valoriser le travail des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes au lieu de l\u2019abandonner.\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Le priv\u00e9 ne viendra-t-il pas chercher l\u00e0 du <em>greenwashing<\/em> ? N\u2019y aura-t-il pas de conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats ?<em> \u00abNous ne travaillerons jamais avec une entreprise sur des innovations qui ne sont pas responsables, r\u00e9pond Sarah Marniesse . Nous ne sommes pas l\u00e0 pour les accompagner sur leur chemin de comp\u00e9titivit\u00e9. Mais ces firmes savent qu\u2019elles doivent faire \u00e9voluer leur mod\u00e8le.\u00bb<\/em> Les entreprises apporteront de l\u2019argent, m\u00eame si <em>\u00abpour l\u2019instant, rien n\u2019est sign\u00e9\u00bb<\/em>. Unilever devrait financer le potager bio du campus. Le g\u00e9ant de l\u2019agroalimentaire participera aussi \u00e0 un projet de <em>\u00abFood Lab scientifique et citoyen\u00bb<\/em> sur la nourriture du futur, par exemple l\u2019entomophagie, soit la consommation d\u2019insectes. Dans le Lab, on trouvera la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration Est Ensemble, des associations citoyennes, un grand chef et quatre unit\u00e9s de recherche de l\u2019IRD sp\u00e9cialis\u00e9es dans la nutrition et l\u2019agriculture. Le groupe de t\u00e9l\u00e9phonie Orange, lui, financera en partie l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019association Simplon.co sur le campus. Il participe d\u00e9j\u00e0 au projet \u00abRainCell\u00bb. <em>\u00abNous cherchions \u00e0 mieux observer et pr\u00e9voir la pluviom\u00e9trie dans les villes d\u2019Afrique subsaharienne que ce que nous permettent les radars m\u00e9t\u00e9o ou les satellites,<\/em> raconte Marielle Gosset, hydrom\u00e9t\u00e9orologue bas\u00e9e \u00e0 Toulouse. <em>Or nous avons r\u00e9alis\u00e9 que le signal propag\u00e9 entre les antennes de t\u00e9l\u00e9phonie mobile est att\u00e9nu\u00e9 quand il pleut. Nous avons donc demand\u00e9 \u00e0 Orange de pouvoir travailler avec eux pour faire un test \u00e0 Niamey, au Niger, qui vient de s\u2019av\u00e9rer concluant : gr\u00e2ce aux informations par les antennes relais, on arrive \u00e0 quantifier et pr\u00e9voir la pluie.\u00bb<\/em> Pour Ludovic Centonze, directeur de projet Orange pour le d\u00e9veloppement, l\u2019enjeu, d\u00e9sormais, est de <em>\u00abvoir comment transformer cela en un service quotidien, p\u00e9renne, notamment en trouvant des entrepreneurs africains qui s\u2019int\u00e9resseraient au d\u00e9veloppement commercial\u00bb<\/em>. Marielle Gosset s\u2019enthousiasme : <em>\u00abCela aidera par exemple \u00e0 pr\u00e9venir les inondations caus\u00e9es par les orages. Pour un chercheur, il est rare de voir son travail avoir un impact direct sur la vie des gens !\u00bb<\/em> Quant au partenariat de l\u2019IRD avec Total , qui porte sur des recherches autour de la d\u00e9pollution, il reste encore \u00e0 <em>\u00abco-construire\u00bb. <\/em><\/p>\n<p>Science et conscience<\/p>\n<p>On accuse parfois les d\u00e9fenseurs de l\u2019environnement d\u2019\u00eatre allergiques \u00e0 la technique, hostiles \u00e0 l\u2019industrie, m\u00e9fiants envers la science\u2026 On les soup\u00e7onne, tout \u00e0 leur obsession de la frugalit\u00e9, de vouloir faire tourner la roue du progr\u00e8s \u00e0 l\u2019envers. Le \u00abCampus de l\u2019innovation pour la plan\u00e8te\u00bb, inaugur\u00e9 \u00e0 Bondy, fait de mani\u00e8re \u00e9clatante la d\u00e9monstration inverse. Cette fois, ce sont justement la technologie, l\u2019inventivit\u00e9 des ing\u00e9nieurs, la comp\u00e9tence des scientifiques qui sont mobilis\u00e9es pour d\u00e9tecter avec les pays du Sud les meilleures m\u00e9thodes pour concilier d\u00e9veloppement et souci de la nature. Sachant que ces nations en plein bouleversement b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un avantage paradoxal : elles peuvent sauter sans trop de crainte l\u2019\u00e9tape de l\u2019\u00e2ge industriel arrogant et destructeur pour aller directement \u00e0 l\u2019\u00e8re du d\u00e9veloppement durable et \u00e9cologique. Ainsi \u00e9merge une conception du progr\u00e8s qui sort de l\u2019opposition st\u00e9rile entre savoir technique et pr\u00e9servation des \u00e9quilibres naturels, technologie et environnement, en un mot, entre science et conscience. D\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019investigation sur le monde qui vient, <em>Lib\u00e9ration <\/em>se devait de mettre en exergue cette exp\u00e9rience qui rassemble celles du Nord et du Sud, les convictions des militants et l\u2019expertise des savants. Pour rendre cette plan\u00e8te, dans les d\u00e9cennies prochaines, un peu plus habitable.<\/p>\n<p><span class=\"authors\"> <span class=\"author\"> <a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/auteur\/1867-laurent-joffrin\">Laurent Joffrin Directeur de la publication de Lib\u00e9ration<\/a> <\/span> , <span class=\"author\"> <a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/auteur\/12330-coralie-schaub\">Coralie Schaub <\/a> <\/span> <\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"article-body read-left-padding\"><\/div>\n<div class=\"article-body read-left-padding\"><strong>Retrouvez l&rsquo;article :<\/strong><\/div>\n<div class=\"article-body read-left-padding\"><a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/planete\/2016\/07\/06\/des-labos-pour-developper-les-cooperations_1464467\">http:\/\/www.liberation.fr\/planete\/2016\/07\/06\/des-labos-pour-developper-les-cooperations_1464467<\/a><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9cryptage Des labos pour d\u00e9velopper les coop\u00e9rations Par Laurent Joffrin, Directeur de la publication de Lib\u00e9ration et Coralie Schaub \u2014 6 juillet 2016 \u00e0 17:11 Travailler avec\u00a0des sites \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9tranger, notamment en Afrique, m\u00ealer partenariats publics et priv\u00e9s, accueillir de\u00a0nouveaux publics\u2026 Le \u00abCampus de l\u2019innovation pour la plan\u00e8te\u00bb ouvre ses portes avec\u00a0de grandes ambitions. Des labos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103946,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103945"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103945"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103945\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":103952,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/103945\/revisions\/103952"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103946"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103945"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=103945"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=103945"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}