{"id":105449,"date":"2016-07-29T15:20:32","date_gmt":"2016-07-29T13:20:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105449"},"modified":"2016-07-29T15:22:47","modified_gmt":"2016-07-29T13:22:47","slug":"barometre-de-la-microfinance-2016-un-secteur-prometteur-pour-lutter-contre-lexclusion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-microfinance-2016-un-secteur-prometteur-pour-lutter-contre-lexclusion\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de la Microfinance 2016 : un secteur prometteur pour lutter contre l\u2019exclusion"},"content":{"rendered":"<header class=\"entry-header\">\n<h1 class=\"entry-title\">Barom\u00e8tre de la Microfinance 2016 : un secteur prometteur pour lutter contre l\u2019exclusion<\/h1>\n<div class=\"entry-meta\"><span class=\"sep\">Publi\u00e9 le <\/span><a title=\"7:52 \" href=\"https:\/\/bopobs.com\/2016\/07\/25\/barometre-de-la-microfinance-2016-un-secteur-prometteur-pour-lutter-contre-lexclusion\/\" rel=\"bookmark\"><time class=\"entry-date\" datetime=\"2016-07-25T07:52:15+00:00\">juillet 25, 2016<\/time><\/a><span class=\"by-author\"> <span class=\"sep\"> par <\/span> <span class=\"author vcard\"><a class=\"url fn n\" title=\"Afficher tous les articles par L'Observatoire du BoP\" href=\"https:\/\/bopobs.com\/author\/bopobs\/\" rel=\"author\">L&rsquo;Observatoire du BoP<\/a><\/span><\/span><\/div>\n<\/header>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Pour la septi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, <strong>Convergences<\/strong> et ses partenaires ont publi\u00e9 le <strong>Barom\u00e8tre de la Micro-finance<\/strong>, qui dresse l\u2019\u00e9tat des lieux d\u2019un secteur en pleine expansion. Cette nouvelle \u00e9dition se concentre sur la <strong>contribution de la micro-finance \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/strong>, adopt\u00e9s par l\u2019ONU en 2015.<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-4065\" src=\"https:\/\/bopobs.files.wordpress.com\/2016\/07\/bmf.png?w=584\" alt=\"BMF\" \/><\/p>\n<p>Comme \u00e0 son habitude, le Barom\u00e8tre de la Micro-finance livre les <strong>chiffres cl\u00e9s du secteur<\/strong> et d\u00e9crypte les <strong>grandes \u00e9volutions de la micro-finance<\/strong> pour l\u2019ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e. Au niveau mondial, <strong>le d\u00e9veloppement de la micro-finance<\/strong>, continu depuis plusieurs ann\u00e9es, <strong>ne s\u2019est pas d\u00e9menti en 2015 <\/strong>: l\u2019ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9\u00a0marqu\u00e9e par une croissance de 10% des encours et de plus de 15% des emprunteurs, d\u2019apr\u00e8s les estimations.<\/p>\n<p>Le <strong>dossier sp\u00e9cial<\/strong> de cette septi\u00e8me \u00e9dition est le suivant\u00a0: <strong>\u00ab\u00a0<em>Objectifs de d\u00e9veloppement durable : quels enjeux pour la micro-finance ?<\/em>\u00a0\u00bb.<\/strong> Des \u00e9tudes de cas dans plusieurs pays t\u00e9moignent du r\u00f4le que peut jouer la micro-finance dans la poursuite de ces 17 objectifs. Des <strong>initiatives innovantes en faveur de l\u2019inclusion et de l\u2019acc\u00e8s aux services de base<\/strong> sont ainsi pr\u00e9sent\u00e9es dans diff\u00e9rents secteurs\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Sant\u00e9\u00a0<\/strong>: de par les r\u00e9seaux qu\u2019elle a tiss\u00e9s, la micro-finance permet de toucher des populations exclues du syst\u00e8me de sant\u00e9. Dans ce contexte, la micro-assurance sant\u00e9 peut contribuer \u00e0 \u00e9tendre l\u2019acc\u00e8s aux soins en zone rurale.<\/li>\n<li><strong>S\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0<\/strong>: malgr\u00e9 les difficult\u00e9s inh\u00e9rentes au financement des activit\u00e9s agricoles en zone rurale, le d\u00e9veloppement des partenariats multi-acteurs, alli\u00e9 \u00e0 la mise en place d\u2019approches adapt\u00e9es, est prometteur\u00a0afin de\u00a0mieux servir les petits producteurs.<\/li>\n<li><strong>\u00c9ducation<\/strong>: la micro-finance a un r\u00f4le \u00e0 jouer dans le financement de l\u2019\u00e9ducation, en participant\u00a0au renforcement du syst\u00e8me \u00e9ducatif mais surtout en permettant aux parents de payer la scolarit\u00e9 de leurs enfants, \u00e0 travers une large gamme de produits.<\/li>\n<li><strong>\u00c9nergie<\/strong>: bien que la micro-finance \u00ab\u00a0verte\u00a0\u00bb \u2013 financement des \u00e9nergies renouvelables ou produits promouvant l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique par exemple \u2013 soit encore peu d\u00e9velopp\u00e9e, son potentiel pour lutter contre le changement climatique tout en d\u00e9veloppant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est important.<\/li>\n<li><strong>Habitat<\/strong>: le financement de la construction de logements par des micro-cr\u00e9dits pourrait contribuer \u00e0 donner acc\u00e8s \u00e0 un logement d\u00e9cent et aux services essentiels aux populations \u00e0 faibles revenus.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le Barom\u00e8tre de la Micro-finance pr\u00e9sente aussi les <strong>\u00e9volutions du secteur en France et en Europe<\/strong>, soulignant la <strong>croissance du micro-cr\u00e9dit personnel et professionnel<\/strong>, preuve que la micro-finance a aussi un r\u00f4le \u00e0 jouer dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s. En France, l\u2019offre d\u2019un micro-cr\u00e9dit afin d\u2019aider les personnes en difficult\u00e9 \u00e0 <strong>financer la r\u00e9novation de leur logement<\/strong>\u00a0se d\u00e9veloppe : apr\u00e8s l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019un micro-cr\u00e9dit habitat, initi\u00e9 par\u00a0les Caisses d\u2019\u00c9pargne, avec la garantie du Fonds de Coh\u00e9sion Sociale et de la Fondation Abb\u00e9 Pierre en 2013, un micro-cr\u00e9dit destin\u00e9 aux\u00a0propri\u00e9taires modestes en \u00cele-de-France a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par le Cr\u00e9dit municipal de Paris et ses partenaires en 2014.<\/p>\n<p>En conclusion, le <strong>Professeur Muhammad Yunus<\/strong>, fondateur de la Grameen Bank et Prix Nobel de la Paix, souligne dans une interview la <strong>n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9former le syst\u00e8me financier, au-del\u00e0 de la micro-finance, afin d\u2019int\u00e9grer ceux qui en sont exclus.<\/strong><\/p>\n<p>Pour retrouver l\u2019\u00e9dition 2016 du Barom\u00e8tre de la Micro-finance, cliquez <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Barom%C3%A8tre-2016-de-la-microfinance1.pdf\">ici<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<p>Retrouvez l&rsquo;article ici : <a href=\"https:\/\/bopobs.com\/2016\/07\/25\/barometre-de-la-microfinance-2016-un-secteur-prometteur-pour-lutter-contre-lexclusion\/\">https:\/\/bopobs.com\/2016\/07\/25\/barometre-de-la-microfinance-2016-un-secteur-prometteur-pour-lutter-contre-lexclusion\/ <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Barom\u00e8tre de la Microfinance 2016 : un secteur prometteur pour lutter contre l\u2019exclusion Publi\u00e9 le juillet 25, 2016 par L&rsquo;Observatoire du BoP Pour la septi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, Convergences et ses partenaires ont publi\u00e9 le Barom\u00e8tre de la Micro-finance, qui dresse l\u2019\u00e9tat des lieux d\u2019un secteur en pleine expansion. Cette nouvelle \u00e9dition se concentre sur la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105450,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105449"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105449"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105449\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105452,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105449\/revisions\/105452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105449"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105449"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105449"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}