{"id":105421,"date":"2016-07-28T18:13:13","date_gmt":"2016-07-28T16:13:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105421"},"modified":"2016-08-08T11:12:22","modified_gmt":"2016-08-08T09:12:22","slug":"105421","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/","title":{"rendered":"28\/07 &#8211; Save the date et Conf\u00e9rence de presse du Forum Mondial Convergences"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>SAVE THE DATE<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59ba19696a\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59ba19696a\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#9e_edition_du_Forum_Mondial_Convergences\" title=\"9e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences\">9e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Paris_les_5_6_7_septembre_2016\" title=\"Paris, les 5, 6 &amp; 7 septembre 2016\">Paris, les 5, 6 &amp; 7 septembre 2016<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Palais_Brongniart_Hotel_de_Ville\" title=\"Palais Brongniart, H\u00f4tel de Ville\">Palais Brongniart, H\u00f4tel de Ville<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Conference_de_Presse_le_30_aout_a_15h00_%E2%80%93_Lieu_a_confirmer\" title=\"Conf\u00e9rence de Presse le 30 ao\u00fbt \u00e0 15h00 \u2013 Lieu \u00e0 confirmer\">Conf\u00e9rence de Presse le 30 ao\u00fbt \u00e0 15h00 \u2013 Lieu \u00e0 confirmer<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#SmartCities_villes_vertes_et_citoyennete_locale\" title=\"SmartCities, villes vertes et citoyennet\u00e9 locale\">SmartCities, villes vertes et citoyennet\u00e9 locale<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Faire_converger_les_financements_et_partenariats_pour_la_mise_en_oeuvre_des_Objectifs_de_developpement_durable\" title=\"Faire converger les financements et partenariats pour la mise en \u0153uvre \ndes Objectifs de d\u00e9veloppement durable\">Faire converger les financements et partenariats pour la mise en \u0153uvre \ndes Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Leconomie_au_service_du_bien_commun_mettre_la_finance_leconomie_et_les_nouvelles_technologies_au_service_de_linteret_general\" title=\"L\u2019\u00e9conomie au service du bien commun : mettre la finance, l\u2019\u00e9conomie \net les nouvelles technologies au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\">L\u2019\u00e9conomie au service du bien commun : mettre la finance, l\u2019\u00e9conomie \net les nouvelles technologies au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Le_Forum_Mondial_Convergences_un_evenement_createur_de_synergies_depuis_9_ans\" title=\"Le Forum Mondial Convergences : un \u00e9v\u00e9nement cr\u00e9ateur de synergies depuis 9 ans\">Le Forum Mondial Convergences : un \u00e9v\u00e9nement cr\u00e9ateur de synergies depuis 9 ans<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Qui_sommes-nous\" title=\"Qui sommes-nous ?\">Qui sommes-nous ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/105421\/#Nos_dernieres_actualites\" title=\"Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s :\">Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s :<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"9e_edition_du_Forum_Mondial_Convergences\"><\/span><strong>9<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Paris_les_5_6_7_septembre_2016\"><\/span><strong>Paris, les 5, 6 &amp; 7 septembre 2016<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Palais_Brongniart_Hotel_de_Ville\"><\/span><strong>Palais Brongniart, H\u00f4tel de Ville<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Conference_de_Presse_le_30_aout_a_15h00_%E2%80%93_Lieu_a_confirmer\"><\/span><strong>Conf\u00e9rence de Presse le 30 ao\u00fbt \u00e0 15h00<\/strong><strong> \u2013 Lieu \u00e0 confirmer<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>Paris, le 28 \u00a0juillet 2016,<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Les 5, 6 &amp; 7 septembre, le 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences rassemblera \u00e0 Paris des repr\u00e9sentants d\u2019entreprises, des politiques, des ONG, des associations du monde entier pour \u00e9changer et inventer des solutions pour \u00ab R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables \u00bb. Le <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\"><strong>Forum Mondial Convergences<\/strong><\/a><strong>, organis\u00e9 <\/strong><strong>en partenariat avec ACTED, la Mairie de Paris, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, est devenu en quelques ann\u00e9es l\u2019un des grands rendez-vous de la rentr\u00e9e. Il fournit aux acteurs politiques, \u00e9conomiques, universitaires et institutionnels, fran\u00e7ais et <\/strong><strong>internationaux, mais aussi au grand public, un moment d\u2019apprentissage, de rencontres et d\u2019\u00e9changes sur les grands enjeux mondiaux et en particulier les Objectifs de d\u00e9veloppement durable adopt\u00e9s par l\u2019ONU en 2015. Pour un partenariat mondial visant \u00e0 l\u2019atteinte de ces objectifs en 2030, et pour construire ensemble des solutions innovantes \u00ab<\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\"> <strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong><\/a><strong> \u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">3 th\u00e8mes, <strong>3 jours,<\/strong> 3 soir\u00e9es, plus de 60 sessions<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>350 intervenants, 8 000 <\/strong>participants issus des secteurs priv\u00e9s, publics et solidaires,<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">mais aussi m\u00e9dias, chercheurs, etc., parmi lesquels &#8230;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Yann Arthus-Bertrand<\/strong>, photographe, reporter &amp; Pr\u00e9sident de la<a href=\"http:\/\/www.goodplanet.org\/en\/\"> Fondation GoodPlanet<\/a>; <strong>Miren Bengoa<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive,<a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/en\/\"> Fondation CHANEL<\/a> &amp; Pr\u00e9sidente,<a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\"> Comit\u00e9 ONU Femmes France<\/a>; <strong>Rezaul Chowdhury<\/strong>, Tr\u00e9sorier,<a href=\"http:\/\/near.ngo\/\"> NEAR (Network for Empowered Aid Response<\/a>); <strong>Michel Derdevet<\/strong>, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, <a href=\"http:\/\/www.enedis.fr\/erdf-change-de-nom-et-devient-enedis\">Enedis<\/a>; <strong>Antoine Fr\u00e9rot<\/strong>, Pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral, <a href=\"http:\/\/www.veolia.fr\/\">Veolia<\/a>; <strong>Ambroise Fayolle<\/strong>, Vice-pr\u00e9sident responsable de l\u2019Innovation,<a href=\"http:\/\/www.eib.org\/?lang=fr\"> Banque Europ\u00e9enne d\u2019Investissement<\/a>; <strong>Bo Frank<\/strong>, Maire de<a href=\"http:\/\/www.vaxjo.se\/\"> V\u00e4xj\u00f6<\/a>, ville la plus verte du monde (Su\u00e8de); <strong>Estelle Grelier<\/strong>, <a href=\"http:\/\/www.territoires.gouv.fr\/\">Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat<\/a> aupr\u00e8s du ministre de l\u2019Am\u00e9nagement du territoire, de la Ruralit\u00e9 et des Collectivit\u00e9s territoriales, charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales; <strong>Anne Hidalgo<\/strong>, Maire de<a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\"> Paris<\/a>; <strong>Mohamed Idaomar<\/strong>, Maire de<a href=\"http:\/\/www.tetouan.ma\/fr\/index.php\"> Tetouan<\/a> (Maroc) &amp; Pr\u00e9sident,<a href=\"http:\/\/www.medcities.org\/\"> Medcities<\/a>; <strong>Jean-Marc Janconvici<\/strong>, Pr\u00e9sident-fondateur,<a href=\"http:\/\/www.theshiftproject.org\/\"> The Shift project<\/a>; <strong>Alexandre Jardin<\/strong>, Fondateur,<a href=\"http:\/\/www.bleublanczebre.fr\/\"> Mouvement Bleu-Blanc-Zebre<\/a>; <strong>Patrick Kanner<\/strong>,<a href=\"http:\/\/www.ville.gouv.fr\/\"> Ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports<\/a>; <strong>David Katz<\/strong>, Fondateur, <a href=\"http:\/\/plasticbank.org\/\">The Plastic Bank<\/a>; <strong>Runa Khan<\/strong>, Pr\u00e9sidente et fondatrice de l\u2019ONG<a href=\"http:\/\/www.friendship-bd.org\/\"> Friendship<\/a>; <strong>Mari Kuraishi<\/strong>, Co-fondatrice,<a href=\"https:\/\/www.globalgiving.org\/\"> Global Giving<\/a>; <strong>Joachim Levy<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral et Directeur financier, Groupe <a href=\"http:\/\/www.banquemondiale.org\/\">Banque mondiale<\/a>; <strong>Tony Meloto<\/strong>, Fondateur,<a href=\"http:\/\/www.gk1world.com\/\"> Gawad Kalinga<\/a> (Philippines); <strong>Carlos Moreno<\/strong>, Pr\u00e9sident, <a href=\"http:\/\/www.moreno-web.net\/\">International Human Smart Cities<\/a>; <strong>Soe Myint<\/strong>, Pr\u00e9sidente,Myanmar Journalism Institute; <strong>Martine Pinville<\/strong>,<a href=\"http:\/\/www.economie.gouv.fr\/le-ministere\/martine-pinville\"> Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat<\/a> aupr\u00e8s du ministre de l&rsquo;\u00c9conomie, de l&rsquo;Industrie et du Num\u00e9rique, charg\u00e9e du Commerce, de l&rsquo;Artisanat, de la Consommation et de l&rsquo;\u00c9conomie sociale et solidaire; <strong>R\u00e9my Rioux<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral, <a href=\"http:\/\/www.afd.fr\/\">Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement<\/a>; <strong>L\u00e9onore de Roquefeuil<\/strong>, Fondatrice,<a href=\"http:\/\/voxe.org\/\"> VOXE.org<\/a>; \u00a0<strong>Samuel Worthington<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral, <a href=\"https:\/\/www.google.fr\/url?sa=t&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=web&amp;cd=1&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=0ahUKEwjs_bHSwpHOAhUDPBoKHaAPCEAQFggcMAA&amp;url=https%3A%2F%2Fwww.interaction.org%2F&amp;usg=AFQjCNGrr__aRAoJQJfVNSPZwaX4_yr9fQ&amp;sig2=nI4OQuSb6Fp9_jxYQ-e50g&amp;bvm=bv.127984354,d.d2s\">Interaction<\/a>; <strong>Tertius Zongo<\/strong>,<a href=\"http:\/\/www.afdb.org\/\"> Banque Africaine de D\u00e9veloppement<\/a>, ancien Premier ministre du B\u00e9nin.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong><u>CONFERENCE DE PRESENTATION A LA PRESSE\u00a0<\/u><\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong><u> MARDI 30 AO\u00dbT A 15 HEURES<\/u><\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\">avec notamment Emilie Poisson, Directrice ex\u00e9cutive de Convergences<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">L\u2019occasion d\u2019approfondir les th\u00e8mes du Forum et de r\u00e9pondre \u00e0 vos questions.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour vous inscrire, <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-conference-de-presentation-a-la-presse-9e-forum-mondial-convergences-26819197943?ref=estw\">cliquez ici<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Pour toute demande d\u2019information ou accr\u00e9ditation <\/u><\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Carine Valette<\/strong>, Charg\u00e9e de communication, Convergences.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Tel : +33 (0)1 42 65 78 85 |Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\">carine.valette@convergences.org<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>9e FORUM MONDIAL CONVERGENCES<\/strong><\/h3>\n<h4><strong>NOS AXES TH\u00c9MATIQUES<\/strong><\/h4>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"SmartCities_villes_vertes_et_citoyennete_locale\"><\/span><strong>SmartCities, villes vertes et citoyennet\u00e9 locale<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Les villes n\u2019occupent que 2 % de la surface du globe mais abritent 50 % de la population mondiale, consomment 75 % de l\u2019\u00e9nergie produite et rejettent 80 % du CO2. Elles occupent donc une place centrale dans la recherche de solutions durables et d\u2019\u00e9volution des modes de vie. La 3<sup>e<\/sup> conf\u00e9rence des Nations Unies sur le d\u00e9veloppement urbain durable (Habitat III) se tiendra d\u2019ailleurs \u00e0 Quito du 17 au 20 octobre prochains, et la 2<sup>e<\/sup> \u00e9dition de \u00ab\u00a0Cities for Life\u00a0\u00bb se d\u00e9roulera cette ann\u00e9e les 21 et 22 novembre \u00e0 Paris pour des villes inclusives, innovantes et r\u00e9silientes.<\/p>\n<p><strong>Comment faire face aux nombreux d\u00e9fis pos\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne urbain sur \u00a0l\u2019environnement, le social, les \u00e9quilibres \u00e9conomiques, mais aussi la r\u00e9silience des villes et le d\u00e9veloppement culturel ?<\/strong><\/p>\n<p>Le 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences abordera les d\u00e9fis et solutions de la ville durable dans leurs nombreux aspects, des SmartCities \u00e0 la citoyennet\u00e9 locale en passant par l\u2019agriculture, l\u2019eau, l\u2019\u00e9nergie et l\u2019\u00e9conomie circulaire&#8230; Le sujet des villes et territoires sera aussi trait\u00e9 sous l\u2019angle des n\u00e9cessaires coop\u00e9rations d\u2019acteurs pour faire \u00e9merger puis mettre en place des solutions. La<strong> soir\u00e9e \u00ab R\u00e9inventons la Ville de demain \u00bb<\/strong> sera le point d\u2019orgue de ces r\u00e9flexions et rassemblera innovateurs, d\u00e9cideurs locaux, citoyens et entreprises \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris le 7 septembre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Faire_converger_les_financements_et_partenariats_pour_la_mise_en_oeuvre_des_Objectifs_de_developpement_durable\"><\/span><strong>Faire converger les financements et partenariats pour la mise en \u0153uvre<br \/>\ndes Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>L\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies a adopt\u00e9, en septembre dernier, 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), cadres d\u2019actions accompagn\u00e9s d\u2019indicateurs de r\u00e9ussite. Ces Objectifs ont fait l\u2019objet d\u2019une d\u00e9finition collective, incluant pour la premi\u00e8re fois les citoyens et les acteurs du monde \u00e9conomique. Un enjeu majeur d\u00e9sormais est la mobilisation pour les atteindre. Mobilisation particuli\u00e8re des diff\u00e9rentes institutions et mobilisation convergente gr\u00e2ce \u00e0 la cr\u00e9ation de lieux et de dispositifs communs.<\/p>\n<p><strong>Comment les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable peuvent-ils faciliter la convergence des ressources en orientant les dons des philanthropes, la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises et les nouveaux outils de la finance solidaire ? Comment sensibiliser les acteurs et impulser des partenariats collectifs ?<\/strong><\/p>\n<p>Pour rendre ces enjeux plus lisibles et participer \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de synergies, le premier <strong>Barom\u00e8tre des Solutions Durables <\/strong>pour la mise en \u0153uvre des ODD sera lanc\u00e9 lors du Forum Les r\u00e9sultats d\u2019un <strong>sondage r\u00e9alis\u00e9 au premier semestre 2016 par Convergences sur la perception des ODD par le grand public seront \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 cette occasion.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Leconomie_au_service_du_bien_commun_mettre_la_finance_leconomie_et_les_nouvelles_technologies_au_service_de_linteret_general\"><\/span><strong>L\u2019\u00e9conomie au service du bien commun : mettre la finance, l\u2019\u00e9conomie<br \/>\net les nouvelles technologies au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Les nouvelles technologies reconfigurent notre soci\u00e9t\u00e9. Souvent d\u00e9cri\u00e9es, parfois mal comprises, elles peuvent pourtant constituer un v\u00e9ritable atout face aux d\u00e9fis sociaux, environnementaux et soci\u00e9taux. Convergences souhaite donc mettre en lumi\u00e8re lors du Forum Mondial 2016 ces innovations au service du bien commun. <strong>La gestion citoyenne des donn\u00e9es informatique (Data for Good), l\u2019utilisation des NTIC dans l\u2019humanitaire, ou encore les CivicTech auront tribune aux c\u00f4t\u00e9s des laur\u00e9ats Prix \u00ab\u00a0Lab Laboo\u00a0\u00bb, innovateurs du digital et du num\u00e9rique au service du bien commun. <\/strong>Un salon \u00e9ph\u00e9m\u00e8re permettra \u00e9galement de d\u00e9couvrir les innovations port\u00e9es par ces acteurs. Aux c\u00f4t\u00e9s de la Social Good Tech, la responsabilisation de la finance et les nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques (\u00e9conomie circulaire, intrapreneuriat, Social Impact Bonds, etc.) seront aussi mis \u00e0 l\u2019honneur afin que tous les outils et partenariats entre acteurs puissent \u00eatre mis au service des ODD et de l\u2019objectif \u201c\u00a0\u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Crise des r\u00e9fugi\u00e9s\u00a0: Prise de conscience d\u2019un enjeu de d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/p>\n<p>La crise des r\u00e9fugi\u00e9s dans le monde n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi aigu\u00eb et ni les raisons des migrations aussi nombreuses. <strong>Quelles r\u00e9ponses peuvent apporter les Organisations Internationales et leurs partenaires face \u00e0 ces nouveaux besoins humanitaires ? Comment les \u00c9tats et les collectivit\u00e9s publiques peuvent-ils coop\u00e9rer avec les associations et les entreprises ? Quelles actions citoyennes pourraient inspirer les politiques publiques ? <\/strong>Les intervenants tenteront, d\u2019\u00e9clairer ce sujet avant le Sommet International sur la Gestion des d\u00e9placements massifs de r\u00e9fugi\u00e9s et de migrants du 19 septembre \u00e0 New York.<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_Forum_Mondial_Convergences_un_evenement_createur_de_synergies_depuis_9_ans\"><\/span><strong><u>Le Forum Mondial Convergences : <\/u><\/strong><strong><u>un \u00e9v\u00e9nement cr\u00e9ateur de synergies depuis 9 ans<\/u><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Depuis son lancement en 2008, le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\">Forum Mondial Convergences<\/a> rassemble chaque ann\u00e9e plus de 7.000 professionnels pour \u00e9changer sur les solutions innovantes de lutte contre la pauvret\u00e9 et la pr\u00e9carit\u00e9 dans le monde. Il propose aux experts et d\u00e9cideurs internationaux un espace d\u2019apprentissage, de rencontre et de travail de haut niveau pour \u00e9laborer ensemble les r\u00e9ponses aux d\u00e9fis sociaux et environnementaux qui touchent les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s et les pays dits en voie de d\u00e9veloppement. Le Forum Mondial Convergences constitue le point d\u2019orgue des activit\u00e9s de l\u2019association Convergences, parall\u00e8lement \u00e0 ses rendez-vous r\u00e9guliers tels que les caf\u00e9s 100% Lab Laboo, les rencontres Youth We Can!, ou encore la publication de ses Barom\u00e8tres de la Microfinance et de l\u2019Entrepreneuriat Social et de son enqu\u00eate le CAC40 et le Social Business.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Plus d\u2019informations :<\/u><\/strong> consultez d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent le<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\"> <strong>programme<\/strong><\/a> de l\u2019\u00e9dition 2016 pour d\u00e9couvrir le contenu du Forum. Une version compl\u00e8te du programme sera tr\u00e8s prochainement disponible en ligne. Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\">programme<\/a> ainsi que le d\u00e9tail des intervenants vous seront remis lors de la conf\u00e9rence de presse du 30 ao\u00fbt.<\/p>\n<h5><\/h5>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Qui_sommes-nous\"><\/span><strong><u>Qui sommes-nous ?<\/u><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a> est une association qui promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans ceux en voie de d\u00e9veloppement. Compos\u00e9e de plus de 240 organisations partenaires issues de tous les secteurs, Convergences agit pour \u00a0susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a> travaille dans tous les domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : d\u00e9veloppement durable, solidarit\u00e9 internationale pour le d\u00e9veloppement, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises (RSE), entrepreneuriat social, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Nos_dernieres_actualites\"><\/span><strong><u>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s :<\/u><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/decouvrez-le-barometre-de-la-microfinance-2016-7e-edition\/\"><strong>7<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/strong><\/a><strong><u>,<\/u><\/strong> publi\u00e9 le 7 juillet 2016<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/www.la-croix.com\/Economie\/Economie-solidaire\/81-emprunteurs-microfinance-sont-femmes-2016-07-08-1200774458\"><strong>Interview de<\/strong><\/a><a href=\"http:\/\/www.la-croix.com\/Economie\/Economie-solidaire\/81-emprunteurs-microfinance-sont-femmes-2016-07-08-1200774458\"> <strong>Jean-Luc Perron<\/strong><\/a>, Vice-pr\u00e9sident de Convergences et D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole.<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3it6XE3OeGs\"><strong>I<\/strong><strong>nterview du Pr. Yunus<\/strong><\/a>, Prix Nobel de la Paix, Pionnier de la microfinance et du social business<\/li>\n<li><strong>Tribune <\/strong>du Groupe de travail \u00ab\u00a0Mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb parue le 15 juin 2016 sur le Huffington Post : <a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/emilie-poisson\/quel-monde-en-2030-les-ob_b_10456614.html?utm_hp_ref=france\">\u00ab\u00a0Quel monde en 2030 ?\u00a0\u00bb<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>SAVE THE DATE &nbsp; 9e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences Paris, les 5, 6 &amp; 7 septembre 2016 Palais Brongniart, H\u00f4tel de Ville Conf\u00e9rence de Presse le 30 ao\u00fbt \u00e0 15h00 \u2013 Lieu \u00e0 confirmer &nbsp; \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Paris, le 28 \u00a0juillet 2016, &nbsp; Les 5, 6 &amp; 7 septembre, le 9e Forum Mondial Convergences [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103174,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105421"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105421"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105421\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105621,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105421\/revisions\/105621"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105421"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105421"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105421"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}