{"id":105499,"date":"2016-08-02T12:44:05","date_gmt":"2016-08-02T10:44:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105499"},"modified":"2016-08-11T19:31:34","modified_gmt":"2016-08-11T17:31:34","slug":"prix-convergences-2016-decouvrez-les-nomines-tout-au-long-de-lete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences-2016-decouvrez-les-nomines-tout-au-long-de-lete\/","title":{"rendered":"Prix Convergences 2016 &#8211; D\u00e9couvrez les nomin\u00e9s tout au long de l&rsquo;\u00e9t\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbPrix Convergences 2016 &#8211; D\u00e9couvrez les nomin\u00e9s tout au long de l&rsquo;\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/13495407_1401239549889960_3925979353003483178_o-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0\u00a0Si tu veux\u00a0aller vite, vas-y\u00a0seul\u00a0mais si tu veux\u00a0aller loin, alors il faut y\u00a0aller ensemble\u00a0\u00bb. C\u2019est ce que les partenariats multi acteurs nomin\u00e9s aux\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a>\u00a02016 ont d\u00e9montr\u00e9 lors de la Soir\u00e9e des Prix Convergences, le 23 juin dernier. <strong>Tout au long du mois d\u2019aout, retrouvez les portraits des nomin\u00e9s sur notre site.<\/strong><\/p>\n<p>Les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es mais cumulent dans une large mesure leurs effets au d\u00e9triment des pays et des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9s. Ils doivent donc \u00eatre abord\u00e9s de fa\u00e7on globale et int\u00e9gr\u00e9e. Au-del\u00e0 des d\u00e9cideurs internationaux, nous devons tous ensemble, en tant que citoyens, d\u00e9cideurs locaux, producteurs, consommateurs, \u0153uvrer sans cloisonnement ni pr\u00e9jug\u00e9 pour la construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. Le 23 juin dernier, nous avons \u00e9t\u00e9 heureux de vous voir nombreux r\u00e9unis autour des porteurs de partenariats innovants pour un monde 3Zero lors de la \u00ab Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u2013 Meet the nominees \u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>La valeur ajout\u00e9e des partenariats multi-acteur<\/strong><\/p>\n<p>Convergences, c\u2019est l\u2019id\u00e9e que l\u2019union fait la force. Toutes les initiatives peuvent b\u00e9n\u00e9ficier du dialogue et de la construction de partenariats avec d\u2019autres organisations. Ces partenariats permettent \u00e0 des initiatives solidaires et innovantes de d\u00e9multiplier leur impact et de changer d\u2019\u00e9chelle en mobilisant des acteurs compl\u00e9mentaires autour d\u2019objectifs communs.<\/p>\n<p>C\u2019est pourquoi les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 2011\u2013 pour valoriser les partenariats publics-priv\u00e9s-solidaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain pour r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis soci\u00e9taux. Gr\u00e2ce au soutien de ses partenaires, la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\">Mairie de Paris<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">DEVEX<\/a>, les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental. Les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats incarnent la vision multi-acteurs promue par Convergences. A travers leurs initiatives, mises en place par des structures solidaires en partenariat avec des organisations priv\u00e9es et\/ou publiques, ils contribuent de fa\u00e7on concr\u00e8te \u00e0 la co-construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Des partenariats pour promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie\u2026<\/strong><\/p>\n<p>1,2 milliard de terriens n&rsquo;ont pas encore acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9. Ces personnes vivent dans vingt pays d&rsquo;Afrique subsaharienne et d&rsquo;Asie, tels que l&rsquo;Inde, le Bangladesh ou le Soudan, 80% d&rsquo;entre eux en milieu rural. Si aucun effort n&rsquo;est fait, 12% de la population mondiale se retrouvera sans \u00e9lectricit\u00e9 et 31% sans solutions de cuisson modernes en 2030. Mais des millions de personnes font \u00e9galement face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les pays dit \u00ab\u00a0d\u00e9velopp\u00e9s\u00a0\u00bb. Le projet <strong>Dispositif Op\u00e9rationnel de R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des Maisons Individuelles (<a href=\"http:\/\/www.institut-negawatt.com\/page.php?id=10\">DOR\u00e9MI<\/a>)<\/strong> \u2013 France est un partenariat multi-acteurs qui tente d\u2019apporter une r\u00e9ponse pour les 5 millions de familles en France qui font face \u00e0 cette probl\u00e9matique. Au Mali, o\u00f9 82% de territoires ne sont pas \u00e9lectrifi\u00e9s, la\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.geres.eu\/fr\/nos-actions\/item\/367-zone-dactivites-electrifiee-au-mali\">Zone d\u2019Activit\u00e9s Electrifi\u00e9e de Konseguela<\/a><\/strong>\u00a0fait figure de mirage dans le d\u00e9sert.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Des projets en faveur d\u2019une agriculture durable et de la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes\u2026<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<strong>Quand un arbre tombe, on l\u2019entend ; quand la for\u00eat pousse, pas un bruit<\/strong>\u00a0\u00bb. Nous sommes sans doute la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir agir pour lutter contre le changement climatique et ses impacts et il est de notre devoir que de pr\u00e9server notre \u00e9cosyst\u00e8me pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir.<\/p>\n<p>En 2014, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> remportait le Prix International Convergences en partenariat avec Ka\u00efros pour son projet <a href=\"http:\/\/jute-lab.org\/\">The Jute Composite<\/a>. Gr\u00e2ce \u00e0 la visibilit\u00e9 donn\u00e9e au projet dans la cadre des Prix Convergences et aux contacts rencontr\u00e9s lors du Forum Convergences, Gold of Bengal a pu valoriser son projet et mettre en place de nouveaux projets. L\u2019\u00e9quipe <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> a aujourd\u2019hui embarqu\u00e9 pour un tour du monde, exp\u00e9dition d\u2019\u00e9change et de partage \u00e0 bord du catamaran le <a href=\"http:\/\/nomadedesmers.org\/\">Nomade des Mers<\/a>. Au fil des \u00e9tapes, le Nomade des Mers a vocation \u00e0 devenir un \u00e9cosyst\u00e8me autonome, drapeau de l\u2019innovation durable et solidaire, en allant \u00e0 la rencontre d\u2019inventeurs pour d\u00e9couvrir des projets inspirants.<\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, le programme le <strong>programme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.epiceries-solidaires.org\/files\/Presentation_UNITERRES.pdf\">Uniterres<\/a><\/strong>\u00a0en France montre comment concr\u00e8tement passer de la fourche \u00e0 la fourchette tout en venant en aide aux agriculteurs fragilis\u00e9s le <strong>projet <a href=\"http:\/\/www.zebu.net\/cms\/fr\/home\">Clean-Biodig<\/a><\/strong> au Vietnam comment il est possible de mieux produire et de limiter les pollutions environnementales, et le <strong>projet \u00a0<a href=\"http:\/\/www.purprojet.com\/fr\/projet\/martin-sagrado\/\">Biocorredor Martin Sagrado REDD+<\/a><\/strong> au P\u00e9rou comment un partenariat multi-acteur peut contribuer \u00e0 une for\u00eat mod\u00e8le (de la conservation \u00e0 la reforestation).<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><strong>Des partenariats pour soutenir l\u2019emploi de tous et l\u2019acc\u00e8s aux soins de sant\u00e9\u2026<\/strong><\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de favoriser la cr\u00e9ation d\u2019emploi, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, et la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et des in\u00e9galit\u00e9s, les partenariats multi-acteurs nomin\u00e9s aux <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences <\/a>2016 visent \u00e0 l\u00e9guer un monde \u00e9conomiquement stable et viable aux g\u00e9n\u00e9rations futures et \u00e0 r\u00e9aliser des progr\u00e8s cons\u00e9quents en termes d\u2019am\u00e9lioration du bien-\u00eatre, de la sant\u00e9 et de l\u2019universalit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux services de base\u00a0\u00e0 travers\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>La formation et la cr\u00e9ation d\u2019emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels \u2013 pour les personnes mal\/non-voyantes par <strong><a href=\"http:\/\/www.altermassage.org\/\">AlterMassage<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li>La lutte contre le ch\u00f4mage des personnes handicap\u00e9es par la <strong>joint-venture\u00a0<a href=\"http:\/\/www.log-ins.fr\/\">Log\u2019ins Ares<\/a>\u00a0<\/strong>\u2013 France<\/li>\n<li>L\u2019acc\u00e8s aux soins ophtalmiques au Nord Est de l\u2019Inde pour\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/www.erceyecare.com\/\">ERC Affordable Eye Care Solutions<\/a><\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Laur\u00e9ate du Premier <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> en 2011, Anne Roos-Weil menait \u00e0 l\u2019\u00e9poque un projet\u00a0 pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention, la d\u00e9tection et la prise en charge de maladies b\u00e9nignes, d\u00e9velopper le recours pr\u00e9coce aux soins et la fr\u00e9quentation des centres de sant\u00e9 communautaire au Mali en vue de r\u00e9duire durablement la mortalit\u00e9 infantile li\u00e9es aux complications de maladie b\u00e9nignes.<\/p>\n<p>Le Prix International Convergences a permis \u00e0 l\u2019association <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Pesinet<\/a>, devenue aujourd\u2019hui <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a>, d\u2019\u00eatre reconnue et r\u00e9compens\u00e9e par des acteurs cl\u00e9s du d\u00e9veloppement. Cette reconnaissance et les diff\u00e9rentes rencontres faites lors du Forum Convergences 2011 ont permis \u00e0 l\u2019association d\u2019affirmer son id\u00e9e et de faire connaitre son projet. <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a> intervient aujourd\u2019hui dans deux pays africains (Mali et Burkina-Faso) et compte 8 centres de sant\u00e9 partenaires. Gr\u00e2ce \u00e0 cette initiative plus de 5 3000 enfants ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suivis, 3\u00a0000 m\u00e8res sensibilis\u00e9es, plus de 120 0000 visites \u00e0 domiciles r\u00e9alis\u00e9es et plus de 12\u00a0000 consultations d\u2019enfants r\u00e9alis\u00e9es au centre de sant\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Apr\u00e8s une journ\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9ration, les laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s durant la Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u00ab\u00a0Meet the nominees!\u00a0\u00bb. Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, vous pourrez d\u00e9couvrir leurs portraits dans nos articles.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Venez les d\u00e9couvrir sur le stand des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> les 5 et 6 septembre lors du Forum Mondial et lors de la remise des Prix Officielle \u00e0 la Mairie de Paris le 7 septembre, dernier jour du Forum. <\/strong>Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transitions vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb<\/a> sera, comme chaque ann\u00e9e, un lieu o\u00f9 les structures de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me 3Zero se rencontrent et \u00e9changent.<\/p>\n<p>Un remerciement sp\u00e9cial \u00e0 tous les porteurs de projet, les jur\u00e9s, les partenaires des prix, la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\">Mairie de Paris<\/a> et DEVEX, \u00a0et \u00e0 la Mairie du 9<sup>\u00e8me<\/sup> arrondissement de Paris pour son accueil.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_slider admin_label=\u00a0\u00bbDiapo\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb5000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLog&rsquo;Ins\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logins-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbUniterres\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Uniterres-2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDOR\u00e9MI\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/140117_ChantierBiovall\u00e9eApr\u00e8s\u00a9OlivierSidler.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbAlterMassage\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Sma\u0308el-praticien-AlterMassage.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbPur Projet &#8211; Biocorredor Martin Sagrado REDD+\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/P4A3470.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbClean-Biodig\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/DSC01653.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbERC Affordable Eye Care Solutions\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/ERC-Mobile-Unit.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbZone d\u2019activit\u00e9s \u00e9lectrifi\u00e9e de Konseguela au Mali\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Avanc\u00e9e-chantier-Kons\u00e9gu\u00e9la-ZAE_septembre-2015-2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0\u00a0Si tu veux\u00a0aller vite, vas-y\u00a0seul\u00a0mais si tu veux\u00a0aller loin, alors il faut y\u00a0aller ensemble\u00a0\u00bb. C\u2019est ce que les partenariats multi acteurs nomin\u00e9s aux\u00a0Prix Convergences\u00a02016 ont d\u00e9montr\u00e9 lors de la Soir\u00e9e des Prix Convergences, le 23 juin dernier. Tout au long du mois d\u2019aout, retrouvez les portraits des nomin\u00e9s sur notre site. Les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104550,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":true,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es mais cumulent dans une large mesure leurs effets au d\u00e9triment des pays et des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9s. Ils doivent donc \u00eatre abord\u00e9s de fa\u00e7on globale et int\u00e9gr\u00e9e. Au-del\u00e0 des d\u00e9cideurs internationaux, nous devons tous ensemble, en tant que citoyens, d\u00e9cideurs locaux, producteurs, consommateurs, \u0153uvrer sans cloisonnement ni pr\u00e9jug\u00e9 pour la construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. Le 23 juin dernier, nous avons \u00e9t\u00e9 heureux de vous voir nombreux r\u00e9unis autour des porteurs de partenariats innovants pour un monde 3Zero lors de la \u00ab Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u2013 Meet the nominees \u00bb.<\/p><p>\u00ab\u00a0\u00a0Si tu veux\u00a0aller vite, vas-y\u00a0seul\u00a0mais si tu veux\u00a0aller loin, alors il faut y\u00a0aller ensemble\u00a0\u00bb. C\u2019est ce que les partenariats multi acteurs nomin\u00e9s aux<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences\/\">\u00a0Prix Convergences<\/a>\u00a02016 ont d\u00e9montr\u00e9 lors de la Soir\u00e9e des Prix Convergences, le 23 juin dernier.<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong>La valeur ajout\u00e9e des partenariats multi-acteur<\/strong><\/p><p>Convergences, c\u2019est l\u2019id\u00e9e que l\u2019union fait la force. Toutes les initiatives ont leur place \u00e0 Convergences. Toutes peuvent b\u00e9n\u00e9ficier du dialogue et de la construction de partenariats avec d\u2019autres organisations. Ces partenariats permettent \u00e0 des initiatives solidaires et innovantes de d\u00e9multiplier leur impact et de changer d\u2019\u00e9chelle en mobilisant des acteurs compl\u00e9mentaires autour d\u2019objectifs communs.<\/p><p>C\u2019est pourquoi les Prix Convergences ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 2011\u2013 pour valoriser les partenariats publics-priv\u00e9s-solidaires d\u2019aujourd\u2019hui et de demain pour r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis soci\u00e9taux. Gr\u00e2ce au soutien de ses partenaires, la Mairie de Paris et DEVEX, les Prix Convergences r\u00e9compensent chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental. Les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats incarnent la vision multi-acteurs promue par Convergences. A travers leurs initiatives, mises en place par des structures solidaires en partenariat avec des organisations priv\u00e9es et\/ou publiques, ils contribuent de fa\u00e7on concr\u00e8te \u00e0 la co-construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Des partenariats pour promouvoir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie\u2026<\/strong><\/p><p>1,2 milliard de terriens n'ont pas encore acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. Ces personnes vivent dans vingt pays d'Afrique subsaharienne et d'Asie, tels que l'Inde, le Bangladesh ou le Soudan, 80% d'entre eux en milieu rural. Si aucun effort n'est fait, 12% de la population mondiale se retrouvera sans \u00e9lectricit\u00e9 et 31% sans solutions de cuisson modernes en 2030. Mais des millions de personnes font \u00e9galement face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique dans les pays dit \u00ab\u00a0d\u00e9velopp\u00e9s\u00a0\u00bb. Le projet Dispositif Op\u00e9rationnel de R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des Maisons Individuelles (<a href=\"http:\/\/www.institut-negawatt.com\/page.php?id=10\">DOR\u00e9MI<\/a>) \u2013 France est un partenariat multi-acteurs qui tente d\u2019apporter une r\u00e9ponse pour les 5 millions de familles en France qui font face \u00e0 cette probl\u00e9matique. Au Mali, o\u00f9 82% de territoires ne sont pas \u00e9lectrifi\u00e9s, la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.geres.eu\/fr\/nos-actions\/item\/367-zone-dactivites-electrifiee-au-mali\">Zone d\u2019Activit\u00e9s Electrifi\u00e9e de Konseguela<\/a>\u00a0fait figure de mirage dans le d\u00e9sert.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Des projets en faveur d\u2019une agriculture durable et de la protection des \u00e9cosyst\u00e8mes\u2026<\/strong><\/p><p>\u00ab\u00a0<strong>Quand un arbre tombe, on l\u2019entend ; quand la for\u00eat pousse, pas un bruit<\/strong>\u00a0\u00bb. Nous sommes sans doute la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir agir pour lutter contre le changement climatique et ses impacts et il est de notre devoir que de pr\u00e9server notre \u00e9cosyst\u00e8me pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir.<\/p><p>En 2014, <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> remportait le Prix International Convergences en partenariat avec Ka\u00efros pour son projet <a href=\"http:\/\/jute-lab.org\/\">The Jute Composite<\/a>. Gr\u00e2ce \u00e0 la visibilit\u00e9 donn\u00e9e au projet dans la cadre des Prix Convergences et aux contacts rencontr\u00e9s lors du Forum Convergences, Gold of Bengal a pu valoriser son projet et mettre en place de nouveaux projets. L\u2019\u00e9quipe <a href=\"http:\/\/goldofbengal.com\/\">Gold of Bengal<\/a> a aujourd\u2019hui embarqu\u00e9 pour un tour du monde, exp\u00e9dition d\u2019\u00e9change et de partage \u00e0 bord du catamaran le <a href=\"http:\/\/nomadedesmers.org\/\">Nomade des Mers<\/a>. Au fil des \u00e9tapes, le Nomade des Mers a vocation \u00e0 devenir un \u00e9cosyst\u00e8me autonome, drapeau de l\u2019innovation durable et solidaire, en allant \u00e0 la rencontre d\u2019inventeurs pour d\u00e9couvrir des projets inspirants.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Cette ann\u00e9e, le programme le programme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.epiceries-solidaires.org\/files\/Presentation_UNITERRES.pdf\">Uniterres<\/a>\u00a0en France montre comment concr\u00e8tement passer de la fourche \u00e0 la fourchette tout en venant en aide aux agriculteurs fragilis\u00e9s le projet <a href=\"http:\/\/www.zebu.net\/cms\/fr\/home\">Clean-Biodig<\/a> au Vietnam comment il est possible de mieux produire et de limiter les pollutions environnementales, et le projet \u00a0<a href=\"http:\/\/www.purprojet.com\/fr\/projet\/martin-sagrado\/\">Biocorredor Martin Sagrado REDO+<\/a> au P\u00e9rou comment un partenariat multi-acteur peut contribuer \u00e0 une for\u00eat mod\u00e8le (de la conservation \u00e0 la reforestation).<\/p><p><em>\u00a0<\/em><\/p><p><strong>Des partenariats pour soutenir l\u2019emploi de tous et l\u2019acc\u00e8s aux soins de sant\u00e9\u2026<\/strong><\/p><p>Au-del\u00e0 de favoriser la cr\u00e9ation d\u2019emploi, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique, et la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 et des in\u00e9galit\u00e9s, les partenariats multi-acteurs nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016 visent \u00e0 l\u00e9guer un monde \u00e9conomiquement stable et viable aux g\u00e9n\u00e9rations futures et \u00e0 r\u00e9aliser des progr\u00e8s cons\u00e9quents en termes d\u2019am\u00e9lioration du bien-\u00eatre, de la sant\u00e9 et de l\u2019universalit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s aux services de base\u00a0\u00e0 travers\u00a0:<\/p><ul><li>La formation et la cr\u00e9ation d\u2019emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels \u2013 pour les personnes mal\/non-voyantes par <a href=\"http:\/\/www.altermassage.org\/\">AlterMassage<\/a>\u00a0<\/li><\/ul><ul><li>La lutte contre le ch\u00f4mage des personnes handicap\u00e9es par la joint-venture\u00a0<a href=\"http:\/\/www.log-ins.fr\/\">Log\u2019ins Ares<\/a>\u00a0\u2013 France<\/li><li>L\u2019acc\u00e8s aux soins ophtalmiques au Nord Est de l\u2019Inde pour\u00a0<a href=\"http:\/\/www.erceyecare.com\/\">ERC Affordable Eye Care Solutions<\/a>\u00a0<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p>Laur\u00e9ate du Premier Prix Convergences en 2011, Anne Roos-Weil menait \u00e0 l\u2019\u00e9poque un projet\u00a0 pour am\u00e9liorer la pr\u00e9vention, la d\u00e9tection et la prise en charge de maladies b\u00e9nignes, d\u00e9velopper le recours pr\u00e9coce aux soins et la fr\u00e9quentation des centres de sant\u00e9 communautaire au Mali en vue de r\u00e9duire durablement la mortalit\u00e9 infantile li\u00e9es aux complications de maladie b\u00e9nignes.<\/p><p>Le Prix International Convergences a permis \u00e0 l\u2019association <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Pesinet<\/a>, devenue aujourd\u2019hui <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a>, d\u2019\u00eatre reconnue et r\u00e9compens\u00e9e par des acteurs cl\u00e9s du d\u00e9veloppement. Cette reconnaissance et les diff\u00e9rentes rencontres faites lors du Forum Convergences 2011 ont permis \u00e0 l\u2019association d\u2019affirmer son id\u00e9e et de faire connaitre son projet. <a href=\"http:\/\/www.djantoli.org\/\">Djantoli<\/a> intervient aujourd\u2019hui dans deux pays africains (Mali et Burkina-Faso) et compte 8 centres de sant\u00e9 partenaires. Gr\u00e2ce \u00e0 cette initiative plus de 5 3000 enfants ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 suivis, 3\u00a0000 m\u00e8res sensibilis\u00e9es, plus de 120 0000 visites \u00e0 domiciles r\u00e9alis\u00e9es et plus de 12\u00a0000 consultations d\u2019enfants r\u00e9alis\u00e9e au centre de sant\u00e9.<\/p><p><strong>Apr\u00e8s une journ\u00e9e de d\u00e9lib\u00e9ration, les laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s durant la Soir\u00e9e 5 ans des Prix Convergences \u00ab\u00a0Meet the nominees!\u00a0\u00bb. Venez les d\u00e9couvrir sur le stand des Prix Convergences les 5 et 6 septembre lors du Forum Mondial et lors de la remise des Prix Officielle \u00e0 la Mairie de Paris le 7 septembre, dernier jour du Forum<\/strong><\/p><p>Vous pouvez retrouver dans le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Booklet-Prix-Convergences-20161.pdf\">Booklet des Prix Convergences 201<\/a>6 l\u2019ensemble des projets ayant particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dition 2016 ainsi que des informations sur les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats de cette ann\u00e9e. Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, vous pourrez d\u00e9couvrir leurs portraits dans nos articles.<\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p>Nous vous attendons nombreux \u00e0 la remise officielle des prix aura lieu le 7 septembre lors de la cl\u00f4ture du Forum Mondial Convergences \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris. Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/presentation\/\">Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transitions vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb<\/a> sera, comme chaque ann\u00e9e, un lieu o\u00f9 les structures de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me 3Zero se rencontrent et \u00e9changent.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Un remerciement sp\u00e9cial \u00e0 tous les porteurs de projet, les jur\u00e9s, les partenaires des prix, la Mairie de Paris et DEVEX, \u00a0et \u00e0 la Mairie du 9<sup>\u00e8me<\/sup> arrondissement de Paris pour son accueil.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105499"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105499"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105499\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105618,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105499\/revisions\/105618"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105499"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105499"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105499"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}