{"id":105690,"date":"2016-08-12T16:58:14","date_gmt":"2016-08-12T14:58:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105690"},"modified":"2016-08-16T11:27:16","modified_gmt":"2016-08-16T09:27:16","slug":"105690","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/105690\/","title":{"rendered":"[Nomin\u00e9 Prix Convergences International] Clean-Biodig"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbClean-Biodig\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/DSC01653.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Zebunet &#8211; IRD<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris, lors du troisi\u00e8me jour du Forum Mondial Convergences.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix International, le projet Clean-Biodig vise \u00e0 l\u2019installation de biodigesteurs individuels en milieu rural \u00e0 partir d\u2019un syst\u00e8me de Paiement pour Service Environnementaux (PSE) pour une utilisation \u00e9co-responsable et durable.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Contexte\u00a0: Les biodigesteurs des outils \u00e9co-responsables, mais qui peuvent occasionner des pollutions<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La technique du biodigesteur se propage tr\u00e8s rapidement dans les paysanneries pauvres des pays en d\u00e9veloppement. Le biodigesteur re\u00e7oit les urines d\u2019\u00e9levage pour produire du m\u00e9thane utilisable comme source d\u2019\u00e9nergie par l\u2019agriculteur. Mais derri\u00e8re cette vision vertueuse souvent diffus\u00e9e, le biodigesteur peut entrainer un cercle vicieux de pollution environnementale \u00e0 cons\u00e9quences graves, multiples et durables, li\u00e9e \u00e0 une mauvaise gestion des effluents provenant du biodigesteur, lib\u00e9r\u00e9s dans la nature sans pr\u00e9caution. Or ce biodigestat est un concentr\u00e9 d\u2019azote utilisable comme fertilisant.<\/p>\n<p><strong><u>Solution apport\u00e9e<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019originalit\u00e9 de CLEAN-BIODIG est de contractualiser l\u2019agriculteur utilisateur du biodigesteur pour le former aux risques polluants du biodigestat et \u00e0 son utilisation, selon le principe de Paiement pour Services Environnementaux (PSE). Dans le cadre du financement de micro-cr\u00e9dit propos\u00e9 par l\u2019ONG Zebunet, le contrat pr\u00e9voit la construction d\u2019une deuxi\u00e8me cuve pour r\u00e9cup\u00e9rer le biodigestat et un contr\u00f4le environnemental bi-annuel accompagn\u00e9 de formations. Une liste contractualis\u00e9e d\u2019indicateurs environnementaux, \u00e9conomiques et sociaux permet de moduler le remboursement du pr\u00eat en fonction du contr\u00f4le environnemental. Si l\u2019agriculteur pollue par une mauvaise utilisation du biodigestat, des p\u00e9nalit\u00e9s sont appliqu\u00e9es \u00e0 son pr\u00eat et des formations compl\u00e9mentaires sont impos\u00e9es.<\/p>\n<p><strong><u>Impact du projet <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Les impacts sont multiples : \u00e9conomiques, environnementaux et sociaux. CLEAN-BIODIG impose des pratiques \u00e9co-responsables pour tous les acteurs de la fili\u00e8re, allant de l\u2019entreprise installatrice jusqu\u2019aux utilisateurs. Il participe \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019utilisation du biodigesteur, et promeut une innovation responsable en induisant une attitude \u00e9co-responsable via l\u2019utilisation du concept de Paiement pour Services Environnementaux. Le micro-cr\u00e9dit d\u2019une dur\u00e9e de deux ans, et dont le remboursement est modul\u00e9 via un syst\u00e8me PSE, mobilise l\u2019agriculteur pour participer aux formations et contr\u00f4les environnementaux bi-annuels. Cela permet d\u2019assurer une compr\u00e9hension et une int\u00e9gration par l\u2019agriculteur des bonnes pratiques d\u2019utilisation du biodigesteur et du biodigestat afin de limiter les pollutions environnementales et de mieux produire.<\/p>\n<p><strong><u>Quels partenaires\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019objectif du partenariat est d\u2019avoir une expertise scientifique innovante pour l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019usage des biodigesteurs dans la petite paysannerie, afin d\u2019\u00e9viter le cercle vicieux des pollutions li\u00e9es aux biodigestats. La convergence du partenariat Recherche\/ONG a permis de promouvoir dans les villages des pratiques \u00e9co-responsables par un partage d\u2019expertises entre utilisateurs, fournisseurs et chercheurs.<\/p>\n<p>De plus, ce partenariat public\/priv\u00e9 a pour objectif ultime de faire la d\u00e9monstration que le PSE, via la contractualisation \u00e9co-environnementale, est une innovation responsable, reproductible et transf\u00e9rable par ailleurs, et pour d\u2019autres proc\u00e9d\u00e9s technologiques, dans la petite paysannerie \u00e0 la faveur de la mise en place de micro-cr\u00e9dits.<\/p>\n<p><strong><u>Un partenariat multi sectoriel <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le partenariat entre ONG, institutions de recherche et experts techniques autour de l\u2019outil PSE est au c\u0153ur de l\u2019innovation de CLEAN-BIODIG. Cette convergence multi-acteurs entre ONG du microcr\u00e9dit, acteurs publics de la recherche et experts priv\u00e9s en technologies de l\u2019auto-\u00e9puration a permis de mettre au point une m\u00e9thode originale, reproductible et transf\u00e9rable, alliant l\u2019expertise scientifique et financi\u00e8re des partenaires et favorisant l\u2019implication effective des petits agriculteurs. Ce partenariat multi-acteurs solidaire et mutualis\u00e9 nourrit une convergence \u00e9co-responsable autour de l\u2019application du PSE, mobilisant la responsabilit\u00e9 environnementale de tous les acteurs, en accompagnant la r\u00e9ussite \u00e9conomique des plus pauvres tout en conservant leur autonomie d\u2019action.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/LOGO-vecto-zebu-photoshop.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo-cyan-IRD_1500.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo-iae.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo-Epurtek.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/MACDI-New-Logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Zebunet &#8211; IRD Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105733,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105690"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105690"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105690\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105769,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105690\/revisions\/105769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105733"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105690"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105690"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105690"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}