{"id":105634,"date":"2016-08-09T20:33:42","date_gmt":"2016-08-09T18:33:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105634"},"modified":"2016-09-21T10:23:49","modified_gmt":"2016-09-21T08:23:49","slug":"biocorredor","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/biocorredor\/","title":{"rendered":"[Laur\u00e9at Prix Convergences International] Biocorredor Martin Sagrado REDD+"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbBiocorredor Martin Sagrado REDD+\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Biocorredor-1.jpg\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pur projet<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbBiocorredor Martin Sagrado REDD+\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/P4A3470.jpg\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pur projet<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><em><u>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris, lors du troisi\u00e8me jour du Forum Mondial Convergences.<\/u><\/em><\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix Convergences International, le projet Biocorredor Martin Sagrado REDD+ \u00a0vise \u00e0 construire un mod\u00e8le participatif de conservation et de gestion des terres \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale au P\u00e9rou.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>D\u00e9forestation et vuln\u00e9rabilit\u00e9 des communaut\u00e9s\u00a0: un double constat \u00e0 l\u2019origine du projet<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La r\u00e9gion de San Martin, en Amazonie andine, est la r\u00e9gion la plus d\u00e9forest\u00e9e du P\u00e9rou, ravag\u00e9e par les mauvaises pratiques agricoles et les exploitations foresti\u00e8res. C\u2019est pourtant une zone tr\u00e8s riche en biodiversit\u00e9, abritant de nombreuses esp\u00e8ces menac\u00e9es d\u2019extinction.<\/p>\n<p>De plus, la d\u00e9forestation cause l\u2019appauvrissement des sols et l\u2019exposition des cultures aux \u00e9v\u00e9nements climatiques extr\u00eames et g\u00e9n\u00e8re une grande vuln\u00e9rabilit\u00e9 pour des populations d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pauvres. Il est donc essentiel d\u2019accompagner les petits producteurs vers la conservation de leur environnement.<\/p>\n<p><strong><u>Solution apport\u00e9e<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Biocorredor Martin Sagrado REDD+ vise \u00e0 construire un mod\u00e8le participatif de conservation et de gestion des terres \u00e0 l\u2019\u00e9chelle r\u00e9gionale, g\u00e9n\u00e9rant de multiples b\u00e9n\u00e9fices pour les populations locales, les \u00e9cosyst\u00e8mes d\u00e9grad\u00e9s, le gouvernement p\u00e9ruvien dans sa lutte contre la d\u00e9forestation, les entreprises partenaires du projet et la soci\u00e9t\u00e9 via la lutte contre le changement climatique.<\/p>\n<p>Il s\u2019articule ainsi autour de plusieurs activit\u00e9s :<\/p>\n<ul>\n<li>Reforestation des terres d\u00e9grad\u00e9es et agroforesterie<\/li>\n<li>Conservation de for\u00eats primaires par les communaut\u00e9s<\/li>\n<li>Mont\u00e9 en capacit\u00e9s des communaut\u00e9s via des formations, et un r\u00f4le principal dans le design et le management du projet<\/li>\n<li>Activit\u00e9s \u00e9conomiques durables<\/li>\n<li>Sensibilisation des communaut\u00e9s \u00e0 l\u2019importance des for\u00eats et des bonnes pratiques agricoles.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Quel impact du projet pour les parties prenantes de Biocorredor Martin Sagrado REDD+<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le projet a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u de mani\u00e8re holistique afin de g\u00e9n\u00e9rer un maximum de b\u00e9n\u00e9fices pour toutes les parties prenantes. L\u2019\u00e9quipe scientifique de PUR Projet, le PUR Lab, conduit des \u00e9tudes sur ces impacts socio-environnementaux : les arbres permettent de capter 800 tonnes de CO2 par hectare \u00e0 l\u2019ann\u00e9e (v\u00e9rifi\u00e9 par le standard VCS), ils r\u00e9duisent l\u2019\u00e9rosion des sols, r\u00e9g\u00e9n\u00e8rent la macro-biodiversit\u00e9 du sol, et am\u00e9liorent les rendements de cacao. Les petits producteurs d\u00e9clarent par ailleurs \u00eatre tr\u00e8s satisfaits du projet, citant un sentiment d\u2019autonomisation, une meilleure organisation et coh\u00e9sion, et une bonne gestion des fonds. D\u00e9but\u00e9 avec 200 producteurs, le projet touche aujourd\u2019hui 90 000 b\u00e9n\u00e9ficiaires directs et indirects.<\/p>\n<p><strong><u>Les partenaires du projet <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le partenariat de Pur Projet avec la Fundacion Amazonia Viva (FAV), regroupant les associations de fermiers, a pour but d\u2019assurer le bon monitoring du projet gr\u00e2ce \u00e0 des relais locaux et de recueillir le retour d\u2019exp\u00e9rience des fermiers. De plus, renforcer ses capacit\u00e9s manag\u00e9riales est un moyen d\u2019assurer la bonne mise en place des activit\u00e9s et de renforcer \u00e0 long terme son autonomie. Ainsi, le partenariat permet au projet d\u2019\u00e9voluer\u00a0 continuellement gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9quipes pro-actives et professionnelles qui identifient sans cesse de nouvelles opportunit\u00e9s.<\/p>\n<p>Le partenariat avec les autorit\u00e9s locales a permis aux fermiers d\u2019obtenir des titres de propri\u00e9t\u00e9s et des aires de concessions n\u00e9cessaires \u00e0 la lutte contre la d\u00e9forestation, et leur soutien offre enfin au projet une cr\u00e9dibilit\u00e9 aux niveaux national et international.<\/p>\n<p><strong><u>Mettre les communaut\u00e9s locales au c\u0153ur du projet\u00a0: la force de Biocorredor Martin Sagrado REDD+<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le projet a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 et d\u00e9velopp\u00e9 par et pour les communaut\u00e9s locales. Ces derni\u00e8res sont bien plus que des partenaires, elles sont plac\u00e9es au c\u0153ur du projet, partageant leurs exp\u00e9riences et connaissances dans le processus de d\u00e9cision. Aujourd\u2019hui, le partenariat \u00e9volue vers une approche encore plus innovante: PUR Projet et Fundavi travaillent \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019Amazonia Justa, une entreprise p\u00e9ruvienne appartenant aux fermiers, afin de les int\u00e9grer au maximum dans la cha\u00eene de valeur et d\u00e9velopper leurs capacit\u00e9s organisationnelles. Cette entit\u00e9 vendra sur des march\u00e9s comp\u00e9titifs et internationaux les produits issus du projet, permettant aux fermiers de valoriser les produits et services du projet aupr\u00e8s des investisseurs. Cela montre une volont\u00e9 de construire un partenariat durable et significatif.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES DU PROJET<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/01_PUR_LOGO.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.purprojet.com\/fr\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/LOGO-MINAM.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.minam.gob.pe\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo_amazonia_viva.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.fundacionamazoniaviva.pe\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/goresam-logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.regionsanmartin.gob.pe\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>PUR Projet s&rsquo;est \u00e9galement associ\u00e9 \u00e0 des entreprises d\u00e9sireuses de r\u00e9duire leur impact environnemental au sein de leurs fili\u00e8res (<em>insetting<\/em>), comme <a href=\"http:\/\/www.caudalie.com\/\">Caudalie<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.benjerry.com\/\">Ben &amp; Jerry&rsquo;s<\/a> qui se source en noix de coco du projet ou encore le groupe <a href=\"http:\/\/www.clarins.fr\/\">Clarins<\/a> qui finance le jardin botanique de la communaut\u00e9 Santa Rosa. Ces collaborations permettent \u00e0 la fois de financer les activit\u00e9s du projet, mais aussi de cr\u00e9er un mouvement au sein des entreprises en d\u00e9montrant que l&rsquo;int\u00e9gration des enjeux socio-environnementaux \u00e0 leur c\u0153ur de m\u00e9tier g\u00e9n\u00e8re de multiples b\u00e9n\u00e9fices pour elles et leurs parties prenantes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pur projet Pur projet \u00a0Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104886,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105634"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105634"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105634\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106109,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105634\/revisions\/106109"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105634"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105634"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105634"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}