{"id":105773,"date":"2016-08-18T12:19:44","date_gmt":"2016-08-18T10:19:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105773"},"modified":"2016-09-21T10:22:20","modified_gmt":"2016-09-21T08:22:20","slug":"nomine-prix-convergences-europe-doremi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nomine-prix-convergences-europe-doremi\/","title":{"rendered":"[Nomin\u00e9 Prix Convergences Europe] DOR\u00e9Mi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDOR\u00e9Mi\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/140117_ChantierBiovall\u00e9eApr\u00e8s\u00a9OlivierSidler.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Institut n\u00e9gaWatt<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris, lors du troisi\u00e8me jour du Forum Mondial Convergences.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-105792 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD.jpg\" alt=\"Logo_DOR\u00e9MI_HD\" width=\"271\" height=\"152\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD.jpg 1754w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD-300x168.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD-768x430.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD-1024x574.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_DOR\u00e9MI_HD-1080x605.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 271px) 100vw, 271px\" \/><\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet DOR\u00e9MI (Dispositif Op\u00e9rationnel de R\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des maisons individuelles) vise \u00e0 lutter contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique en offrant une solution performante et multi-acteurs pour la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique des logements<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Pourquoi le projet DOR\u00e9MI\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le secteur du b\u00e2timent engloutit pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de toutes les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques fran\u00e7aises. Le seul chauffage des maisons individuelles d\u2019avant 1975 repr\u00e9sente 10% de toutes les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques fran\u00e7aises.<\/p>\n<p>Ces factures de chauffage conduisent \u00e0 une importante pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique (5 millions de familles uniquement en France), qui est une \u00ab bombe \u00e0 retardement sociale \u00bb. La facture \u00e9nerg\u00e9tique des territoires se chiffre en milliers d\u2019euros par personne (2000 \u00e0 3000 en moyenne), ce qui repr\u00e9sente une fuite de richesse pour le territoire.<\/p>\n<p><strong><u>Quelle solution au probl\u00e8me de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>DOR\u00e9MI vise \u00e0 rendre accessible \u00e0 tous la r\u00e9novation compl\u00e8te (en une seule fois) et performante (division par au moins 4 des consommations de chauffage) des logements, en transformant des factures de chauffage en mensualit\u00e9s de pr\u00eat d\u2019un montant \u00e9quivalent.<\/p>\n<p>Pour cela, DOR\u00e9MI suscite la cr\u00e9ation de groupements d\u2019artisans et s\u2019appuie sur :<\/p>\n<ul>\n<li>Une formation-action sur chantiers r\u00e9els, qui permet aux artisans de monter en comp\u00e9tences sur l\u2019identification des travaux, leur mise en \u0153uvre et l\u2019optimisation des co\u00fbts\u00a0;<\/li>\n<li>Un appui \u00e0 la collectivit\u00e9 pour qu\u2019elle devienne chef d\u2019orchestre de la r\u00e9novation thermique performante sur son territoire.<\/li>\n<\/ul>\n<p>DOR\u00e9MI apporte ainsi la simplification technique (groupements), financi\u00e8re (optimisation), la ma\u00eetrise des co\u00fbts et des travaux de qualit\u00e9 pour la performance thermique.<\/p>\n<p><strong><u>Impact du projet <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le dispositif rend possible la r\u00e9alisation de r\u00e9novations compl\u00e8tes et performantes de maisons pour un large public, y compris tr\u00e8s modeste.<\/p>\n<p>L\u2019impact de DOR\u00e9MI est globalement de transformer des factures de combustibles en emplois locaux, en luttant contre la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et en am\u00e9liorant le confort. Il cr\u00e9e un march\u00e9 tr\u00e8s porteur (plusieurs milliards d\u2019euros par an) et p\u00e9renne (plus de 20 ans) pour les artisans, avec des retomb\u00e9es positives pour les territoires et l\u2019Etat.<\/p>\n<p>Le dispositif permet \u00e9galement une structuration des artisans en groupements, une mont\u00e9e en comp\u00e9tences des artisans sur la performance \u00e9nerg\u00e9tique et la ma\u00eetrise des co\u00fbts, une simplification pour les propri\u00e9taires, et un usage plus efficace des fonds mobilis\u00e9s pour la r\u00e9novation thermique.<\/p>\n<p>Le d\u00e9ploiement du dispositif est en cours au niveau fran\u00e7ais.<\/p>\n<p><strong><u>Qui sont les partenaires du projet DOR\u00e9MI\u00a0? <\/u><\/strong><\/p>\n<p>DOR\u00e9MI est issu de plusieurs partenariats tr\u00e8s compl\u00e9mentaires :<\/p>\n<ul>\n<li>entre l\u2019Institut n\u00e9gaWatt, incubateur pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique porteur du d\u00e9ploiement, Enertech, expert de la r\u00e9novation performante, et Biovall\u00e9e, territoire pilote dans la Dr\u00f4me;<\/li>\n<li>entre l\u2019Institut n\u00e9gaWatt et la Fondation Rexel pour le progr\u00e8s \u00e9nerg\u00e9tique qui a contribu\u00e9 au financement du premier outil de r\u00e9plication du dispositif et apport\u00e9 du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences via son partenaire Deloitte;<\/li>\n<li>entre l\u2019Institut n\u00e9gaWatt et le r\u00e9seau international Ashoka qui a apport\u00e9 un accompagnement fort, en particulier avec la Fondation Schneider Electric qui soutient la construction du plan de d\u00e9ploiement et sa mise en \u0153uvre.<\/li>\n<\/ul>\n<p>D\u2019autres partenariats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminants, notamment avec plusieurs R\u00e9gions (Alsace, Centre, Rh\u00f4ne-Alpes, \u2026).<\/p>\n<p><strong><u>Un partenariat innovant<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le partenariat r\u00e9unit des structures publiques et priv\u00e9es tr\u00e8s diff\u00e9rentes (intercommunalit\u00e9s, experts thermiques, incubateur \u00e9nerg\u00e9tique, r\u00e9seaux associatifs et fondations d\u2019entreprises), et compl\u00e9mentaires pour lever les verrous de la r\u00e9novation compl\u00e8te et performante. L\u2019innovation r\u00e9side en une co-cr\u00e9ation, chaque partenaire apportant une partie de la solution, et participant collectivement \u00e0 sa mise en \u0153uvre.<\/p>\n<p>Enertech (O.Sidler) a apport\u00e9 son expertise pour formuler le cadre initial, Biovall\u00e9e sa l\u00e9gitimit\u00e9 et sa connaissance des acteurs locaux, l\u2019Institut n\u00e9gaWatt son expertise p\u00e9dagogique et prospective. Ashoka a apport\u00e9 son r\u00e9seau et son expertise pour le d\u00e9ploiement, et les Fondations un apport financier d\u00e9cisif pour structurer des outils n\u00e9cessaires au d\u00e9ploiement du dispositif.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo_institut_GF.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Biovallee_Logotype_RVB.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Enertech_logo_Big.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo-fondationCMJN.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo_Rexel_Fondation_Egide_quadri.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/logo-Ashoka-HD-09.05.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Institut n\u00e9gaWatt Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104917,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105773"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105773"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105773\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105794,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105773\/revisions\/105794"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104917"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105773"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105773"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105773"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}