{"id":105839,"date":"2016-08-30T14:40:53","date_gmt":"2016-08-30T12:40:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105839"},"modified":"2016-08-30T14:40:53","modified_gmt":"2016-08-30T12:40:53","slug":"3008-forum-mondial-convergences-2016-dossier-de-presse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/3008-forum-mondial-convergences-2016-dossier-de-presse\/","title":{"rendered":"30\/08 Forum Mondial Convergences 2016 &#8211; Dossier de presse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/banni\u00e8re2-640&#215;168.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">FORUM MONDIAL CONVERGENCES &#8211; DOSSIER DE PRESSE &#8211; 30\/08<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences se d\u00e9roulera \u00e0 Paris les 5, 6 et 7 septembre prochain autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Les r\u00e9flexions s\u2019articuleront sur trois th\u00e8mes centraux\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Le d\u00e9fi des villes et territoires durables<\/li>\n<li>Cap vers les Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/li>\n<li>Pour une \u00e9conomie au service du bien commun<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>S\u2019y ajoute un sujet transverse, dont l\u2019actualit\u00e9 appara\u00eet comme l\u2019une des cons\u00e9quences des lacunes mondiales en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable\u00a0: la crise des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n<p>Plus de 400 intervenants, experts, entrepreneurs sociaux, \u00e9lus, repr\u00e9sentants d\u2019associations ou de grandes entreprises, sont attendus pour \u00e9changer avec environ 8000 participants autour de 76 sessions (conf\u00e9rences, ateliers, speed-meetings), un salon professionnel, trois Soir\u00e9es et de nombreux moments d\u2019\u00e9change.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les deux premiers jours du Forum Mondial Convergences, les 5 et 6 septembre 2016 verront comme chaque ann\u00e9e une quarantaine d\u2019organisations issues des secteurs priv\u00e9, public, solidaire, acad\u00e9mique et m\u00e9dias animer la Nef du Palais Brongniart au sein du Salon Professionnel.<\/p>\n<p>La journ\u00e9e ouverte au grand public \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris le 7 septembre fera quant \u00e0 elle une large place \u00e0 la cr\u00e9ation 2.0 pour le bien commun avec plusieurs \u00e9v\u00e9nements du Lab Laboo, un projet de Convergences qui vise \u00e0 mettre en avant les initiatives du secteur num\u00e9rique ayant un impact positif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Des \u00e9v\u00e9nements pendant les journ\u00e9es ou en soir\u00e9e ponctueront ce 9<sup>e <\/sup>Forum Convergences, en \u00e9cho aux projets men\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e par Convergences\u00a0: les Prix Convergences, le Lab Laboo, et le collectif Youth We Can!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Organis\u00e9 en lien avec de nombreux partenaires, Convergences compte en particulier sur le soutien de ses partenaires historiques\u00a0que sont ACTED, la Mairie de Paris, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/dossier-de-presse-forum-mondial-convergences-2016-5-6-et-7-septembre\/\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-103815\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez.png\" alt=\"Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez\" width=\"294\" height=\"123\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez.png 380w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bouton-T\u00e9l\u00e9chargez-300x126.png 300w\" sizes=\"(max-width: 294px) 100vw, 294px\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>FORUM MONDIAL CONVERGENCES &#8211; DOSSIER DE PRESSE &#8211; 30\/08 Le 9e Forum Mondial Convergences se d\u00e9roulera \u00e0 Paris les 5, 6 et 7 septembre prochain autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Les r\u00e9flexions s\u2019articuleront sur trois th\u00e8mes centraux\u00a0: Le d\u00e9fi des villes et territoires durables Cap vers les Objectifs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105841,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Le 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences se d\u00e9roulera \u00e0 Paris les 5, 6 et 7 septembre prochain autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Les r\u00e9flexions s\u2019articuleront sur trois th\u00e8mes centraux\u00a0:<\/p><ul><li>Le d\u00e9fi des villes et territoires durables<\/li><li>Cap vers les Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/li><li>Pour une \u00e9conomie au service du bien commun<\/li><\/ul><p>\u00a0<\/p><p>S\u2019y ajoute un sujet transverse, dont l\u2019actualit\u00e9 appara\u00eet comme l\u2019une des cons\u00e9quences des lacunes mondiales en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable\u00a0: la crise des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p><p>Plus de 400 intervenants, experts, entrepreneurs sociaux, \u00e9lus, repr\u00e9sentants d\u2019associations ou de grandes entreprises, sont attendus pour \u00e9changer avec environ 8000 participants autour de 76 sessions (conf\u00e9rences, ateliers, speed-meetings), un salon professionnel, trois Soir\u00e9es et de nombreux moments d\u2019\u00e9change.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Les deux premiers jours du Forum Mondial Convergences, les 5 et 6 septembre 2016 verront comme chaque ann\u00e9e une quarantaine d\u2019organisations issues des secteurs priv\u00e9, public, solidaire, acad\u00e9mique et m\u00e9dias animer la Nef du Palais Brongniart au sein du Salon Professionnel.<\/p><p>La journ\u00e9e ouverte au grand public \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris le 7 septembre fera quant \u00e0 elle une large place \u00e0 la cr\u00e9ation 2.0 pour le bien commun avec plusieurs \u00e9v\u00e9nements du Lab Laboo, un projet de Convergences qui vise \u00e0 mettre en avant les initiatives du secteur num\u00e9rique ayant un impact positif.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Des \u00e9v\u00e9nements pendant les journ\u00e9es ou en soir\u00e9e ponctueront ce 9<sup>e <\/sup>Forum Convergences, en \u00e9cho aux projets men\u00e9s tout au long de l\u2019ann\u00e9e par Convergences\u00a0: les Prix Convergences, le Lab Laboo, et le collectif Youth We Can!<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Organis\u00e9 en lien avec de nombreux partenaires, Convergences compte en particulier sur le soutien de ses partenaires historiques\u00a0que sont ACTED, la Mairie de Paris, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[120],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105839"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105859,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105839\/revisions\/105859"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}