{"id":105800,"date":"2016-09-21T10:00:19","date_gmt":"2016-09-21T08:00:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105800"},"modified":"2016-09-21T10:23:18","modified_gmt":"2016-09-21T08:23:18","slug":"nomine-prix-convergences-europe-erc-affordable-eyecare-solution","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nomine-prix-convergences-europe-erc-affordable-eyecare-solution\/","title":{"rendered":"[Nomin\u00e9 Prix Convergences International] ERC Affordable eyecare Solution"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/ERC-Satellite-clinic-3.jpg\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbERC Affordable Eyecare Solutions\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/ERC-Satellite-clinic-2.jpg\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris, lors du troisi\u00e8me jour du Forum Mondial Convergences.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix International, le projet ERC Affordable Eye Care Solutions vise \u00e0 apporter des soins oculaires\u00a0 de qualit\u00e9 qui soient abordables et accessible aux personnes venant de milieux ruraux ou d\u00e9favoris\u00e9s en Inde.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Le manque d\u2019acc\u00e8s aux soins oculaires\u00a0: un constat \u00e0 l\u2019origine du projet<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Obtenir un rendez-vous ophtalmologique et une paire de lunettes est difficile pour les personnes qui vivent dans les zones rurales des pays en d\u00e9veloppement. Souvent, ils doivent se d\u00e9placer en ville, ce qui implique des co\u00fbts et la perte d\u2019un jour de salaire. Avoir \u00e0 payer \u00e0 part \u00e9gale avec les clients urbains implique un co\u00fbt des soins oculaires de base d\u2019environ 30\u20ac, d\u00e9passant le revenu disponible pour la plupart des familles rurales dans les pays en d\u00e9veloppement. Le projet ERC Affordable Eye Care Solutions est bas\u00e9 dans le nord- est de l\u2019Inde o\u00f9\u00a0 86 % de la population vit dans les villages et environ 40 % souffrent de d\u00e9ficience visuelle. Les troubles politiques, la m\u00e9diocrit\u00e9 des infrastructures et de la situation \u00e9conomique exacerbe l\u2019inaccessibilit\u00e9 des soins oculaires pour les populations les plus pauvres.<\/p>\n<p><strong><u>Solution apport\u00e9e<\/u><\/strong><\/p>\n<p>80% des troubles visuels peuvent \u00eatre corrig\u00e9s par des lunettes ou une simple chirurgie de la cataracte. Le d\u00e9fi r\u00e9side dans la prestation de soins oculaires de qualit\u00e9 abordables et accessibles aux personnes en milieu rural.<\/p>\n<p>L\u2019accessibilit\u00e9 est facilit\u00e9e par un mod\u00e8le hub-and-spoke qui permet d\u2019avoir un ancrage territorial gr\u00e2ce \u00e0 deux h\u00f4pitaux qui ont \u00e9t\u00e9 mis en place dans la r\u00e9gion et qui autorise les communaut\u00e9s dans les zones environnantes \u00e0 acc\u00e9der aux soins oculaires abordables gr\u00e2ce \u00e0 des unit\u00e9s mobiles et des cliniques satellites. ERC utilise un mod\u00e8le \u00e9conomique \u00e0 faible profit, en s\u2019assurant que ses services restent abordables. Tous les services de l\u2019unit\u00e9 mobile sont gratuits (m\u00e9decine, tests, consultations), sauf lors de la vente de produits optiques. Les lunettes pr\u00eates \u00e0 l\u2019utilisation commencent \u00e0 2\u20ac et les lunettes avec prescription co\u00fbtent environ 3,5\u20ac. Les check-up oculaires complets co\u00fbtent moins de 1\u20ac et les forfaits pour une chirurgie de la cataracte sont disponibles\u00a0 \u00e0 partir de 25\u20ac.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Quel Impact du projet ERC Affordable Eye Care Solutions\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>ERC Eye Care est le premier fournisseur de soins de sant\u00e9 abordables pour mettre en \u0153uvre le mod\u00e8le hub-and-spoke dans le Nord- Est de l\u2019Inde, apportant des services de soins oculaires aux communaut\u00e9s jusqu\u2019alors non desservies. Depuis 2011, ERC a trait\u00e9 plus de 82.000 patients. Parce que ce projet s\u2019appuie sur des infrastructures d\u00e9j\u00e0 existantes, peu de d\u00e9penses en capital sont n\u00e9cessaires pour le d\u00e9velopper dans de nouvelles communaut\u00e9s, ce qui rend le projet tr\u00e8s \u00e9volutif. Dans le d\u00e9lai initial du projet, ERC a d\u00e9velopp\u00e9 deux groupes de traitement de soins oculaires qui ont la capacit\u00e9 de traiter jusqu\u2019\u00e0 90.000 patients par an. ERC vise \u00e0 d\u00e9velopper 5 autres groupes au cours des 2 prochaines ann\u00e9es. Les femmes sont \u00e9galement form\u00e9es comme \u00ab assistantes de vision \u00bb\u00a0 \u00e0 temps partiel pour soutenir les unit\u00e9s mobiles et les cliniques satellites. Cela aide \u00e0 l\u2019autonomisation de ces femmes et cr\u00e9e des relations durables et des liens de confiance entre les clients, ERC et les collectivit\u00e9s desservies.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Les partenaires<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019objectif de ce partenariat est de d\u00e9velopper un mod\u00e8le durable et reproductible qui peut \u00eatre utilis\u00e9 pour fournir des solutions de soins oculaires\u00a0 de qualit\u00e9, accessibles et abordables aux personnes vivant dans les communaut\u00e9s pauvres, rurales et marginalis\u00e9es non ou mal desservies. Dans cet objectif global, l\u2019objectif du partenariat est de fournir une assistance technique pour le renforcement institutionnel des soins ERC- Eye Care, une entreprise sociale d\u00e9di\u00e9e \u00e0 fournir des solutions de soins oculaires abordables dans les Etats du Nord-Est de l\u2019Inde, afin qu\u2019elle puisse \u00e9tendre ses op\u00e9rations et les d\u00e9velopper. Son but est de devenir une entreprise sociale durable et \u00e9conomiquement viable.<\/p>\n<p><strong><u>Quelle valeur ajout\u00e9e du partenariat\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Ce partenariat permet de renforcer le travail des agents d\u2019ERC et de les soutenir pour leur donner les moyens de mieux servir les communaut\u00e9s au sein desquelles ils op\u00e8rent d\u00e9j\u00e0. Cela a permis au projet d\u2019\u00eatre centr\u00e9 sur le client et d\u2019avoir un impact imm\u00e9diat. Projet Sophia en tant que partenaire a pr\u00e9sent\u00e9 son cadre de renforcement institutionnel \u00ab Social Enterprise Empowerment Platform \u00bb (de SEEP), et financ\u00e9 l\u2019assistance technique n\u00e9cessaire pour la mettre en \u0153uvre. InDev a travaill\u00e9 directement avec ERC pour mettre en \u0153uvre le cadre du SEEP. Projet Sophia soutient les initiatives rurales de soins de sant\u00e9 qui peuvent b\u00e9n\u00e9ficier des le\u00e7ons apprises gr\u00e2ce \u00e0 ce projet. Projet Sophia soutient \u00e9galement des initiatives compl\u00e9mentaires telles que l\u2019acc\u00e8s au financement et \u00e0 la micro-assurance, qui permettent aux collectivit\u00e9s de payer les services fournis par ERC.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Proejct-Sophia-JPEG.jpg\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/InDev-logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/erc-logo-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105803,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105800"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106111,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105800\/revisions\/106111"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105803"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}