{"id":105861,"date":"2016-09-01T22:14:50","date_gmt":"2016-09-01T20:14:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105861"},"modified":"2016-09-21T09:59:20","modified_gmt":"2016-09-21T07:59:20","slug":"nomine-prix-convergences-europe-uniterres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nomine-prix-convergences-europe-uniterres\/","title":{"rendered":"[Laur\u00e9at Prix Convergences Sp\u00e9cial Villes et Territoires durables] Uniterres"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbUniterres : un programme de l\u2019Association nationale des \u00e9piceries solidaires\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Uniterres-8.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_0\">\n<p><strong><u>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet Uniterres est un programme de solidarit\u00e9 locale dont le but est \u00e0 la fois de rendre accessibles des produits frais de qualit\u00e9 (et plus particuli\u00e8rement des fruits et l\u00e9gumes) aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire et de participer au d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture locale, tout en renfor\u00e7ant les liens entre producteurs et consommateurs. Port\u00e9 par l\u2019Association Nationale Des Epiceries Solidaires (ANDES), le projet r\u00e9unit plusieurs dizaines de partenaires autour d\u2019une approche int\u00e9gr\u00e9e de l\u2019aide alimentaire.<\/u><\/strong><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_1\">\n<p><strong><u>Un double constat \u00e0 l\u2019origine du programme Uniterres<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le programme Uniterres r\u00e9pond principalement\u00a0 \u00e0 deux\u00a0 probl\u00e9matiques\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>On remarque une faible consommation par les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire de produits frais (en particulier fruits et l\u00e9gumes) li\u00e9e principalement \u00e0 une carence de ces produits dans les structures d\u2019aide alimentaire.<\/li>\n<li>Le nombre d\u2019agriculteurs fragilis\u00e9s orient\u00e9s vers l\u2019aide alimentaire et la crise s\u00e9v\u00e8re touchant actuellement l\u2019agriculture paysanne continuent d\u2019augmenter chaque ann\u00e9e.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_2\">\n<p><strong><u>Un double constat \u00e0 l\u2019origine du programme Uniterres<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le programme Uniterres r\u00e9pond principalement\u00a0 \u00e0 deux\u00a0 probl\u00e9matiques\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>On remarque une faible consommation par les b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire de produits frais (en particulier fruits et l\u00e9gumes) li\u00e9e principalement \u00e0 une carence de ces produits dans les structures d\u2019aide alimentaire.<\/li>\n<li>Le nombre d\u2019agriculteurs fragilis\u00e9s orient\u00e9s vers l\u2019aide alimentaire et la crise s\u00e9v\u00e8re touchant actuellement l\u2019agriculture paysanne continuent d\u2019augmenter chaque ann\u00e9e.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_3\">\n<p><strong><u>Pour un double probl\u00e8me, une solution <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Uniterres est un programme de solidarit\u00e9 locale dont le but est \u00e0 la fois de rendre accessibles des produits frais de qualit\u00e9 (et plus particuli\u00e8rement des fruits et l\u00e9gumes) aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire et de participer au d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture locale, tout en renfor\u00e7ant les liens entre producteurs et consommateurs.<\/p>\n<p>Les agriculteurs fragilis\u00e9s sont accompagn\u00e9s par le programme Uniterres pendant 3 ans. L\u2019objectif est de leur faire retrouver une p\u00e9rennit\u00e9 \u00e9conomique gr\u00e2ce \u00e0 un accompagnement technique et social, des prix fixes et un syst\u00e8me de pr\u00e9-commandes annuel et la prise en charge de leur logistique. Du c\u00f4t\u00e9 des \u00e9piceries solidaires du r\u00e9seau ANDES, Uniterres permet des approvisionnements de produits frais, locaux et de saison.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_4\">\n<p><strong><u>Impact du programme Uniterres<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le programme Uniterres cherche \u00e0 apporter une solution aux probl\u00e8mes rencontr\u00e9s dans le cadre de l\u2019aide alimentaire et d\u2019une agriculture en crise. Plusieurs actions ont donc \u00e9t\u00e9 mises en place qui r\u00e9pondent aux multiples facettes des d\u00e9fis rencontr\u00e9s\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Conseils agricoles apport\u00e9s aux 138 agriculteurs actuellement dans le programme<\/li>\n<li>Soutien dans la gestion de l\u2019exploitation agricole<\/li>\n<li>Logistique (acheminement des produits depuis les exploitations agricoles vers les 74 \u00e9piceries solidaires)<\/li>\n<li>Approvisionnement des \u00e9piceries solidaires en produits frais et locaux (environ 25000 personnes diff\u00e9rentes b\u00e9n\u00e9ficiaires sur l\u2019ann\u00e9e 2015)<\/li>\n<li>Sensibilisation des \u00e9quipes des \u00e9piceries solidaires du r\u00e9seau ANDES aux notions d\u2019\u00e9quilibre alimentaire<\/li>\n<li>Animation du r\u00e9seau des \u00e9piceries solidaires ANDES via des ateliers, des mises en relations entre adh\u00e9rents de \u00e9piceries solidaires et producteurs (tables de producteurs, visites d\u2019exploitations\u2026)<\/li>\n<li>L\u2019aide \u00e0 l\u2019insertion sur les circuits commerciaux pour les agriculteurs<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_5\">\n<p><strong><u>Quels partenaires pour ce programme ambitieux\u00a0? <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le programme Uniterres a \u00e9merg\u00e9 afin de r\u00e9pondre \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019apporter une solution \u00e0 la difficult\u00e9 d\u2019approvisionnement des \u00e9piceries solidaires en fruits et l\u00e9gumes frais et aux difficult\u00e9s \u00e9conomiques auxquelles font face de nombreux \u00ab petits \u00bb agriculteurs en France. Ce programme permet de r\u00e9soudre deux probl\u00e8mes gr\u00e2ce \u00e0 une mise en relation et des partenariats innovants.<\/p>\n<p>Uniterres est un programme tr\u00e8s transversal, touchant au social, \u00e0 l\u2019\u00e9conomie solidaire, \u00e0 l\u2019agriculture, \u00e0 la sant\u00e9, au d\u00e9veloppement durable, \u00e0 la lutte contre le gaspillage alimentaire et \u00e0 l\u2019environnement (de nombreux kilom\u00e8tres sont \u00e9vit\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la prise en charge logistique par les coordinateurs Uniterres)<\/p>\n<p>Sans les mises en relations et les cr\u00e9ations de ces partenariats jusqu\u2019alors jamais envisag\u00e9s la solidarit\u00e9 ne pourrait pas op\u00e9rer.<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_6\">\n<p><strong><u>Instaurer le dialogue entre des acteurs parfois antagonistes\u00a0: la force du programme Uniterres<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le programme Uniterres r\u00e9unit de nombreux acteurs qui n\u2019ont pas forc\u00e9ment l\u2019habitude de se rencontrer sur les diff\u00e9rents territoires.<\/p>\n<p>Ce programme leur permet d\u2019instaurer le dialogue, alors que ces acteurs n\u2019ont pas l\u2019habitude de se concerter et peuvent avoir d\u2019ordinaire des relations conflictuelles : les chambres d\u2019agricultures, la FNSEA, Solidarit\u00e9 Paysanne, le secteur priv\u00e9, les instances locales\u2026<\/p>\n<p>La cause solidaire permet de r\u00e9unir toutes ses parties prenantes autour de la table et de co-construire ensemble pour am\u00e9liorer la situation \u00e0 la fois des petits producteurs et des b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire lors des Comit\u00e9s de Pilotages organis\u00e9s par Uniterres au niveau national\u00a0 et r\u00e9gional.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet Uniterres est un programme de solidarit\u00e9 locale dont le but est \u00e0 la fois de rendre accessibles des produits frais de qualit\u00e9 (et plus particuli\u00e8rement des fruits et l\u00e9gumes) aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide alimentaire et de participer au d\u00e9veloppement de l\u2019agriculture locale, tout en renfor\u00e7ant les liens entre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105876,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105861"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105861"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105861\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106110,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105861\/revisions\/106110"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105861"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105861"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105861"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}