{"id":105817,"date":"2016-08-24T15:10:40","date_gmt":"2016-08-24T13:10:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105817"},"modified":"2016-09-21T10:22:47","modified_gmt":"2016-09-21T08:22:47","slug":"nomines-prix-convergence-altermassage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nomines-prix-convergence-altermassage\/","title":{"rendered":"[Nomin\u00e9s prix Convergence] Altermassage"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbFormation et emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels &#8211; AlterMassage\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Sma\u0308el-praticien-AlterMassage.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet de Formation et emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels port\u00e9 par AlterMassage vise \u00e0 lutter contre le ch\u00f4mage qui touche les personnes d\u00e9ficientes visuelles en leur permettant de se former et de s\u2019ins\u00e9rer dans l\u2019emploi.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>\u00a0Pourquoi ce projet de Formation et emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>En France, le taux de ch\u00f4mage des 25-49 ans atteint presque 30% chez les personnes malvoyantes et non voyantes, contre 8% pour l\u2019ensemble du public. En parall\u00e8le, au travail, une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le qu\u2019un salari\u00e9 europ\u00e9en sur cinq d\u00e9clare souffrir de troubles de sant\u00e9 li\u00e9s au stress au travail. De tels constats sont la preuve d\u2019un besoin urgent de changement et c\u2019est dans ce contexte que les entreprises ont aujourd\u2019hui des obligations d\u2019employeur sur ces deux grandes probl\u00e9matiques : l\u2019insertion professionnelle des personnes handicap\u00e9es et la pr\u00e9vention des risques psychosociaux au travail.<\/p>\n<p><strong><u>Quelle solution apport\u00e9e au probl\u00e8me du ch\u00f4mage chez les personnes d\u00e9ficientes visuelles\u00a0? <\/u><\/strong><\/p>\n<p>La Fondation L\u2019OCCITANE, AlterMassage et le Centre de Formation et de R\u00e9\u00e9ducation Professionnelle (CFRP) ont souhait\u00e9 r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques d\u2019une pierre deux coups. La Fondation L\u2019OCCITANE, engag\u00e9e sur la vue, a initi\u00e9 la cr\u00e9ation de la formation \u00ab Praticien Bien-\u00eatre \u00bb pour les praticiens malvoyants, faisant ainsi sens avec le c\u0153ur de m\u00e9tier du groupe. Celle-ci est aujourd\u2019hui conduite notamment par le CFRP de l\u2019Association Valentin Ha\u00fcy qui forme chaque ann\u00e9e une dizaine de personnes \u00e0 cette formation\u2026 AlterMassage, soutenu \u00e0 son d\u00e9marrage, en 2014, par la Fondation, propose aujourd\u2019hui des prestations con\u00e7ues et r\u00e9alis\u00e9es par les praticiens form\u00e9s. Les structures sont donc parvenues ensemble \u00e0 concevoir et r\u00e9aliser des services de bien-\u00eatre par des praticiens malvoyants, aujourd\u2019hui fortement reconnus par les entreprises clientes.<\/p>\n<p><strong><u>Impact du projet <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Le partenariat permet au projet d\u2019avoir un impact positif sur l\u2019emploi des personnes d\u00e9ficientes visuelles et sur la qualit\u00e9 de vie au travail.<\/p>\n<p>Sur l\u2019emploi, la CFRP de l\u2019AVH assure un suivi de ses stagiaires de la formation praticien \u00ab bien-\u00eatre \u00bb. La plupart d\u2019entre eux deviennent auto-entrepreneurs et AlterMassage s\u2019av\u00e8re le principal employeur de ces dipl\u00f4m\u00e9s. De fa\u00e7on plus qualitative, AlterMassage permet \u00e0 ses salari\u00e9s handicap\u00e9s de monter en comp\u00e9tences et donc en grade. Ainsi, \u00e0 terme, les structures partenaires seront capables de rendre compte des effets positifs sur l\u2019\u00e9volution professionnelle des anciens stagiaires et sur la s\u00e9curisation de leurs parcours.<\/p>\n<p>Sur le stress au travail, un projet de mesure de performance RSE est en cours de construction pour ainsi d\u00e9montrer les bienfaits et l\u2019efficacit\u00e9 de nos services aupr\u00e8s des entreprises clientes.<\/p>\n<p><strong><u>Quel partenariat pour mettre en place le projet\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>AlterMassage, le CFRP de l\u2019Association Valentin Ha\u00fcy et la Fondation L\u2019OCCITANE sont r\u00e9unis autour d\u2019un objectif commun qui est l\u2019insertion professionnelle des malvoyants et non-voyants dans le secteur du bien-\u00eatre.<\/p>\n<p>Le partenariat tripartite s\u2019est fait de fa\u00e7on s\u00e9quentielle, de 2009 \u00e0 aujourd\u2019hui, et chacun y a jou\u00e9 un r\u00f4le bien d\u00e9fini, n\u00e9cessaire et compl\u00e9mentaire : soutien financier et cr\u00e9ation de la formation par la Fondation L\u2019OCCITANE \u00e0 ces deux structures, partenariat de recrutement entre AlterMassage et le CFRP. A trois, les partenaires ont ainsi favoris\u00e9 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable en France pour l\u2019employabilit\u00e9 des d\u00e9ficients visuels dans le domaine du bien-\u00eatre, domaine cher aux entreprises pour am\u00e9liorer leur performance sociale et la qualit\u00e9 de vie au travail.<\/p>\n<p><strong><u>Un partenariat innovant au service de la formation et de l\u2019emploi des personnes d\u00e9ficientes visuelles<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La compl\u00e9mentarit\u00e9 des atouts de chacun a permis d\u2019initier et de mettre en place une formation \u00ab Praticien Bien-\u00eatre \u00bb pour les d\u00e9ficients visuels, la faire reconna\u00eetre par l\u2019Etat et lui assurer des d\u00e9bouch\u00e9s prometteurs sur le march\u00e9 du travail. Cela n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 possible sans une mobilisation accrue de plusieurs partenaires.<\/p>\n<p>AlterMassage innove \u00e9galement dans sa fa\u00e7on de consid\u00e9rer l\u2019employabilit\u00e9 de ses praticiens : en plus des massages, ils d\u00e9veloppent des comp\u00e9tences sur des fonctions \u00e0 valeur ajout\u00e9e, permettant ainsi de changer l\u2019image du handicap au travail et favorisant leur int\u00e9gration professionnelle \u00e0 long terme. Par ailleurs, AlterMassage propose une offre innovante aux entreprises : une solution cl\u00e9-en-main et de qualit\u00e9 aux entreprises, solidaire en plus.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Logo-AlterMassage-HD.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.altermassage.org\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/fondation_l_occitane.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/fondation.loccitane.com\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/avh.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.avh.asso.fr\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet de Formation et emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels port\u00e9 par AlterMassage vise \u00e0 lutter contre le ch\u00f4mage qui touche les personnes d\u00e9ficientes visuelles en leur permettant de se former et de s\u2019ins\u00e9rer dans l\u2019emploi. \u00a0Pourquoi ce projet de Formation et emploi de praticiens bien-\u00eatre d\u00e9ficients visuels\u00a0? En [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105818,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105817"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105817"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105817\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":105837,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105817\/revisions\/105837"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105818"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105817"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105817"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105817"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}