{"id":105902,"date":"2016-09-02T16:00:44","date_gmt":"2016-09-02T14:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=105902"},"modified":"2016-09-27T16:55:58","modified_gmt":"2016-09-27T14:55:58","slug":"nomines-prix-convergences-2016-zone-electrifiee-de-konseguela","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/nomines-prix-convergences-2016-zone-electrifiee-de-konseguela\/","title":{"rendered":"[Nomin\u00e9s Prix Convergences 2016] Zone \u00e9l\u00e9ctrifi\u00e9e de Kons\u00e9gu\u00e9la"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbZone d&rsquo;activit\u00e9 \u00e9lectrifi\u00e9e de Kons\u00e9gu\u00e9la \u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Avanc\u00e9e-chantier-Kons\u00e9gu\u00e9la-ZAE_septembre-2015-2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris, lors du troisi\u00e8me jour du Forum Mondial Convergences.<\/u><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix International, le projet de Zone d\u2019activit\u00e9s \u00e9lectrifi\u00e9e de Kons\u00e9gu\u00e9la (ZAE) \u00a0vise \u00e0 favoriser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique dans les zones rurales du Mali en donnant acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 aux entreprises locales.<\/u><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Contexte du projet\u00a0: les entreprises, oubli\u00e9es des projets d\u2019\u00e9lectrification<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La commune de Kons\u00e9gu\u00e9la et sa voisine, Di\u00e9dougou, \u00e0 plus d\u2019une heure de piste de la grande ville de Koutiala dans le sud-est malien, comptent 41000 habitants. Comme 82% des territoires ruraux du Mali, ces communes ne sont pas \u00e9lectrifi\u00e9es.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, les programmes africains d\u2019\u00e9lectrification rurale sont principalement orient\u00e9s vers les besoins des m\u00e9nages. Les besoins sp\u00e9cifiques des petites entreprises rurales (puissance, plages horaires, stabilit\u00e9 du courant) sont peu pris en compte. Pourtant,\u00a0 ils sont des acteurs solvables et strat\u00e9giques pour le d\u00e9veloppement local.<\/p>\n<p><strong><u>Solution apport\u00e9e<\/u><\/strong><\/p>\n<p>La ZAE est un ensemble de b\u00e2timents bioclimatiques construits avec\u00a0 la Voute Nubienne. Ils sont lou\u00e9s \u00e0 11 petites entreprises s\u00e9lectionn\u00e9es et accompagn\u00e9es (formations, acc\u00e8s au cr\u00e9dit) pour apporter de nouveaux produits et services sur le territoire : boulangerie, production d\u2019agrocarburant, informatique, radio, froid, r\u00e9paration de pneus \u2026.<\/p>\n<p>Son mix \u00e9nerg\u00e9tique \u00ab solaire (13 kWc) et thermique \u00bb fournit une \u00e9lectricit\u00e9 100% renouvelable et de qualit\u00e9 en continu aux entreprises. Le groupe \u00e9lectrog\u00e8ne utilis\u00e9 pour cela est aliment\u00e9 par un agrocarburant paysan local issu des graines de jatropha. Le r\u00e9seau \u00e9lectrique est r\u00e9gul\u00e9 via un monitoring performant qui optimise la consommation et le co\u00fbt de l\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n<p>Cette zone d\u2019activit\u00e9s productives, propri\u00e9t\u00e9 communale, est exploit\u00e9e par un op\u00e9rateur priv\u00e9.<\/p>\n<p><strong><u>Impact du projet <\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Z\u00e9ro exclusion : 41000 habitants isol\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient de produits et services qu\u2019ils devaient aller chercher \u00e0 50 km. La ZAE offre des perspectives d\u2019emplois. Ce territoire devient moderne et attractif.<\/li>\n<li>Z\u00e9ro carbone :\n<ul>\n<li>La centrale \u00e9lectrique fournit 50 \u00e0 80 kWh\/jour.<\/li>\n<li>Pr\u00e8s de 7000 litres de gas-oil soit 22 Teq CO2 (Tonne \u00e9quivalant p\u00e9trole), sont \u00e9vit\u00e9s chaque ann\u00e9e.<\/li>\n<li>Les b\u00e2timents bioclimatiques att\u00e9nuent les fortes chaleurs.<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<li>Z\u00e9ro pauvret\u00e9 :\n<ul>\n<li>Des emplois : 50 travailleurs sur le chantier, 25 emplois d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9s dans les TPE, 18 meuniers \u00e0 l\u2019activit\u00e9 consolid\u00e9e, et fin 2016, encore 18 emplois cr\u00e9\u00e9s et 10 consolid\u00e9s.<\/li>\n<li>De la valeur ajout\u00e9e locale : 400 paysans tirent un revenu compl\u00e9mentaire du jatropha livr\u00e9 \u00e0 la ZAE. L\u2019agro-carburant produit est vendu aux meuniers pour moudre les c\u00e9r\u00e9ales, les r\u00e9sidus utilis\u00e9s comme fertilisant et pour la production de savon par les femmes<\/li>\n<\/ul>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Qui sont les partenaires du projet\u00a0?<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Avec la Commune de Kons\u00e9gu\u00e9la et l\u2019Intercollectivit\u00e9 Miniankala Kafo, l\u2019objectif est d\u2019inscrire durablement cet investissement sur le territoire, de veiller \u00e0 son devenir, au b\u00e9n\u00e9fice des populations et d\u2019en tirer les le\u00e7ons pour accompagner d\u2019autres communes.<\/p>\n<p>Le partenariat avec l\u2019institution de microfinance Kafo Jiginew facilite l\u2019acc\u00e8s des entreprises rurales aux services financiers.<\/p>\n<p>Le fond de dotation Synergie Solaire, abond\u00e9 par 140 entreprises de la fili\u00e8re fran\u00e7aise des \u00e9nergies renouvelables, accompagne des projets d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie. Avec la ZAE, il s\u2019implique dans l\u2019\u00e9lectrification au service du d\u00e9veloppement \u00e9conomique, par un soutien financier et en nature mais aussi une volont\u00e9 de capitalisation technique et m\u00e9thodologique en vue de la r\u00e9plication des investissements.<\/p>\n<p><strong><u>Des innovations convergentes\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p>A l\u2019\u00e9chelle d\u2019un territoire. La s\u00e9lection, avec la Commune, des 11 entreprises, apporte un panel de services adapt\u00e9s au territoire.<\/p>\n<p>Les collectivit\u00e9s agissent pour la population en aidant les entreprises au moyen de l\u2019\u00e9lectrification et en confiant l\u2019exploitation du site \u00e0 un op\u00e9rateur priv\u00e9. Les ONG GERES et AMEDD et leurs financeurs, AFD, fondations EDF, Nexans et Lord Michelham of Hellingly, apportent une garantie \u00e0 Kafo Jiginew pour les cr\u00e9dits aux TPE. Synergie Solaire agit au c\u0153ur du m\u00e9tier de ses entreprises partenaires et leur fait appel pour le don de mat\u00e9riel solaire. Pour dupliquer ce mod\u00e8le en lien sur d\u2019autres communes, l\u2019Intercollectivit\u00e9 Kafo Jiginew devrait soutenir la future ZAE de Koury et un partenariat transversal est en discussion avec Synergie Solaire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/AFD_rvb_v2-2.gif\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Logo-Kafo-Jiginew.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/FondationEDF_Logo.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/euro260x175.LOGO_.IMG_.gif\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/fondation-lord-michelham-HD-transp.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/logo_Nexans_fr.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tout au long de l\u2019\u00e9t\u00e9, d\u00e9couvrez les projets port\u00e9s par les nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2016. Energie et environnement, emploi, sant\u00e9\u2026 D\u00e9couvrez des projets port\u00e9s par des partenariats innovants qui contribuent \u00e0 l\u2019objectif Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. La Remise des Prix aura lieu le mercredi 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105905,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105902"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106246,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/105902\/revisions\/106246"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105905"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=105902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=105902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}