{"id":106112,"date":"2016-09-21T10:08:28","date_gmt":"2016-09-21T08:08:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106112"},"modified":"2016-09-21T10:21:39","modified_gmt":"2016-09-21T08:21:39","slug":"laureat-prix-convergences-europe-logins","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/laureat-prix-convergences-europe-logins\/","title":{"rendered":"[Laur\u00e9at Prix Convergences Europe] Log&rsquo;ins"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLog&rsquo;ins\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logins-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Un projet de Ares et XPO Logistics<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Candidat au Prix Convergences Europe, le projet de Log\u2019ins est une joint-venture sociale issue de la coop\u00e9ration association-entreprise. Log\u2019ins vise \u00e0 proposer une solution concr\u00e8te au ch\u00f4mage de masse qui touche les personnes handicap\u00e9es.<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Un constat\u00a0: le ch\u00f4mage de masse des personnes handicap\u00e9es.<\/u><\/strong><\/p>\n<p>452 000 personnes handicap\u00e9es au ch\u00f4mage en 2015, soit un taux 2 fois sup\u00e9rieurs \u00e0 celui de l\u2019ensemble de la population, avec une majorit\u00e9 de ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e. Tandis que les entreprises peinent \u00e0 recruter \u00e0 la hauteur de leurs ambitions malgr\u00e9 des politiques de recrutement proactives et que le syst\u00e8me des entreprises adapt\u00e9es ne permet que trop peu d\u2019acc\u00e9der \u00e0 l\u2019emploi classique, Log\u2019ins propose une solution concr\u00e8te au ch\u00f4mage de masse des personnes handicap\u00e9es. Cette solution prend la forme d\u2019un nouveau mod\u00e8le d\u2019organisation \u2013 coentreprise &#8211; face aux d\u00e9fis croissants d\u2019exclusion sociale auxquels notre soci\u00e9t\u00e9 est confront\u00e9e.<\/p>\n<p><strong><u>Une joint-venture association-entreprise pour relever le d\u00e9fi<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Suite \u00e0 leur rencontre, une association, \u00ab Ares \u00bb, et une entreprise, \u00ab XPO Logistics \u00bb, toutes deux leaders de leurs secteurs, ont d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9\u00e9 un mod\u00e8le innovant de joint-venture s\u2019appuyant sur leurs expertises m\u00e9tier et sociale.<\/p>\n<p>Log\u2019ins est une entreprise adapt\u00e9e avec un r\u00f4le tremplin. Son objectif : l\u2019insertion des personnes handicap\u00e9es dans l\u2019emploi durable en entreprise classique.<\/p>\n<p>Log\u2019ins propose ainsi des parcours fond\u00e9s sur :<\/p>\n<ul>\n<li>un travail r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et professionnalisant en logistique, permettant de \u00ab remettre le pied \u00e0 l\u2019\u00e9trier \u00bb et de monter en comp\u00e9tences<\/li>\n<li>un accompagnement social et professionnel individualis\u00e9 pour, retrouver une stabilit\u00e9 sociale et personnelle durable, et pr\u00e9parer la sortie vers l\u2019emploi. Il est compl\u00e9t\u00e9 par une offre de formation renforc\u00e9e.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong><u>Impact du projet Log\u2019ins<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Log\u2019ins cr\u00e9e une logique de tremplin dans l\u2019entreprise adapt\u00e9e et favorise le retour \u00e0 l\u2019emploi de b\u00e9n\u00e9ficiaires toujours plus nombreux (objectif : 100 par an d\u00e8s 2018) : 58 accompagn\u00e9s depuis 2012, 330 heures de formation en 2015, 75% des personnes sorties en 2015 ayant trouv\u00e9 un emploi ou une formation. Log\u2019ins, d\u2019abord pr\u00e9sent en \u00cele-de-France est maintenant r\u00e9pliqu\u00e9 en Rh\u00f4ne Alpes depuis mai 2016. Log\u2019ins contribue \u00e9galement \u00e0 rendre la soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive en impliquant plus le monde de l\u2019entreprise : c\u2019est un \u00ab laboratoire \u00bb de la prise en compte de la fragilit\u00e9 en entreprise qui d\u00e9construit l\u2019argument opposant performance et handicap y compris sur les m\u00e9tiers peu qualifi\u00e9s. L\u2019entreprise d\u00e9montre au quotidien la pertinence de son mod\u00e8le de co-construction association-entreprise \u00e0 but non lucratif et poursuit l\u2019objectif d\u2019impulser des changements syst\u00e9miques.<\/p>\n<p><strong><u>Les partenaires\u00a0: une entreprise et une association qui unissent leurs forces<\/u><\/strong><\/p>\n<p>L\u2019objectif du partenariat est de s\u2019appuyer sur les expertises compl\u00e9mentaires des partenaires pour faire effet de levier et d\u00e9velopper un mod\u00e8le innovant, robuste et \u00e0 fort impact social. Chacun se concentre sur son expertise, sociale ou m\u00e9tier:<\/p>\n<ul>\n<li>Ares : pilotage et m\u00e9thodologie sociale (logique d\u2019insertion), formation et emploi<\/li>\n<li>XPO : process et outils m\u00e9tiers, environnement (locaux, \u00e9quipements), notori\u00e9t\u00e9 pour asseoir la cr\u00e9dibilit\u00e9 dans le secteur<\/li>\n<\/ul>\n<p>Le partenariat est op\u00e9rationnel et strat\u00e9gique, avec la pr\u00e9sence de professionnels des deux organisations au comit\u00e9 strat\u00e9gique, mais aussi en support quotidien des \u00e9quipes (formation, paie, administratif\u2026) pour assurer \u00e0 court, moyen et long terme un \u00e9quilibre entre impact social et solidit\u00e9 financi\u00e8re. Log\u2019ins est un pilote de collaboration association-entreprise abouti, con\u00e7u pour en favoriser la r\u00e9plication.<\/p>\n<p><strong><u>Une joint-venture sociale\u00a0: un mod\u00e8le innovant<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Premi\u00e8re Joint-Venture sociale en France, Log\u2019ins s\u2019appuie sur un partenariat innovant formalis\u00e9 par un pacte d\u2019associ\u00e9s novateur, garantissant sa non-lucrativit\u00e9, l\u2019association Ares d\u00e9tenant 51% du capital. La Joint-Venture sociale est un outil \u00e9conomique robuste autofinanc\u00e9 \u00e0 90%. Elle permet aux entreprises d\u2019assumer le roulement de la main d\u2019oeuvre sur leurs m\u00e9tiers \u00e0 bas niveau de qualification, peu d\u00e9localisables et aujourd\u2019hui pourvus en int\u00e9rim, avec un r\u00e9el impact social en cr\u00e9ant des emplois d\u2019insertion. L\u2019objectif : r\u00e9pondre aux enjeux de performance pesant sur les structures sociales et augmenter l\u2019employabilit\u00e9 des personnes vuln\u00e9rables avec un outil professionnalisant. Le projet Log\u2019ins d\u00e9fend une insertion par, vers et avec l\u2019entreprise classique et ouvre la voie \u00e0 des coop\u00e9rations in\u00e9dites entre entreprises et associations.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PARTENAIRES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/XPO-Logo.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/fr.xpo.com\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/logo_ARES_CMJN-vertical.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.groupeares.fr\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un projet de Ares et XPO Logistics Candidat au Prix Convergences Europe, le projet de Log\u2019ins est une joint-venture sociale issue de la coop\u00e9ration association-entreprise. Log\u2019ins vise \u00e0 proposer une solution concr\u00e8te au ch\u00f4mage de masse qui touche les personnes handicap\u00e9es. Un constat\u00a0: le ch\u00f4mage de masse des personnes handicap\u00e9es. 452 000 personnes handicap\u00e9es au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104888,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106112"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106118,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106112\/revisions\/106118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104888"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}