{"id":106260,"date":"2016-09-28T16:23:58","date_gmt":"2016-09-28T14:23:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106260"},"modified":"2016-09-28T17:12:32","modified_gmt":"2016-09-28T15:12:32","slug":"barometre-des-solutions-durables-2016-assurer-la-securite-alimentaire-et-la-dignite-de-tous-dans-les-villes-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-des-solutions-durables-2016-assurer-la-securite-alimentaire-et-la-dignite-de-tous-dans-les-villes-de-demain\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre des Solutions Durables 2016 Assurer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et la dignit\u00e9 de tous  dans les villes de demain"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bb \u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Post2_Banni\u00e8re-BSD.png\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p>BAROMETRE DES SOLUTIONS DURABLES 2016<\/p>\n<p>ASSURER LA SECURIT\u00c9 ALIMENTAIRE ET LA DIGNIT\u00c9 DE TOUS DANS LES VILLES DE DEMAIN<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Si l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 a recul\u00e9 depuis 2000, elle accable encore un trop grand nombre de personnes. De m\u00eame, les in\u00e9galit\u00e9s ont augment\u00e9 et des conflits violents perdurent<\/strong>, entra\u00eenant le d\u00e9placement de millions de personnes qui doivent faire face \u00e0 des situations d\u2019extr\u00eame vuln\u00e9rabilit\u00e9. A ces d\u00e9placements massifs de populations, s\u2019ajoute une croissance accrue de la population, coupl\u00e9e d\u2019une urbanisation effr\u00e9n\u00e9e et de risques de catastrophes climatiques de plus en plus fr\u00e9quents, n\u00e9cessitant une r\u00e9ponse globale et concert\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>Pour faire face \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes, les Nations Unies se sont r\u00e9unies en septembre 2015 pour adopter un nouveau cadre global ayant pour ambition de mettre fin \u00e0 toute forme d\u2019in\u00e9galit\u00e9 et d\u2019injustice\u00a0: les <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durables (ODD).<\/a><\/strong><\/p>\n<p><strong>Au lendemain du premier anniversaire de l\u2019adoption des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">ODD <\/a>par les Nations Unies, un collectif de 17 organisations publie l\u2019\u00e9dition 2016 du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-des-solutions-durables\/\"><em>Barom\u00e8tre des solutions durables.\u00a0<\/em><\/a> Lanc\u00e9 lors du <a href=\"https:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/lancement-du-barom%C3%A8tre-des-solutions-durables-ebed63a1e20#.r7hcplti7\">9e Forum Mondial Convergences<\/a>, le Barom\u00e8tre a pour objectif de promouvoir les innovations, id\u00e9es et projets durables et l\u2019engagement de chaque citoyen comme acteur du d\u00e9veloppement durable.<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><strong>Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-des-solutions-durables\/\"><em>Barom\u00e8tre des solutions durables <\/em><\/a>est une publication \u00e0 destination du grand public, des m\u00e9dias et des d\u00e9cideurs politiques pour sensibiliser<\/strong> les citoyens aux enjeux ainsi qu\u2019aux diff\u00e9rentes dimensions du d\u00e9veloppement durable, dans les pays du Nord comme du Sud, <strong>et pour pr\u00e9senter les solutions qui existent \u00e0 ces probl\u00e9matiques<\/strong>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Post1_UNE-Barom\u00e8tre.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Barom\u00e8tre2016_VF_WEB.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Barom\u00e8tre2016_VF_WEB.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Cette \u00e9dition 2016 du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-des-solutions-durables\/\"><em>Barom\u00e8tre des solutions durables <\/em><\/a>se propose de traiter des th\u00e8mes de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et des villes durables \u00e0 travers le prisme des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">ODD<\/a>.<\/strong> <strong>A la suite de cinq \u00e9ditions du Barom\u00e8tre de la faim consacr\u00e9es aux probl\u00e9matiques de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, cette publication couvre dor\u00e9navant les ODD de mani\u00e8re globale, leurs apports, d\u00e9fis, et accomplissements.<\/strong><\/p>\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-des-solutions-durables\/\">Barom\u00e8tre des Solutions durables<\/a> a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le 7 septembre 2016 \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de ville de Paris dans le cadre du 9e Forum Mondial Convergences. Autour de la probl\u00e9matique\u00a0 \u00ab\u00a0Quelle concertation pour les ODD ?\u00a0\u00bb , Philippe Azziz, directeur des activit\u00e9s sociales d\u2019AG2R La Mondiale, Placide Nonguierma, Pr\u00e9sident et co-fondateur du Comit\u00e9 21 Burkina-Faso, Mathieu Ruillet D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du GERES et S\u00e9bastien Treyer, Directeur des programmes de l\u2019IDDRI ont \u00e9chang\u00e9, sous la mod\u00e9ration de Sylvia Amicone, journaliste de LCI. Vous pouvez retrouver le compte-rendu du lancement <a href=\"https:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/lancement-du-barom%C3%A8tre-des-solutions-durables-ebed63a1e20#.r7hcplti7\">ici.<\/a><\/p>\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-des-solutions-durables\/\"><em>Barom\u00e8tre des Solutions Durables 2016<\/em><\/a> propose des interviews, t\u00e9moignages, infographies, articles qui abordent, sous l\u2019angle des solutions, les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques des 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable, avec notamment\u00a0une interview de David Nabarro, Conseiller sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies pour le programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030 et des exemples de projets innovants, au Sud et au Nord\u00a0: agro \u00e9cologie, lutte contre le gaspillage alimentaire, solidarit\u00e9 avec les r\u00e9fugi\u00e9s, acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, etc.<\/p>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_justified et_pb_text_2\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LE BAROMETRE DES SOLUTIONS DURABLES 2016 &#8211; 17 ORGANISATIONS ASSOCI\u00c9ES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Banni\u00e8re-partenaires.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le <em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/accueil-bibliotheque-2\/barometre-des-solutions-durables\/\">Barom\u00e8tre des solutions durables<\/a> <\/em>est n\u00e9 du travail collectif de 17 associations et organisations mobilis\u00e9es pour le d\u00e9veloppement durable, la pauvret\u00e9 et le changement climatique dans les pays du Nord et les pays du Sud.<\/strong> Il est surtout le r\u00e9sultat d\u2019une prise de conscience commune : la n\u00e9cessit\u00e9 de mobiliser tous les acteurs pour promouvoir efficacement les <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable <\/a>entre acteurs du Nord et du Sud.<\/p>\n<p><strong>Les organisations partenaires du <em>Barom\u00e8tre des solutions durables<\/em> 2016<\/strong><\/p>\n<p>ACTED, Alliance2015, Banques Alimentaires, CARE France, Coalition Eau, Convergences, Food Right Now, GERES, GRET, IDDRI, Premi\u00e8re Urgence Internationale, Secours Catholique Caritas France, SINGA, SOS SAHEL, Solidarit\u00e9s International, Terre et Humanisme, Urban Refugees.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>BAROMETRE DES SOLUTIONS DURABLES 2016 ASSURER LA SECURIT\u00c9 ALIMENTAIRE ET LA DIGNIT\u00c9 DE TOUS DANS LES VILLES DE DEMAIN Si l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 a recul\u00e9 depuis 2000, elle accable encore un trop grand nombre de personnes. De m\u00eame, les in\u00e9galit\u00e9s ont augment\u00e9 et des conflits violents perdurent, entra\u00eenant le d\u00e9placement de millions de personnes qui doivent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106268,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106260"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106260"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106260\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106362,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106260\/revisions\/106362"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106260"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106260"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106260"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}