{"id":106391,"date":"2016-09-29T12:34:26","date_gmt":"2016-09-29T10:34:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106391"},"modified":"2016-09-29T13:29:59","modified_gmt":"2016-09-29T11:29:59","slug":"convergences-signe-la-declaration-de-nantes-des-acteurs-du-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-signe-la-declaration-de-nantes-des-acteurs-du-climat\/","title":{"rendered":"Convergences signe la D\u00e9claration de Nantes des acteurs du climat"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/road-street-desert-industry.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb heading=\u00a0\u00bbCONVERGENCES SIGNE LA D\u00c9CLARATION DE NANTES DES ACTEURS DU CLIMAT\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Convergences est signataire de la <strong>D\u00e9claration de Nantes des acteurs du climat<\/strong> adopt\u00e9e \u00e0 l&rsquo;issue du Sommet <a href=\"http:\/\/www.climatechance2016.com\/fr\/\">Climate Chance<\/a>. \u00c9v\u00e8nement mondial, <a href=\"http:\/\/www.climatechance2016.com\/fr\/\">Climate Chance<\/a> a vocation \u00e0 devenir le <strong>rendez-vous r\u00e9gulier de l&rsquo;ensemble des acteurs non-\u00e9tatiques <\/strong>engag\u00e9s dans la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. Du 26 au 28 septembre, Convergences \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Nantes pour assister \u00e0 ce moment majeur de mobilisation et d&rsquo;action des acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile engag\u00e9s dans la lutte contre le changement climatique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>D\u00c9CLARATION DE NANTES DES ACTEURS DU CLIMAT<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>\u00ab\u00a0Renforcer l\u2019action concr\u00e8te pour combler le foss\u00e9 entre les engagements actuels et l\u2019objectif de l\u2019Accord\u00a0de Paris \u00bb <\/strong><\/p>\n<p>L\u2019ann\u00e9e 2015 aura \u00e9t\u00e9 l\u2019ann\u00e9e de l\u2019adoption, dans le cadre de l\u2019ONU, de l\u2019accord mondial \u00a0sur les 17 Objectifs de D\u00e9veloppement Durable, en septembre \u00e0 New York, et de l\u2019Accord de Paris sur le climat, en d\u00e9cembre. Mais l\u2019ann\u00e9e 2015 restera aussi l\u2019ann\u00e9e reconnue par les scientifiques comme la plus chaude depuis le milieu du XIX\u00e8me si\u00e8cle. L\u2019ann\u00e9e 2016 continue de battre des records de temp\u00e9rature, d\u00e9montrant ainsi, \u00e0 travers la multiplication des ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eames, la rapidit\u00e9 du d\u00e9r\u00e8glement climatique en cours.<\/p>\n<p>R\u00e9unis \u00e0 Nantes pour le premier Sommet Climate Chance, nous, acteurs non-\u00e9tatiques du monde entier, reconnus comme \u00ab non-Parties concern\u00e9es \u00bb, aux c\u00f4t\u00e9s des Parties Contractantes \u00e0 la CCNUCC (Convention Cadre des Nations Unies sur les Changements Climatiques), nous r\u00e9affirmons tout d\u2019abord avec force l\u2019extr\u00eame gravit\u00e9 de cette situation aux cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur la stabilit\u00e9 et l\u2019avenir de nos soci\u00e9t\u00e9s, un r\u00e9chauffement plan\u00e9taire incompatible avec tous les objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>Dans l\u2019urgence d\u2019agir, nous avons accueilli l\u2019Accord de Paris sur le climat avec espoir. Nous soulignons l\u2019importance d\u2019une position commune des gouvernements du monde, le fait que beaucoup d\u2019entre eux semblent enfin entendre le message des scientifiques sur l\u2019absolue n\u00e9cessit\u00e9 de contenir le r\u00e9chauffement sous les 2\u00b0C, en s\u2019effor\u00e7ant de rester au-dessous de 1,5\u00b0C, et qu\u2019ils aient propos\u00e9 des m\u00e9canismes concrets de mobilisation, d\u2019expertise, de partenariats entre acteurs, et de r\u00e9\u00e9valuation des engagements pris. A travers les initiatives du Lima Paris Action Agenda, devenu Global Climate Action Agenda, nous avons not\u00e9 avec satisfaction une plus grande prise en compte de l\u2019action concr\u00e8te et quotidienne port\u00e9e par les diff\u00e9rents acteurs non-\u00e9tatiques, la soci\u00e9t\u00e9 civile, les collectivit\u00e9s territoriales et le secteur priv\u00e9, sans la mobilisation desquels, aucun Etat ne sera en mesure d\u2019atteindre ses propres engagements.<\/p>\n<p>Mais la COP21 n\u2019\u00e9tait qu\u2019une \u00e9tape et, \u00e0 six semaines de la COP22 \u00e0 Marrakech, au Maroc, nous tenons par cette d\u00e9claration collective \u00e0 rappeler tout d\u2019abord nos exigences et notre d\u00e9marche globale, telles qu\u2019affirm\u00e9es dans notre d\u00e9claration du Sommet Mondial \u00ab\u00a0Climat et Territoires\u00a0\u00bb de juillet 2015 \u00e0 Lyon\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Les outils de lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique doivent aussi permettre de r\u00e9pondre aux autres grands d\u00e9fis de ce si\u00e8cle et r\u00e9ciproquement : lutte contre la pauvret\u00e9, acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie durable, \u00e0 l\u2019eau et aux autres ressources, d\u00e9veloppement urbain durable, am\u00e9nagement des territoires ruraux, souverainet\u00e9 alimentaire, sant\u00e9 des populations, \u00e9galit\u00e9 homme-femme, travail d\u00e9cent et droits des travailleurs, comprenant les agriculteurs, respect des droits des peuples autochtones, protection des for\u00eats et de la biodiversit\u00e9, la pr\u00e9servation des ressources naturelles&#8230; Affirmer et montrer cette synergie est n\u00e9cessaire \u00e0 la mobilisation de l\u2019ensemble des acteurs pour l\u2019\u00e9limination progressive des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Nous insistons particuli\u00e8rement sur les actions d\u2019adaptation qui doivent \u00e9videmment conforter la r\u00e9silience et le d\u00e9veloppement durable des territoires, s\u2019appuyer sur les initiatives locales et r\u00e9gionales et les connaissances traditionnelles, sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019assurer une transition juste pour les territoires, les entreprises et leurs salari\u00e9s dans cette p\u00e9riode de transformation vers une \u00e9conomie bas-carbone, sur le renforcement de la participation des femmes et de leur capacit\u00e9 d\u2019action, en particulier dans la gouvernance territoriale. Nous soulignons le r\u00f4le fondamental de l\u2019\u00e9ducation. Former les jeunes g\u00e9n\u00e9rations, renforcer leur capacit\u00e9 d&rsquo;intervention sont des enjeux majeurs d&rsquo;un monde en mutation.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Nous ne perdons ainsi pas de vue que l\u2019agr\u00e9gation des engagements volontaires des Etats nous laisse encore aujourd\u2019hui sur une trajectoire de 3\u00b0C, une augmentation catastrophique \u00e0 laquelle, nous le savons, nos soci\u00e9t\u00e9s ne pourront s\u2019adapter. Aussi, \u00e0 travers la dynamique engag\u00e9e, par le rassemblement d\u2019acteurs diff\u00e9rents dans autant de coalitions th\u00e9matiques dans le monde, nous affirmons ici notre volont\u00e9 de nous organiser pour porter des propositions constructives et pr\u00e9cises permettant aux Etats de proc\u00e9der d\u00e8s 2018, dans le cadre du \u00ab\u00a0Dialogue de facilitation\u00a0\u00bb, \u00e0 des r\u00e9\u00e9valuations ambitieuses de leurs contributions volontaires.<\/p>\n<p><strong>SUR L\u2019AGENDA INTERNATIONAL <\/strong><\/p>\n<p>Neuf mois apr\u00e8s la COP21, nous nous r\u00e9jouissons\u00a0 de la ratification de l\u2019Accord de Paris par nombre de pays, dont la Chine et les Etats-Unis. Nous consid\u00e9rons primordial pour la dynamique en cours que l\u2019accord puisse entrer en vigueur le plus t\u00f4t possible et demandons donc aux Etats ne l\u2019ayant pas encore fait et, en premier lieu \u00e0 ceux de l\u2019Union europ\u00e9enne et du G20 (Inde, Arabie Saoudite, Russie, Japon, Australie, etc.), de proc\u00e9der dans un d\u00e9lai aussi court que possible \u00e0 cette ratification.<\/p>\n<p>Ces ratifications doivent nous mettre en situation de travailler sur l\u2019application de l\u2019Accord de Paris, notamment sur le renforcement des actions concr\u00e8tes dans la p\u00e9riode pr\u00e9-2020, en envoyant des messages importants de mobilisation aux acteurs politiques et \u00e9conomiques \u00e0 tous les niveaux. Nous insistons sur le fait que c\u2019est cette rapidit\u00e9 de mise en \u0153uvre qui nous permettra de cr\u00e9er les conditions pour des r\u00e9\u00e9valuations rapides des contributions volontaires.<\/p>\n<p>Nous r\u00e9affirmons, dans la suite notamment des d\u00e9clarations des sommets de la MedCOP Climat (Tanger \u2013 juillet 2016) et des \u00e9lus africains (Cotonou &#8211; septembre 2016), le caract\u00e8re indissociable des agendas du climat et des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD). Nous appelons au rapprochement des strat\u00e9gies et des outils de mise en \u0153uvre, notamment sur l\u2019\u00e9valuation et le financement. Rappelant le mandat donn\u00e9 par l&rsquo;Accord de Paris pour que les pays \u00e9laborent des strat\u00e9gies nationales \u00e0 long terme pour le d\u00e9veloppement sobre en carbone, nous soulignons l&rsquo;importance de ce processus pour atteindre les imp\u00e9ratifs \u00e0 la fois climatiques et de d\u00e9veloppement. Limiter la hausse de la temp\u00e9rature mondiale bien au-dessous de 2 \u00b0 C, et encore plus \u00e0 1,5 \u00b0 C, n\u00e9cessitera une planification \u00e0 long terme pour faire en sorte que les trajectoires de d\u00e9veloppement soient coh\u00e9rentes avec ces objectifs. Nous demandons donc aux pays de lancer le processus d&rsquo;\u00e9laboration le plus rapidement possible.<\/p>\n<p>Nous insistons sur l\u2019importance de l\u2019utilisation des financements mobilis\u00e9s pour l\u2019action climatique, att\u00e9nuation comme adaptation, pour le d\u00e9veloppement durable des villes, des territoires ruraux, consid\u00e9rant que le Nouvel Agenda Urbain qui sera adopt\u00e9 par les Etats membres de l\u2019ONU lors de la Conf\u00e9rence Habitat III \u00e0 Quito en octobre 2016 devra montrer la coh\u00e9rence territoriale des diff\u00e9rents d\u00e9fis mondiaux.<\/p>\n<p>Nous soulignons une nouvelle fois le caract\u00e8re essentiel de la mobilisation des financements internationaux, publics et priv\u00e9s, pour atteindre les objectifs que s\u2019est fix\u00e9e la communaut\u00e9 internationale sur les 17 ODD dont, entre autres, \u00ab\u00a0villes et communaut\u00e9s durables\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0eau propre et assainissement\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00e9nergie propre et d\u2019un co\u00fbt abordable\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00e9galit\u00e9 entre les sexes\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00e9ducation de qualit\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab conserver et exploiter de mani\u00e8re durable l\u2019oc\u00e9an\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0croissance \u00e9conomique durable et travail d\u00e9cent\u00a0\u00bb et \u00ab la lutte contre les changements climatiques\u00a0\u00bb. Nous rappelons la n\u00e9cessit\u00e9 de tenir concr\u00e8tement l\u2019engagement pris \u00e0 Copenhague par les pays d\u00e9velopp\u00e9s de mobiliser 100 milliards de dollars de financements additionnels par an sur l\u2019action climatique, mais nous insistons tout autant sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une coh\u00e9rence sur l\u2019ensemble des financements internationaux\u00a0: travailler aux crit\u00e8res permettant d\u2019\u00e9viter le financement de projets et d\u2019infrastructures contraires \u00e0 cet agenda du climat et du d\u00e9veloppement durable doit \u00eatre une priorit\u00e9 de la communaut\u00e9 internationale. Il est \u00e9galement essentiel pour la mise en \u0153uvre de l&rsquo;Accord de Paris et de l\u2019Agenda 2030 que les flux financiers existants dans l&rsquo;\u00e9conomie locale et nationale deviennent compatibles avec les mandats de ces deux accords et nous, en tant qu&rsquo;acteurs non-\u00e9tatiques,\u00a0 avons un r\u00f4le cl\u00e9 \u00e0 jouer pour garantir cela.<\/p>\n<p>Nous rappelons aussi l\u2019importance strat\u00e9gique du renforcement des capacit\u00e9s des acteurs locaux et r\u00e9gionaux (gouvernance<em>,<\/em> ing\u00e9nierie et expertise financi\u00e8re, innovation, etc.) pour faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ces financements et am\u00e9liorer leur capacit\u00e9 \u00e0 les g\u00e9rer directement et dans le cadre de leurs priorit\u00e9s locales.<\/p>\n<p>Nous r\u00e9affirmons que ces financements ne seront efficaces que s\u2019ils favorisent la transparence et sont utilis\u00e9s par les acteurs les plus \u00e0 m\u00eame d\u2019agir au quotidien sur des territoires qu\u2019ils connaissent. Nous appelons \u00e0 la mise en place de m\u00e9canismes permettant l\u2019acc\u00e8s des collectivit\u00e9s territoriales, des soci\u00e9t\u00e9s civiles, et des acteurs \u00e9conomiques territoriaux des pays en d\u00e9veloppement aux nouveaux outils de financements, le Fonds vert devant en \u00eatre un exemple, le renforcement de l\u2019utilisation de ces fonds pour des projets de petite \u00e9chelle mais aux impacts importants, inclusifs et r\u00e9plicables, alors que ces fonds sont souvent encore monopolis\u00e9s par de lourds projets d\u2019infrastructures. Nous appelons \u00e0 introduire des crit\u00e8res favorisant l\u2019essaimage des projets multi-niveaux et multi-acteurs dans l&rsquo;allocation de ces financements. Il s\u2019agit aussi, \u00e0 travers la construction d\u2019outils adapt\u00e9s, de mieux mobiliser et mutualiser l\u2019\u00e9pargne et les ressources des territoires sur les objectifs du climat et du d\u00e9veloppement durable, d\u2019accompagner ainsi les projets des soci\u00e9t\u00e9s civiles et des autorit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, en soulignant notamment l\u2019importance de l\u2019acc\u00e8s des femmes, des peuples autochtones, des communaut\u00e9s locales et traditionnelles \u00e0 ces financements.<\/p>\n<p>Nous insistons particuli\u00e8rement sur les enjeux d\u2019adaptation, qui doivent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans tous les grands domaines d\u2019action, ce qui implique une \u00e9troite coordination des interventions, de mettre la priorit\u00e9 sur l\u2019acc\u00e8s aux services essentiels, et un dialogue renforc\u00e9 avec les acteurs de terrain. Sans la prise en compte de cet enjeu, bien des actions publiques seront inefficaces. Sans \u00eatre exhaustif, nous mettons notamment l\u2019accent sur l\u2019int\u00e9gration du risque climatique dans toute planification territoriale, et tout particuli\u00e8rement en zone littorale, sur les plans de continuit\u00e9 et de sauvegarde des activit\u00e9s et de l\u2019emploi, et \u00e9videmment sur les questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, enjeu essentiel soulign\u00e9 notamment lors du sommet de Rabat (juillet 2016) \u00ab\u00a0S\u00e9curit\u00e9 hydrique pour une justice climatique\u00a0\u00bb. Nous insistons sur la gestion int\u00e9gr\u00e9e des ressources en eau, la pr\u00e9vention, la pr\u00e9paration et la r\u00e9ponse aux urgences, le renforcement des connaissances climatologiques et hydrologiques. L\u2019adaptation aux changements climatiques doit \u00eatre financ\u00e9e \u00e0 la hauteur des enjeux, avec un accent mis sur les dons pour les pays en d\u00e9veloppement (PED) et les populations les plus vuln\u00e9rables, ainsi que sur le renforcement de capacit\u00e9s pour les territoires et petits \u00c9tats insulaires en d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>Nous consid\u00e9rons que la valorisation\u00a0 des co-b\u00e9n\u00e9fices des actions d\u2019att\u00e9nuation et d\u2019adaptation doit \u00eatre davantage prise en compte et mise en sc\u00e8ne, qu\u2019elle peut renforcer le soutien aux actions engag\u00e9es. La mobilisation pour la qualit\u00e9 de l\u2019air en est un excellent exemple. L\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ou le d\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce joue un r\u00f4le positif \u00e0 la fois pour le climat et la sant\u00e9, en limitant les polluants respir\u00e9s. Ainsi les approches int\u00e9gr\u00e9es, type Air-Climat-Energie, et syst\u00e9miques, type \u00e9conomie circulaire, sont \u00e0 privil\u00e9gier, et doivent nourrir les processus d\u2019\u00e9laboration des politiques publiques pour la planification et la mise en \u0153uvre des strat\u00e9gies nationales de d\u00e9veloppement r\u00e9silient et bas-carbone sur le long terme<em>. <\/em>Nous rappelons aussi qu\u2019\u00e0 travers la n\u00e9cessaire transition \u00e9nerg\u00e9tique et d\u00e9carbonation de l\u2019\u00e9conomie qu\u2019exige le d\u00e9r\u00e8glement climatique, les b\u00e9n\u00e9fices seront consid\u00e9rables en termes d\u2019emploi et de d\u00e9veloppement. Nous appelons ainsi au renforcement de crit\u00e8res et d\u2019outils permettant de mieux analyser les \u00ab\u00a0externalit\u00e9s\u00a0\u00bb n\u00e9gatives et positives des projets, et de les refl\u00e9ter de mani\u00e8re exacte dans la tarification, permettant de privil\u00e9gier les plus intenses en co-b\u00e9n\u00e9fices socio-\u00e9conomiques. Les secteurs et r\u00e9gions les plus \u00e9metteurs de carbone doivent pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de mesures d&rsquo;accompagnement adapt\u00e9es.<\/p>\n<p>Nous soulignons que le d\u00e9veloppement de l\u2019acc\u00e8s aux \u00e9nergies renouvelables pour toutes et tous doit \u00eatre l\u2019une des grandes priorit\u00e9s de l\u2019agenda international des prochaines ann\u00e9es, tant en transfert de comp\u00e9tence qu\u2019en financement. La d\u00e9claration du Sommet des \u00e9lus locaux pour le climat, accueilli par la Ville de Paris pendant la COP21, a affirm\u00e9 des objectifs que nous soutenons\u00a0: \u00ab\u00a0<em>R\u00e9duire de 3,7 gigatonnes les \u00e9missions annuelles de gaz \u00e0 effet de serre dans les zones urbaines d\u2019ici 2030, et soutenir des objectifs ambitieux en faveur du climat tels que la transition vers une \u00e9nergie 100 % renouvelable sur nos territoires ou une r\u00e9duction de 80 % des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre d\u2019ici \u00e0 2050<\/em>\u00a0\u00bb. Nous soulignons \u00e0 nouveau que l\u2019approche d\u00e9centralis\u00e9e, en prenant appui sur les autorit\u00e9s locales et r\u00e9gionales, et les acteurs du territoire et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, seule garante d&rsquo;un niveau \u00e9lev\u00e9 d&rsquo;engagement durable de tous et pour tous, est au c\u0153ur d\u2019une strat\u00e9gie r\u00e9ussie pour atteindre ces objectifs.<\/p>\n<p><strong>SUR NOS ENGAGEMENTS <\/strong><\/p>\n<p>L\u2019action contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique ne peut \u00eatre efficace que si elle r\u00e9ussit \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer l\u2019ensemble des acteurs en capacit\u00e9 d\u2019agir. Nous assumons notre part de responsabilit\u00e9 et prenons l\u2019engagement de poursuivre la construction de coalitions en rassemblant l\u2019ensemble des acteurs non-\u00e9tatiques concern\u00e9s par grandes th\u00e9matiques d\u2019action (transport, \u00e9nergie, eau, oc\u00e9an, \u00a0agriculture, \u00e9conomie circulaire, financement, partenariat, etc.), en les \u00e9largissant pour assurer un \u00e9quilibre entre r\u00e9gions du monde et par types d\u2019acteurs, en cr\u00e9ant des espaces de dialogue entre diff\u00e9rents types d\u2019acteurs (chercheurs, associations, citoyens, entreprises, collectivit\u00e9s, syndicats, agriculteurs, investisseurs, institutions de financement du d\u00e9veloppement, etc.), dans l&rsquo;esprit d&rsquo;une gouvernance multi-acteurs et multi-niveaux, en cherchant des compromis dynamiques entre des acteurs de sensibilit\u00e9s diff\u00e9rentes, en s\u2019appuyant sur une gouvernance transparente, inclusive, d\u00e9battue collectivement. La sensibilisation des citoyens sur les enjeux de l&rsquo;adaptation et de l\u2019att\u00e9nuation doit faire partie de cette nouvelle approche que nous appelons de nos v\u0153ux.<\/p>\n<p>Lors du prochain Climate Chance \u00e0 l\u2019automne 2017 au Maroc, nous ferons un point d\u2019\u00e9tape sur l\u2019avanc\u00e9e des dynamiques concr\u00e8tes d\u2019action, nous pr\u00e9ciserons nos propositions dans la perspective du rendez-vous de 2018. Mais sans attendre, nous souhaitons \u00e9changer autour de nos premi\u00e8res propositions avec les Etats ainsi que le processus et les institutions onusiens pertinents, avec toujours comme objectif de renforcer et d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \u0153uvre de l\u2019action. Nous prenons l\u2019engagement de produire des donn\u00e9es fiables, de participer aux processus d\u2019expertise et de\u00a0suivi construits sous la responsabilit\u00e9 de la CCNUCC, notamment la plateforme NAZCA, en \u00e9tant vigilants sur la qualit\u00e9 des initiatives retenues, leur transparence et le respect des droits humains, notamment l\u2019\u00e9galit\u00e9 de genre.<\/p>\n<p>Notre d\u00e9marche s\u2019inscrit dans une logique de renforcement de l\u2019action territoriale dont nous connaissons l\u2019efficacit\u00e9. Nous proposons donc aux \u00e9lus et \u00e0 leurs r\u00e9seaux de d\u00e9velopper les \u00e9changes au sein de et avec les coalitions pour renforcer leurs propres actions, f\u00e9d\u00e9rer sur leurs territoires l\u2019ensemble des acteurs non-\u00e9tatiques. Les engagements pris lors du sommet de Lyon par nombre de villes et de r\u00e9gions constituaient une importante contribution \u00e0 la cr\u00e9dibilisation d\u2019un sc\u00e9nario de stabilisation du climat coh\u00e9rent avec les objectifs de l\u2019Accord de Paris. Nous soulignons en particulier notre disponibilit\u00e9 pour travailler avec les scientifiques du GIEC sur la pr\u00e9paration de leur \u00a0rapport sp\u00e9cial de 2018 sur \u00ab\u00a0<em>les cons\u00e9quences d\u2019un r\u00e9chauffement plan\u00e9taire sup\u00e9rieur \u00e0 1,5 \u00b0C par rapport aux niveaux pr\u00e9industriels et les profils connexes d\u2019\u00e9volution des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre<\/em>\u00a0\u00bb (paragraphe 21 de la d\u00e9cision COP accompagnant l\u2019Accord de Paris). Nous rappelons que le renforcement de ces engagements passe par des moyens d\u2019actions accrus des collectivit\u00e9s territoriales et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, le d\u00e9veloppement des gouvernances multi-acteurs et multi-niveaux, et la coop\u00e9ration entre les diff\u00e9rentes \u00e9chelles territoriales.<\/p>\n<p>Notre mobilisation ne sera efficace que si elle s\u2019appuie sur le dialogue renforc\u00e9 avec les Etats et les instances onusiennes. Nous avons accueilli avec int\u00e9r\u00eat les dispositifs de dialogue et de collaboration avec les acteurs non-\u00e9tatiques d\u00e9taill\u00e9s dans l\u2019Accord de Paris, sur les processus d\u2019expertise, de poursuite de l\u2019Agenda de l\u2019Action, sur le r\u00f4le des \u00ab High-Level Champions \u00bb. Nous avons dit notre disponibilit\u00e9 pour un travail \u00e9troit dans ce cadre et demandons aux Parties de consid\u00e9rer avec attention les propositions des acteurs non-\u00e9tatiques concernant la gouvernance de l\u2019Agenda de l\u2019Action, dont la soci\u00e9t\u00e9 civile dans sa diversit\u00e9 doit \u00eatre partie prenante, notamment dans le suivi-\u00e9valuation et la transparence des initiatives, int\u00e9grant les impacts environnementaux, \u00e9conomiques et sociaux, et l\u2019ensemble des processus d\u2019expertise.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.climatechance2016.com\/fr\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbPlus d&rsquo;informations\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences est signataire de la D\u00e9claration de Nantes des acteurs du climat adopt\u00e9e \u00e0 l&rsquo;issue du Sommet Climate Chance. \u00c9v\u00e8nement mondial, Climate Chance a vocation \u00e0 devenir le rendez-vous r\u00e9gulier de l&rsquo;ensemble des acteurs non-\u00e9tatiques engag\u00e9s dans la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. Du 26 au 28 septembre, Convergences \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Nantes pour assister [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106392,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106391"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106414,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106391\/revisions\/106414"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106392"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}