{"id":106460,"date":"2016-09-29T18:31:14","date_gmt":"2016-09-29T16:31:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106460"},"modified":"2016-09-29T18:31:14","modified_gmt":"2016-09-29T16:31:14","slug":"1107-lopinion-ma-a-la-veille-de-la-cop-22-a-marrakech-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/1107-lopinion-ma-a-la-veille-de-la-cop-22-a-marrakech-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete\/","title":{"rendered":"[11\/07 &#8211; L&rsquo;Opinion.ma] A la veille de la COP 22 \u00e0 Marrakech\/ Pour un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p align=\"right\"><span style=\"color: #ff0000; font-family: Verdana; font-size: small;\"><u>A. CHANNAJE<br \/>\n<\/u><\/span><\/p>\n<div align=\"justify\"><span style=\"color: #4e9ee5; font-family: Verdana; font-size: small;\"><b>\u00a0 <\/b><\/span><\/div>\n<div align=\"justify\"><b><span style=\"color: #4e9ee5; font-family: Verdana; font-size: medium;\">A la veille de la COP 22 \u00e0 Marrakech\/ Pour un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb<\/span><\/b><\/div>\n<div align=\"justify\"><span style=\"color: #4e9ee5; font-size: small;\"><b>\u00a0 <\/b><\/span><\/div>\n<table border=\"0\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" align=\"right\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><img decoding=\"async\" src=\"http:\/\/www.lopinion.ma\/info\/17112016120232AM1.png\" alt=\"\" width=\"350\" border=\"0\" hspace=\"10\" vspace=\"12\" \/><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td align=\"center\" bgcolor=\"#E9E9E9\"><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<div align=\"justify\"><span style=\"color: #777777; font-family: Verdana; font-size: small;\">Dans un contexte international particuli\u00e8rement riche, avec l\u2019adoption de l\u2019accord de Paris en d\u00e9cembre dernier, l\u2019organisation de la Conf\u00e9rence Habitat III et de la COP 22 \u00e0 Marrakech en octobre et novembre prochains, Paris abritera les 5, 6 et 7 septembre 2016, la 9\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences, sous le th\u00e8me : \u00ab R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables \u00bb.<br \/>\nVont prendre part \u00e0 ce Forum dont le slogan choisi est\u00ab\u00a0Construisons ensemble un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb\u00a0\u00bb, plus de 7000 participants (acteurs et experts des secteurs priv\u00e9s, publics et solidaires\u2026) pour partager, d\u00e9battre des d\u00e9fis sociaux et environnementaux qui touchent les pays du Nord et du Sud. \u00ab\u00a0Depuis son lancement en 2008, le Forum Mondial Convergences est devenu l\u2019\u00e9v\u00e9nement incontournable de tous les professionnels pour \u00e9changer sur les solutions innovantes de lutte contre la pauvret\u00e9 et la pr\u00e9carit\u00e9 dans le monde\u00a0\u00bb, soulignent les organisateurs.<br \/>\nAinsi, trois grandes th\u00e9matiques sont \u00e0 l\u2019ordre du jour de cet \u00e9v\u00e9nement. La premi\u00e8re traitera \u00ab\u00a0Le d\u00e9fi des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Dans un contexte marqu\u00e9 par l\u2019urbanisation, la conf\u00e9rence Habitat III, qui se tiendra du 17 au 20 octobre 2016 \u00e0 Quito, aura pour but de mettre en place un nouvel agenda du d\u00e9veloppement urbain pour les 20 prochaines ann\u00e9es. Il est n\u00e9cessaire que ce d\u00e9veloppement soit durable et tienne compte des facteurs humains, \u00e9conomiques et environnementaux. Il en va de la responsabilit\u00e9 de tous les acteurs de s\u2019engager pour r\u00e9ussir cette transition vers des villes et des territoires durables\u00a0\u00bb, affirme-t-on. C\u2019est ainsi que les participants seront appel\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir aux villes et territoires de demain autour de trois axes\u00a0: \u00ab\u00a0Des territoires en transition\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Les enjeux de l\u2019alimentation, de l\u2019eau et de l\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Activit\u00e9 \u00e9conomique, am\u00e9nagement territorial et mobilit\u00e9s\u00a0\u00bb.<br \/>\nLa seconde th\u00e9matique en question est\u00a0: \u00ab\u00a0Cap sur\u00a0 les Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb. Le chois de cet axe trouve son explication dans le fait que les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) ont succ\u00e9d\u00e9 aux Objectifs du Mill\u00e9naire pour le d\u00e9veloppement (OMD) en septembre 2015. Ils constituent d\u00e9sormais la feuille de route universelle d\u2019ici 2030 pour promouvoir une transition\u00a0vers un d\u00e9veloppement durable et s\u2019inscrivent dans la vision d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.\u00a0\u00bb Le Forum Mondial Convergences 2016 abordera ces nouveaux objectifs sous l\u2019angle des partenariats selon trois axes : \u00ab\u00a0La mise en \u0153uvre des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Les enjeux de l\u2019\u00e9ducation et de l\u2019inter culturalit\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Une nouvelle approche de l\u2019humanitaire\u00a0\u00bb.<br \/>\nEnfin, pour ce qui est de la troisi\u00e8me grande th\u00e9matique, qui est au programme de ce Forum, \u00e0 savoir\u00a0: \u00ab\u00a0Pour une \u00e9conomie au service du bien commun\u00a0\u00bb, les organisateurs estiment que les entrepreneurs sociaux, les acteurs solidaires, et de plus en plus, les pouvoirs publics, entreprises et investisseurs ont compris la n\u00e9cessit\u00e9 de \u00ab\u00a0faire l\u2019\u00e9conomie autrement\u00a0\u00bb. En s\u2019inscrivant dans une approche int\u00e9gr\u00e9e, de nombreuses organisations cherchent \u00e0 d\u00e9passer le paradigme de la confrontation entre croissance \u00e9conomique et d\u00e9veloppement social. Nombreux sont les acteurs qui d\u00e9montrent d\u00e9sormais la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper des pratiques \u00e9conomiques alternatives au service du bien commun. Le Forum Mondial les invitera \u00e0 \u00e9changer leurs exp\u00e9riences sur ces nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques responsables et inclusifs selon trois axes : \u00ab\u00a0Les synergies entre les mod\u00e8les et les acteurs \u00e9conomiques\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Les mod\u00e8les participatifs et collaboratifs solidaires\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Les outils financiers \u00e0 impact soci\u00e9tal\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>A lire sur <a href=\"http:\/\/www.lopinion.ma\/def.asp?codelangue=23&amp;id_info=52305\">l&rsquo;opinion.ma<\/a><br \/>\n<\/span><\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A. CHANNAJE \u00a0 A la veille de la COP 22 \u00e0 Marrakech\/ Pour un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb \u00a0 Dans un contexte international particuli\u00e8rement riche, avec l\u2019adoption de l\u2019accord de Paris en d\u00e9cembre dernier, l\u2019organisation de la Conf\u00e9rence Habitat III et de la COP 22 \u00e0 Marrakech en octobre et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103198,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106460"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106460"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106460\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106461,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106460\/revisions\/106461"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103198"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106460"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106460"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106460"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}