{"id":106451,"date":"2016-09-29T16:17:17","date_gmt":"2016-09-29T14:17:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106451"},"modified":"2016-09-29T16:17:46","modified_gmt":"2016-09-29T14:17:46","slug":"609-jean-marc-ayrault-soutiendra-ce-soir-6-septembre-lengagement-des-jeunes-pour-un-monde-plus-solidaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/609-jean-marc-ayrault-soutiendra-ce-soir-6-septembre-lengagement-des-jeunes-pour-un-monde-plus-solidaire\/","title":{"rendered":"6\/09 &#8211; Jean-marc Ayrault soutiendra ce soir 6 septembre l&rsquo;engagement des jeunes pour un monde plus solidaire"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><strong>COMMUNIQUE DE PRESSE<\/strong><\/div>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><strong>JEAN-MARC AYRAULT SOUTIENDRA CE SOIR 6 SEPTEMBRE <\/strong><br \/>\n<strong>L&rsquo;ENGAGEMENT DES JEUNES POUR UN MONDE PLUS SOLIDAIRE<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: right;\">Paris, le 6 septembre 2016<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Jean-Marc Ayrault, Ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement International, participera mardi 6 septembre \u00e0 la Soir\u00e9e Youth We Can!, organis\u00e9e dans le cadre du Forum Mondial Convergences au Palais Brongniart \u00e0 Paris. Le mouvement Youth We Can! Incite les jeunes \u00e0 s\u2019engager pour un monde plus solidaire. Moment fort du Forum, la soir\u00e9e entend cr\u00e9er l\u2019\u00e9tincelle et encourager les jeunes \u00e0 se mobiliser \u00e0 leur \u00e9chelle.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Anim\u00e9e par Cl\u00e9ment Tremblay, co-organisateur de la <a href=\"http:\/\/coy11.org\/en\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=http:\/\/coy11.org\/en\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNGM7_sRLLsgcAO7ieecw8W1gB5dLg\">Conference of Youth 11<\/a>, qui a rassembl\u00e9 des jeunes du monde entier avant la COP 21, la Soir\u00e9e s&rsquo;appuiera sur le <a href=\"http:\/\/coy11.org\/fr\/manifeste\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=http:\/\/coy11.org\/fr\/manifeste\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNFmskdOR5k7y9sTiNAKIirDXjtSBQ\">Manifeste de la COY11<\/a>, outil de plaidoyer et d\u2019inspiration pour les jeunes. De jeunes entrepreneurs sociaux seront mis \u00e0 l&rsquo;honneur, dont\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">L\u00e9onore de Roquefeuil, fondatrice de <a href=\"http:\/\/voxe.org\/welcome\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=http:\/\/voxe.org\/welcome&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNEZ1hTKd8vsVGEfH0WGKZx9qKzFhA\">VOXE org\u00a0<\/a>, une start up civique qui rend l\u2019information politique plus accessible \u00e0 tous pour faciliter l\u2019engagement citoyen,<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Nicolas Le Berre, co-fondateur de <a href=\"http:\/\/www.newcityzens.com\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=http:\/\/www.newcityzens.com\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNEQVSGyA6h9mPIcY7FcZp0lXeFBZQ\">New CITYzens<\/a>, site d\u2019information communautaire sur les habitants qui red\u00e9finissent les r\u00e8gles du jeu dans les villes du monde,<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Michela Magni de Solutions Initiatives pr\u00e9sentera le Youth Solutions Report, qui valorise les initiatives de jeunes leaders et acteurs du changement. Ce rapport \u00e9mane du R\u00e9seau international des Solutions pour le D\u00e9veloppement durable, qui aide la jeunesse \u00e0 jouer pleinement son r\u00f4le dans la poursuite des ODD adopt\u00e9s par l\u2019ONU.<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p dir=\"ltr\">Des personnes ayant men\u00e9 des actions remarquables, d\u00e9sormais reconnues au plan international, apporteront \u00e9galement leur t\u00e9moignage\u00a0: Antonio Meloto, figure embl\u00e9matique du d\u00e9veloppement durable et solidaire aux Philippines, David Katz, Fondateur de la Plastic Bank, et Alexandre Jardin, \u00e9crivain et fondateur du mouvement Bleu Blanc Z\u00e8bre.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>A propos du Forum Mondial Convergences<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\">Du 5 au 7 septembre, le Forum Mondial Convergences fait de Paris un carrefour d\u2019\u00e9changes autour de la transition vers des villes et territoires durables, en r\u00e9unissant des acteurs tr\u00e8s diff\u00e9rents, tous engag\u00e9s en faveur de l\u2019atteinte des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l\u2019ONU. Organis\u00e9 en partenariat avec ACTED, la Mairie de Paris, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, \u00a0le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNH6BvKeq0zKHDLlwZRwzsyVdXc1zg\">Forum Mondial Convergences<\/a> est d\u00e9sormais l\u2019un des grands rendez-vous de la rentr\u00e9e. Il fournit chaque ann\u00e9e depuis 9 ans aux acteurs politiques, \u00e9conomiques, universitaires et institutionnels, fran\u00e7ais et internationaux, mais aussi au grand public, un moment de rencontres sur les enjeux mondiaux et en particulier les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable adopt\u00e9s par l\u2019ONU. Pour des solutions innovantes et partenariales \u00ab<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNEQtOUv0BMHyaBC2Vc4v-f09SbvDQ\"> Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/a> \u00bb.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Plus de 400 intervenants, experts, entrepreneurs sociaux, \u00e9lus, repr\u00e9sentants d\u2019associations ou d\u2019entreprises, sont attendus pour \u00e9changer avec environ 8000 participants autour de 76 sessions, un salon professionnel, trois Soir\u00e9es et des moments plus informels. Le programme de cette 9\u00e8me \u00e9dition du Forum est articul\u00e9 autour de trois axes\u00a0:<\/p>\n<p dir=\"ltr\">&#8211; Le d\u00e9fi des villes et territoires durables,<\/p>\n<p dir=\"ltr\">&#8211; Cap vers les objectifs de d\u00e9veloppement durable,<\/p>\n<p dir=\"ltr\">&#8211; Pour une \u00e9conomie au service du bien commun.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">T\u00e9l\u00e9chargez votre <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/presse\/communiques-et-dossiers-de-presse\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/presse\/communiques-et-dossiers-de-presse\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNEzIS7yc2lO-Q5xHIfcuI5kdEeaOA\">DOSSIER DE PRESSE<\/a><\/p>\n<p dir=\"ltr\">Retrouvez le<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244064836000&amp;usg=AFQjCNHWRa9OoW8gNnHW1s80huPGrtBfCg\"> programme d\u00e9taill\u00e9<\/a> de l\u2019\u00e9dition 2016<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pour toute demande d\u2019information presse :<\/strong><\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">Carine Valette, Charg\u00e9e de communication, Convergences.<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">Tel : <a href=\"tel:%2B33%20%280%291%2042%2065%2078%2085\" target=\"_blank\">+33 (0)1 42 65 78 85<\/a> |Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\" target=\"_blank\">carine.valette@convergences.<wbr \/>org<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>COMMUNIQUE DE PRESSE JEAN-MARC AYRAULT SOUTIENDRA CE SOIR 6 SEPTEMBRE L&rsquo;ENGAGEMENT DES JEUNES POUR UN MONDE PLUS SOLIDAIRE Paris, le 6 septembre 2016 Jean-Marc Ayrault, Ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement International, participera mardi 6 septembre \u00e0 la Soir\u00e9e Youth We Can!, organis\u00e9e dans le cadre du Forum Mondial Convergences au Palais Brongniart \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106453,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106451"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106451"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106455,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106451\/revisions\/106455"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106453"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106451"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106451"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}