{"id":106469,"date":"2016-09-29T18:40:01","date_gmt":"2016-09-29T16:40:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106469"},"modified":"2016-09-29T18:40:01","modified_gmt":"2016-09-29T16:40:01","slug":"3008-huffington-post-maires-et-medias-peuvent-ils-sauver-la-planete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/3008-huffington-post-maires-et-medias-peuvent-ils-sauver-la-planete\/","title":{"rendered":"[30\/08 Huffington Post] Maires et m\u00e9dias peuvent-ils sauver la plan\u00e8te ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<section class=\"main group\">\n<div class=\"column entry\">\n<article id=\"printable\" class=\"entry\">\n<header>\n<div class=\"author blog\">\n<div class=\"byline vcard group \">\n<div class=\"info\"><a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/alexandra-kozak\/\" rel=\"author\"><span class=\"name fn\">Alexandra Kozak<\/span><\/a>Communication Manager chez Sparknews<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/header>\n<\/article>\n<\/div>\n<\/section>\n<div class=\"author blog\">\n<div class=\"byline vcard group \">\n<div class=\"info\"><a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/clementine-sassolas\/\" rel=\"author\"><span class=\"name fn\">Cl\u00e9mentine Sassolas<\/span><\/a>Corporate Development Manager chez Sparknews<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<header>\n<div class=\"author blog\"><\/div>\n<h1 class=\"title\">Maires et m\u00e9dias peuvent-ils sauver la plan\u00e8te?<\/h1>\n<div class=\"headline group\">\n<div class=\"times\"><span class=\"posted\"> Publication: <time datetime=\"2016-08-30T04:30:56-04:00\"> 30\/08\/2016 10h30 CEST <\/time> <\/span> <span class=\"updated\"> Mis \u00e0 jour: <time datetime=\"2016-08-30T06:30:02-04:00\"> 30\/08\/2016 12h30 CEST <\/time> <\/span><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"facebook-share-btn label\"><\/div>\n<\/header>\n<div id=\"mainentrycontent\" class=\"content\">\n<p>Entre la COP21 et la COP22, le passage de relais vient d&rsquo;\u00eatre pass\u00e9. La premi\u00e8re actait politiquement d&rsquo;engagements importants et investissait le terrain m\u00e9diatique de nouvelles pratiques et solutions existantes. L&rsquo;heure est maintenant \u00e0 l&rsquo;action des territoires, \u00e0 la mise en r\u00e9seau et au partage des connaissances appuy\u00e9s par des m\u00e9dias mieux pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 ces questions. Maires et journalistes ne seraient-ils pas les nouveaux pilotes de la lutte contre le changement climatique?<\/p>\n<p><strong>D\u00e9veloppement &amp; Climat : m\u00eame combat<\/strong><\/p>\n<p>La MedCop22 \u00e0 Tanger, d\u00e9but juillet en a \u00e9t\u00e9 sa premi\u00e8re illustration en rassemblant les pays du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en. V\u00e9ritable session d&rsquo;\u00e9chauffement \u00e0 4 mois de la Cop22, le Maroc a profit\u00e9 de ces premiers \u00e9changes pour faire \u00e9merger une voix commune de la r\u00e9gion.<\/p>\n<p>Dans les zones du globe en plein d\u00e9veloppement, la pr\u00e9servation collective du bien commun est un v\u00e9ritable d\u00e9fi face aux pays dits du Nord qui remportent la palme des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre par habitant (France, Italie, Espagne). Mais la conjoncture est porteuse de croissance pour les pays africains. Profiter des opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement offertes par les solutions contre le changement climatique (par exemple passer directement d&rsquo;un acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;\u00e9nergie solaire sans passer par l&rsquo;\u00e9nergie fossile) \u00e9vite sans conteste la mise en place d&rsquo;infrastructures r\u00e9seau lourdes telles que l&rsquo;ont connue les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>Les Maires aux commandes <\/strong><\/p>\n<p>Avec pr\u00e8s de 80% de la population citadine en 2050, les villes repr\u00e9sentent le terrain de jeu parfait pour d\u00e9ployer de vraies innovations en terme de traitement des d\u00e9chets, de circularit\u00e9, de mobilit\u00e9 adapt\u00e9e et d&rsquo;\u00e9nergie verte et mod\u00e9r\u00e9e. Selon <a href=\"http:\/\/www.c40.org\" target=\"_hplink\">C40 Cities Climate Leadership Group<\/a>, les villes ont la capacit\u00e9 de contribuer jusqu&rsquo;\u00e0 \u00bc des r\u00e9ductions des GES n\u00e9cessaires pour atteindre l&rsquo;objectif des 2\u00b0C, elles qui sont responsables de 70% des GES actuellement \u00e9mis.<\/p>\n<p>Anne Hidalgo, t\u00eate de file de <a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/hashtag\/cities4climate\" target=\"_hplink\">#Cities4Climate<\/a> pendant la Cop21 et sans doute bient\u00f4t pr\u00e9sidente du C40, a hiss\u00e9 le sujet dans toutes les oreilles des \u00e9lus locaux lors du Sommet Climat et Territoires en juillet 2015 : \u00ab\u00a0en passant \u00e0 autres choses, nous montrons de nouvelles possibilit\u00e9s en terme d&#8217;emplois et de d\u00e9veloppements \u00e9conomiques. Construction, mobilit\u00e9, place de la nature dans nos villes sont des magnifiques opportunit\u00e9s \u00e9cologiques et \u00e9conomiques.\u00a0\u00bb La ville du futur, durable ou tout simplement inventive, sont autant d\u00a0\u00bbhomonymes pour redonner \u00e0 nos aires urbaines leur potentiel de progr\u00e8s et d&rsquo;enjeux, th\u00e9matique phare du <a href=\"https:\/\/www.xing.com\/events\/forum-mondial-convergences-2016-1666839#ticketing-content\" target=\"_hplink\">Forum Mondial Convergences<\/a> d\u00e8s le 5 septembre prochain.<\/p>\n<p><strong>Sacr\u00e9 climat dans les quotidiens<\/strong><\/p>\n<p>Dans cet \u00e9chiquier, les m\u00e9dias ont un r\u00f4le crucial pour faire de cet objectif de soci\u00e9t\u00e9 un fabuleux terrain d&rsquo;engagement collectif. Pour Meriem Oudghiri, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.leconomiste.com\" target=\"_hplink\">Economiste<\/a> (Maroc) : \u00ab\u00a0Les m\u00e9dias ont une responsabilit\u00e9 morale de traiter des sujets climat. Nous avons un r\u00f4le de lanceur d&rsquo;alerte, mais nous sommes aussi des prescripteurs et des \u00e9ducateurs\u00a0\u00bb. L&rsquo;enjeu pour parler des sujets climat dans les m\u00e9dias est d&rsquo;une part de r\u00e9ussir \u00e0 int\u00e9resser les lecteurs mais aussi de pouvoir rendre accessible des d\u00e9bats souvent techniques et tr\u00e8s expertis\u00e9s.<\/p>\n<p>Mourad Hachid, r\u00e9dacteur en chef digital d&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.elwatan.com\" target=\"_hplink\">El Watan<\/a> (Alg\u00e9rie) rappelle que la cl\u00e9 \u00ab\u00a0c&rsquo;est de toucher le lecteur, de le rendre concern\u00e9 personnellement par le sujet\u00a0\u00bb. Et si les journalistes ne sont pas tous experts \u00ab\u00a0El Watan a des rubriques ouvertes aux contributions externes pour que les experts puissent s&rsquo;exprimer\u00a0\u00bb. Pour l&rsquo;ADEME, la question de la formation des journalistes sur les sujets du r\u00e9chauffement climatique, de l&rsquo;\u00e9conomie circulaire ou des \u00e9nergies renouvelables est essentielle. Les grandes conf\u00e9rences comme les COP sont \u00ab\u00a0des opportunit\u00e9s pour nous experts d&rsquo;accompagner les journalistes \u00e0 monter en comp\u00e9tences sur ces sujets.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>Pour sensibiliser et former le grand public \u00e0 adopter des habitudes de vie \u00e0 moindre impact sur le climat, diverses initiatives int\u00e9ressantes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es par certains m\u00e9dias : le Guardian, outre ses nombreuses rubriques sp\u00e9cialis\u00e9es sur le d\u00e9veloppement durable a fait beaucoup de bruit l&rsquo;ann\u00e9e derni\u00e8re en prenant une posture militante avec sa campagne \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.theguardian.com\/environment\/series\/keep-it-in-the-ground\" target=\"_hplink\">Keep it in the ground<\/a>\u00a0\u00bb ou le quotidien espagnol El Pais alimente une rubrique <a href=\"http:\/\/elpais.com\/elpais\/planeta_futuro.html\" target=\"_hplink\">Planeta Futuro<\/a> (financ\u00e9 par la Gates Foundation).<\/p>\n<p>L&rsquo;objectif est \u00e9galement \u00e9conomique tant les enjeux du financement de la transition \u00e9nerg\u00e9tique conditionne l&rsquo;\u00e9volution de nos mod\u00e8les. Le 4 novembre prochain, dans le cadre du programme <a href=\"http:\/\/www.solutionsandco.org\" target=\"_hplink\">Solutions&amp;Co<\/a>, 20 grands m\u00e9dias \u00e9conomiques dont <a href=\"http:\/\/www.lesechos.fr\" target=\"_hplink\">les Echos<\/a> en France, L&rsquo;Economiste du Maroc, le <a href=\"http:\/\/www.ft.com\/home\/europe\" target=\"_hplink\">Financial Times<\/a> au Royaume-Uni, Valor Economico au Br\u00e9sil, Hindu Business Line en Inde, African Business etc. publieront une \u00e9dition sp\u00e9ciale pour pr\u00e9senter les tendances de fonds des n\u00e9o-organisations des villes et 2 innovations urbaines concr\u00e8tes de son pays.<\/p>\n<p><center><a href=\"https:\/\/www.xing.com\/events\/forum-mondial-convergences-2016-1666839#ticketing-content\" target=\"_hplink\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/images.huffingtonpost.com\/2016-08-30-1472552551-882428-2016082614722242848337579CocaRXWXEAEY8Nn.jpglarge.jpeg\" alt=\"2016-08-30-1472552551-882428-2016082614722242848337579CocaRXWXEAEY8Nn.jpglarge.jpeg\" width=\"570\" height=\"285\" \/><\/a><\/p>\n<p><\/center>Tandis que la Cop21 a permis un lancement politique de taille, la Cop22 sera l&rsquo;heure de redynamiser le sujet sur la sc\u00e8ne m\u00e9diatique et permettre de discuter de la mise en place op\u00e9rationnelle des solutions sur le territoire. Finalement la mise en r\u00e9seau transcende les acteurs, du grand public aux medias en passant par les villes, s&rsquo;allier n&rsquo;est autre que le nouveau verbe du monde en marche.<\/p>\n<blockquote><p><em><a href=\"https:\/\/twitter.com\/clemsasso\" target=\"_hplink\">Cl\u00e9mentine Sassolas<\/a> &#8211; Development Manager<br \/>\n<a href=\"https:\/\/twitter.com\/Alexandra_Kozak\" target=\"_hplink\">Alexandra Kozak<\/a> &#8211; Communication Manager <\/em><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/solutionsandco\" target=\"_hplink\">@Solutionsandco<\/a> &#8211; Shaping the future of our cities<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>A lire <a href=\"http:\/\/www.huffingtonpost.fr\/alexandra-kozak\/maires-et-medias-peuventils-sauver-la-planete_b_11717852.html\">ici.<\/a><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alexandra KozakCommunication Manager chez Sparknews Cl\u00e9mentine SassolasCorporate Development Manager chez Sparknews Maires et m\u00e9dias peuvent-ils sauver la plan\u00e8te? Publication: 30\/08\/2016 10h30 CEST Mis \u00e0 jour: 30\/08\/2016 12h30 CEST Entre la COP21 et la COP22, le passage de relais vient d&rsquo;\u00eatre pass\u00e9. La premi\u00e8re actait politiquement d&rsquo;engagements importants et investissait le terrain m\u00e9diatique de nouvelles pratiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106470,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106469"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106469"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106469\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106472,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106469\/revisions\/106472"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106470"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106469"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106469"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106469"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}