{"id":106479,"date":"2016-09-29T18:49:35","date_gmt":"2016-09-29T16:49:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106479"},"modified":"2016-09-29T18:50:36","modified_gmt":"2016-09-29T16:50:36","slug":"609-euractiv-laide-internationale-trop-timide-face-a-linsecurite-au-sahel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/609-euractiv-laide-internationale-trop-timide-face-a-linsecurite-au-sahel\/","title":{"rendered":"[6\/09 Euractiv] L\u2019aide internationale trop timide face \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 au Sahel"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1>L\u2019aide internationale trop timide face \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 au Sahel<\/h1>\n<div class=\"ea-article-breadcrumb ea-article-meta clearfix\"><a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\">Home<\/a> | <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/sections\/aide-au-developpement\/\">Aide au d\u00e9veloppement<\/a> | <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/sections\/aide-au-developpement\/?type_filter=news\">Actualit\u00e9s<\/a><\/div>\n<div class=\"ea-article-meta-white ea-article-byline hidden-print ea-article-meta clearfix\">\n<p class=\"pull-left\">Par : <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/authors\/cecile-barbiere\/\">C\u00e9cile Barbi\u00e8re<\/a> | <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/content_providers\/euractiv-fr\/\">EurActiv.fr<\/a><\/p>\n<p class=\"pull-right\"><span class=\"ea-dateformat\" data-timestamp=\"1473092483\"> 5 sept. 2016<\/span> (mis \u00e0 jour: <span class=\"ea-dateformat\" data-timestamp=\"1473164397\"> 6 sept. 2016<\/span>)<a href=\"http:\/\/www.euractiv.com\/section\/development-policy\/news\/development-aid-and-security-spending-in-africas-sahel-region-are-inextricably-linked\/\"> Available in English<\/a><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"ea-article-meta-yellow ea-color-link-yellow\"><\/div>\n<div class=\"ea-article-featured-image\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/section\/aide-au-developpement\/news\/laide-internationale-trop-timide-face-a-linsecurite-au-sahel\/\"><span class=\"image-background\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"lazy-load img-responsive hidden-no-js lazy-load-attached alignnone\" src=\"https:\/\/assets.euractiv.com\/lazy-load\/img\/crop\/16x9\/800\/https:\/\/www.euractiv.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/3\/2012\/03\/Niger%20military.jpeg\" width=\"800\" height=\"450\" data-strategy=\"crop\" data-src=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/3\/2012\/03\/Niger military.jpeg\" \/><\/span><\/a><\/p>\n<div class=\"ea-article-meta-grey\">\n<div class=\"ea-image-meta ea-color-grey clearfix\">\n<p>Niger military.jpg<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"ea-article-meta-white ea-article-actions ea-article-meta clearfix\">\n<p class=\"pull-left\">Langues : <a href=\"https:\/\/www.euractiv.com\/section\/development-policy\/news\/development-aid-and-security-spending-in-africas-sahel-region-are-inextricably-linked\/\">English<\/a><\/p>\n<div class=\"pull-right\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"ea-article-body-content\">\n<p>L\u2019aide au d\u00e9veloppement rechigne \u00e0\u00a0financer la s\u00e9curit\u00e9 dans la r\u00e9gion sah\u00e9lienne. Laissant la France\u00a0isol\u00e9e sur ce dossier sensible.<\/p>\n<p>La paix et la s\u00e9curit\u00e9 sont deux \u00e9l\u00e9ments qui manquent cruellement \u00e0 la r\u00e9gion du Sahel. Et que la France est bien seule, sur la sc\u00e8ne internationale, \u00e0 d\u00e9fendre.<\/p>\n<p>Un \u00e9tat de fait qui menace le d\u00e9veloppement de la r\u00e9gion, ont point\u00e9 du doigt plusieurs experts \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une table ronde au <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\">Forum Convergences<\/a> \u00e0 Paris.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Nous avons lanc\u00e9 une consultation sur la s\u00e9curit\u00e9 et le d\u00e9veloppement au Sahel, et ce qui est ressorti c\u2019est que le cout de l\u2019inaction serait bien plus \u00e9lev\u00e9 qui les besoins d\u2019investissement pour le d\u00e9veloppement de la r\u00e9gion\u00a0\u00bb a expliqu\u00e9 Sylviane Guillaumont Jeanneney, pr\u00e9sidente du groupe de travail interdisciplinaire \u00ab Paix, s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9veloppement au Sahel \u00bb du Cerdi.<\/p>\n<p><strong>Multiples op\u00e9rations<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0L\u2019effort de la France a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s important en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 dans cette r\u00e9gion\u00a0\u00bb a expliqu\u00e9 la sp\u00e9cialiste. En effet, depuis la crise au Mali, la France a vu la liste de ses interventions militaires s\u2019allonger dans la r\u00e9gion sah\u00e9lienne. La France a notamment mis en \u0153uvre l\u2019op\u00e9ration Serval au Mail, ainsi que l\u2019op\u00e9ration Barkhane dans la bande sah\u00e9lienne, et enfin la participation \u00e0 la mission de l\u2019ONU au Mali (Minusma).<\/p>\n<p><strong>&gt;&gt;Lire\u00a0:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.euractiv.fr\/avenir-europe\/la-france-propose-de-partager-la-news-532436\">La France voudrait partager l\u2019addition des interventions militaires<\/a><\/strong><\/p>\n<p>R\u00e9sultat, le soutien de Paris aux pays du Sahel s\u2019est de plus en plus orient\u00e9 vers le maintien de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9. En 2015, la France avait ainsi d\u00e9pens\u00e9 650 millions d\u2019euros pour le financement des op\u00e9rations de paix et de s\u00e9curit\u00e9 en Mauritanie, au Mali, au Niger, au Tchad et au Burkina-Faso.<\/p>\n<p>Sur la m\u00eame p\u00e9riode, l\u2019aide au d\u00e9veloppement fran\u00e7aise destin\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9gion particuli\u00e8rement touch\u00e9e par les groupes arm\u00e9s, n\u2019a repr\u00e9sente que 240 millions d\u2019euros.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0L\u2019effort de la France a donc \u00e9t\u00e9 beaucoup plus important en mati\u00e8re de d\u00e9fense\u00a0qu\u2019en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement, \u00e0 l\u2019inverse de la communaut\u00e9 internationale\u00a0\u00bb a d\u00e9taill\u00e9 Sylviane Guillaumont Jeanneney.<\/p>\n<p><strong>Impasse sur la s\u00e9curit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>Les donateurs internationaux ont en effet consacr\u00e9 5 fois moins de fonds au maintien de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9 au Sahel qu\u2019au d\u00e9veloppement, et pour cause.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Il y a une grande r\u00e9ticence de la part de la communaut\u00e9 internationale \u00e0 financer les d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9, car elles ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es comme de l\u2019aide au d\u00e9veloppement. Mais au Sahel, les deux sont indissociables\u00a0\u00bb selon Sylviane Guillaumont Jeanneney.<\/p>\n<p><strong>&gt;&gt;Lire\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/section\/aide-au-developpement\/news\/le-developpement-de-l-afrique-toujours-tributaire-du-renforcement-de-la-securite\/\">Le d\u00e9veloppement de l\u2019Afrique toujours tributaire du renforcement de la s\u00e9curit\u00e9<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Le financement de la s\u00e9curit\u00e9 dans les pays en d\u00e9veloppement a souvent fait figure de tabou. Pays et organisations rechignant \u00e0 financer des actions de maintien de l\u2019ordre. \u00ab\u00a0L\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement, comme le reste de la communaut\u00e9 internationale, a pris le tournant sur la s\u00e9curit\u00e9 assez tardivement\u00a0\u00bb reconnait Olivier Ray, responsable de la cellule crises et conflits \u00e0 l\u2019AFD. Les r\u00e8gles internationales vont-elles-m\u00eames en ce sens. En effet, le <a href=\"http:\/\/www.oecd.org\/fr\/cad\/stats\/DAC%20List%20used%20for%202012%20and%202013%20flows%20fr.pdf\">Comit\u00e9 d\u2019Aide au D\u00e9veloppement (CAD)<\/a>\u00a0de l\u2019OCDE, organisme en charge de la d\u00e9finition des r\u00e8gles internationales de comptabilisation de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, ne prend que peu en compte les d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9.<\/p>\n<p>Et les r\u00e9ticences sont r\u00e9elles. Pour Erik Solheim, ancien \u00a0pr\u00e9sident du CAD, \u00ab\u00a0difficile de comptabiliser l\u2019achat d\u2019armes et de mat\u00e9riel militaire comme une d\u00e9pense de solidarit\u00e9 internationale\u00a0\u00bb avait-il expliqu\u00e9 \u00a0dans une<a href=\"http:\/\/www.euractiv.fr\/sections\/aide-au-developpement\/erik-solheim-si-les-britanniques-peuvent-consacrer-07-de-leur-rnb-au\">\u00a0interview \u00e0EurActiv.<\/a><\/p>\n<p><strong>&gt;&gt;Lire\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.euractiv.fr\/section\/aide-au-developpement\/news\/la-commission-veut-associer-securite-et-developpement\/\">La Commission veut associer s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9veloppement<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Du c\u00f4t\u00e9 des ONG, la comptabilisation des d\u00e9penses s\u00e9curitaires fait aussi grincer des dents, ces derni\u00e8res craignant qu\u2019un tel changement ne d\u00e9tourne \u00a0l\u2019aide destin\u00e9e aux pays les plus pays, et aux sujets de la sant\u00e9 et de l\u2019\u00a0\u00e9ducation.<\/p>\n<p>Les r\u00e8gles de comptabilisation et la prise en compte des d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 remises sur la table, notamment \u00e0 la demande de la France. Mais les discussions patinent, faute de consensus entre les pays.<\/p>\n<p><strong>Augmentation de d\u00e9penses de s\u00e9curit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Il faut absolument que la communaut\u00e9 internationale augmente le financement qu\u2019elle apporte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 au Sahel\u00a0\u00bb a rappel\u00e9 Sylviane Guillaumont Jeanneney.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des besoins en mati\u00e8re de financement de la s\u00e9curit\u00e9, \u00a0le bilan de la communaut\u00e9 internationale sur les op\u00e9rations de maintien de la paix est \u00ab\u00a0modeste, voire m\u00eame mauvais,\u00a0\u00bb, affirme Olivier Ray.\u00a0 \u00ab\u00a0La communaut\u00e9 internationale intervient trop tard et repart trop t\u00f4t : le constat est le m\u00eame sur toutes les crises\u00a0\u00bb a expliqu\u00e9 l\u2019expert, citant les exemples de l\u2019Afghanistan ou de l\u2019Irak.<\/p>\n<p><strong>&gt;&gt;Lire\u00a0: <a href=\"http:\/\/www.euractiv.fr\/section\/aide-au-developpement\/news\/securite-et-lutte-contre-le-terrorisme-veulent-s-inviter-dans-l-aide-au-developpement\/\">S\u00e9curit\u00e9 et lutte contre le terrorisme veulent s\u2019inviter dans l\u2019aide au d\u00e9veloppement<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Pour les pays sah\u00e9liens, la priorit\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 est aussi clairement donn\u00e9e. \u00a0\u00ab\u00a0Ce qui pr\u00e9occupe les gens, c\u2019est l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 au jour le jour. Il faut d\u00e9velopper la police et les forces de l\u2019ordre mobile pour prot\u00e9ger les populations\u00a0\u00bb a appel\u00e9 l\u2019ancien premier ministre du Burkina Faso, Tertius Zongo.<\/p>\n<p>Les pays du Sahel se sont d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9s face au d\u00e9fi de la s\u00e9curit\u00e9. Regroup\u00e9s au sein du \u00ab\u00a0\u00a0G5 Sahel\u00a0\u00bb, la Mauritanie, le Mali, le Niger, le Tchad et le Burkina-Faso planchent depuis 2014 sur une r\u00e9ponse r\u00e9gionale\u00a0 aux difficult\u00e9s s\u00e9curitaires pos\u00e9es par les groupes arm\u00e9s terroristes et les pillards.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019aide internationale trop timide face \u00e0 l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 au Sahel Home | Aide au d\u00e9veloppement | Actualit\u00e9s Par : C\u00e9cile Barbi\u00e8re | EurActiv.fr 5 sept. 2016 (mis \u00e0 jour: 6 sept. 2016) Available in English Niger military.jpg Langues : English L\u2019aide au d\u00e9veloppement rechigne \u00e0\u00a0financer la s\u00e9curit\u00e9 dans la r\u00e9gion sah\u00e9lienne. Laissant la France\u00a0isol\u00e9e sur ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106023,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106479"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106479"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106479\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106482,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106479\/revisions\/106482"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106479"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106479"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106479"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}