{"id":106449,"date":"2016-09-29T16:04:37","date_gmt":"2016-09-29T14:04:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106449"},"modified":"2016-09-29T16:05:26","modified_gmt":"2016-09-29T14:05:26","slug":"507-anne-hidalgo-ouvre-le-9e-forum-mondial-convergences-2016-ce-matin-5-septembre-au-palais-brongniart","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/507-anne-hidalgo-ouvre-le-9e-forum-mondial-convergences-2016-ce-matin-5-septembre-au-palais-brongniart\/","title":{"rendered":"5\/09 &#8211; Anne Hidalgo ouvre le 9e Forum Mondial Convergences 2016 ce matin 5 septembre au Palais Brongniart"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">COMMUNIQUE DE PRESSE<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">ANNE HIDALGO OUVRE LE 9e FORUM CONVERGENCES 2016<br \/>\nCE MATIN 5 SEPTEMBRE AU PALAIS BRONGNIART<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: right;\">Paris, le 5 septembre 2016<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Du 5 au 7 septembre Forum Mondial Convergences fera de Paris, pendant trois jours, un lieu exceptionnel de conf\u00e9rences et d\u2019\u00e9changes. Cette 9e \u00e9dition s\u2019attachera \u00e0 \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb. Elle r\u00e9unira des acteurs issus d\u2019horizons tr\u00e8s diff\u00e9rents, mais tous engag\u00e9s en faveur de l\u2019atteinte des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l\u2019ONU.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Anne Hidalgo, Maire de Paris, Jean-Louis Bancel, Pr\u00e9sident du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, Philippe Orliange, Directeur ex\u00e9cutif de la strat\u00e9gie et des partenariats de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, Fondateur d\u2019ACTED, accueillent les participants ce lundi matin 5 septembre au Palais Brongniart.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>3 th\u00e8mes<\/strong><\/p>\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<colgroup>\n<col width=\"211\" \/>\n<col width=\"25\" \/>\n<col width=\"196\" \/>\n<col width=\"1\" \/>\n<col width=\"236\" \/>\n<col width=\"1\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<td colspan=\"2\">\n<p dir=\"ltr\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"CToWUd\" src=\"https:\/\/lh4.googleusercontent.com\/XFhPyVo6wXXZQ8j_J8wFiSlaN4pMtXZP-Hv3pRDVre_FR4yaLOkydD7ovnnezfbNVEnN0hNTJXyS3GhdEh5DhGmTwxgQo0zuhWsCQ_6eCzgLM5gj-1m3A8WrzddlYQD2SWSmxLwBGpzgNSlAOA\" width=\"60\" height=\"60\" \/><\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\">\n<p dir=\"ltr\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"CToWUd\" src=\"https:\/\/lh5.googleusercontent.com\/J2YmNmonBnRdWArdixtfyAIPiJ52vT4fsIBb0oLQiVlgoqTJyxo6loVnBWYF94DSIPVSXpIcxUifIUSlM7PHv0gm34FKLNOQpqdv3KCVGRS4VRO4QpMaJJVxRCJ284WpCTeOyrzUh1pqkDTYOA\" width=\"57\" height=\"69\" \/><\/p>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\">\n<p dir=\"ltr\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"CToWUd\" src=\"https:\/\/lh4.googleusercontent.com\/EKBpg4hy86ke-C6htGjmlh4UMgK-P2A0Xlx2cAtKo8h8h9-xPZUr83ZwtdcPy_ghuLWRbaSCJerMdFSfEMzKkGh51_-1wAgJJmxuMsV4f8QRqWAwzODRokatgJ45qYZrLqp5aNNh5hgBfoAbGg\" width=\"67\" height=\"67\" \/><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<colgroup>\n<col width=\"259\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\">Le d\u00e9fi des villes et territoires durables<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Des territoires en transition<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Alimentation, eau et \u00e9nergie<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Activit\u00e9 \u00e9conomique, am\u00e9nagement territorial et mobilit\u00e9<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\">\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<colgroup>\n<col width=\"218\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\">Cap vers les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD)<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Une nouvelle approche de l\u2019humanitaire<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Mise en \u0153uvre des ODD<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Education et interculturalit\u00e9<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/td>\n<td colspan=\"2\">\n<div dir=\"ltr\">\n<table>\n<colgroup>\n<col width=\"230\" \/><\/colgroup>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p dir=\"ltr\">Pour une \u00e9conomie<br \/>\nau service du bien commun<\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Synergies entre mod\u00e8les et acteurs \u00e9conomiques<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Mod\u00e8les participatifs et collaboratifs solidaires<\/p>\n<\/li>\n<li dir=\"ltr\">\n<p dir=\"ltr\">Outils financiers \u00e0 impact soci\u00e9tal<\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<\/div>\n<p dir=\"ltr\">S\u2019y ajoute un sujet transverse, l\u2019une des cons\u00e9quences des lacunes mondiales en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable\u00a0: la crise des r\u00e9fugi\u00e9s. Un drame humain et politique qui menace les grands \u00e9quilibres mondiaux.<\/p>\n<p dir=\"ltr\">Plus de 400 intervenants, experts, entrepreneurs sociaux, \u00e9lus, repr\u00e9sentants d\u2019associations ou d\u2019entreprises, sont attendus pour \u00e9changer avec environ 8000 participants autour de 76 sessions, un salon professionnel, trois Soir\u00e9es et des moments plus informels. Gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat avec EcoAct, le <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/ecoact-assure-la-neutralite-carbone-de-convergences\/?lang=fr\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=http:\/\/www.eco-act.com\/ecoact-assure-la-neutralite-carbone-de-convergences\/?lang%3Dfr&amp;source=gmail&amp;ust=1475244065951000&amp;usg=AFQjCNHsFw8K1IdFHK0dCPsVqr_NGb2I5w\">Forum Mondial Convergences sera neutre en carbone<\/a>.<\/p>\n<p dir=\"ltr\"><strong>A propos du Forum Mondial Convergences<\/strong><\/p>\n<p>Organis\u00e9 en partenariat avec ACTED, la Mairie de Paris, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, \u00a0le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244065951000&amp;usg=AFQjCNFyAzOL6eoZAJeo5Epdt69XIzidhQ\">Forum Mondial Convergences<\/a>, est devenu en quelques ann\u00e9es l\u2019un des grands rendez-vous de la rentr\u00e9e. Il fournit chaque ann\u00e9e depuis 9 ans aux acteurs politiques, \u00e9conomiques, universitaires et institutionnels, fran\u00e7ais et internationaux, mais aussi au grand public, un moment de rencontres et d\u2019\u00e9changes sur les grands enjeux mondiaux et en particulier les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable adopt\u00e9s par l\u2019ONU en 2015. Pour un partenariat mondial visant \u00e0 l\u2019atteinte de ces objectifs en 2030, et pour construire ensemble des solutions innovantes \u00ab<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/blog\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244065951000&amp;usg=AFQjCNFcwmsMji88hL-KEmgwLG5qVfkDjw\"> Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/a> \u00bb<\/p>\n<p dir=\"ltr\">T\u00e9l\u00e9chargez votre <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/presse\/communiques-et-dossiers-de-presse\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/presse\/communiques-et-dossiers-de-presse\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244065951000&amp;usg=AFQjCNH5dYQj95zfMkOXSZ2d7hJNu8T5Wg\">DOSSIER DE PRESSE<\/a><\/p>\n<p dir=\"ltr\">Retrouvez le<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/\" target=\"_blank\" data-saferedirecturl=\"https:\/\/www.google.com\/url?hl=fr&amp;q=https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences\/programme\/&amp;source=gmail&amp;ust=1475244065951000&amp;usg=AFQjCNFtNyRAdV4IE7Gli89kg1WY2zZoQA\"> programme d\u00e9taill\u00e9<\/a> de l\u2019\u00e9dition 2016<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">Pour toute demande d\u2019information ou accr\u00e9ditation presse :<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">Carine Valette, Charg\u00e9e de communication, Convergences.<\/p>\n<p dir=\"ltr\" style=\"text-align: center;\">Tel : <a href=\"tel:%2B33%20%280%291%2042%2065%2078%2085\" target=\"_blank\">+33 (0)1 42 65 78 85<\/a> |Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\" target=\"_blank\">carine.valette@convergences.<wbr \/>org<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>COMMUNIQUE DE PRESSE ANNE HIDALGO OUVRE LE 9e FORUM CONVERGENCES 2016 CE MATIN 5 SEPTEMBRE AU PALAIS BRONGNIART Paris, le 5 septembre 2016 Du 5 au 7 septembre Forum Mondial Convergences fera de Paris, pendant trois jours, un lieu exceptionnel de conf\u00e9rences et d\u2019\u00e9changes. Cette 9e \u00e9dition s\u2019attachera \u00e0 \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106010,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106449"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106449"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106449\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106452,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106449\/revisions\/106452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106449"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106449"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106449"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}