{"id":106473,"date":"2016-09-29T18:44:36","date_gmt":"2016-09-29T16:44:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106473"},"modified":"2016-09-29T18:44:36","modified_gmt":"2016-09-29T16:44:36","slug":"3108-we-demain-lophtalmo-qui-a-redonne-la-vue-a-82-000-indiens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/3108-we-demain-lophtalmo-qui-a-redonne-la-vue-a-82-000-indiens\/","title":{"rendered":"[31\/08 We Demain] L&rsquo;ophtalmo qui a redonn\u00e9 la vue \u00e0 82 000 indiens"},"content":{"rendered":"<p>A t\u00e9l\u00e9charger <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/2016-08-31-WE-DEMAIN-SEPTEMBRE-16-10000000048880918.pdf\">ici.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A t\u00e9l\u00e9charger ici.<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106476,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106473"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106473"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106473\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106478,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106473\/revisions\/106478"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106476"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106473"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106473"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106473"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}