{"id":106513,"date":"2016-09-30T13:04:26","date_gmt":"2016-09-30T11:04:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106513"},"modified":"2016-09-30T13:04:42","modified_gmt":"2016-09-30T11:04:42","slug":"1509-la-croix-marike-de-pena-porte-voix-des-petits-paysans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/1509-la-croix-marike-de-pena-porte-voix-des-petits-paysans\/","title":{"rendered":"[15\/09 La Croix] Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<header>\n<div class=\"row top-menu\">\n<div class=\"row title\">\n<div class=\"col-sm-12\">\n<h1>Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans<\/h1>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/header>\n<header class=\"hidden-xs\">\n<div class=\"row meta-data\">\n<div class=\"actions icons-align ng-isolate-scope\" data-lc-share-buttons-ex=\"\" data-page-url=\"http%3A%2F%2Fwww.la-croix.comhttp%3A%2F%2Fwww.la-croix.com%2FMarike-Pena-porte-voix-petits-paysans-2016-09-15-1200789182\" data-article-title=\"Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans\" data-article-intro=\" Install\u00e9e en R\u00e9publique dominicaine depuis 30\u00a0ans, Marike de Pe\u00f1a est la premi\u00e8re pr\u00e9sidente du mouvement Fairtrade\/Max Havelaar qui repr\u00e9sente le point de vue des paysans.\" data-article-url=\"http:\/\/www.la-croix.com\/Marike-Pena-porte-voix-petits-paysans-2016-09-15-1200789182\" data-print-url=\"http:\/\/www.la-croix.com\/article\/imprimer\/http:\/\/www.la-croix.com\/Marike-Pena-porte-voix-petits-paysans-2016-09-15-1200789182\" data-count-shares=\"1\" data-article-id=\"1200789182\" data-tagco-label=\"|Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans\">\n<p>S\u00c9VERIN HUSSON, le 15\/09\/2016 \u00e0 11h25Install\u00e9e en R\u00e9publique dominicaine depuis 30\u00a0ans, Marike de Pe\u00f1a est la premi\u00e8re pr\u00e9sidente du mouvement Fairtrade\/Max Havelaar qui repr\u00e9sente le point de vue des paysans.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/header>\n<section class=\"row content\">\n<div class=\"article-content col-xs-12 col-sm-7\">\n<div class=\"article-main-image\">\n<div class=\"image-container\">\n<p><a class=\"imageZoomTrigger\" href=\"http:\/\/www.la-croix.com\/Marike-Pena-porte-voix-petits-paysans-2016-09-15-1200789182#imageZoom\" data-ng-click=\"sendTcEvent($event, 'click', { type: 'T', category: 'Tools', action: 'C_Icon_BigPicture', label1: '|Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans', label2: 'photo_large', format: 'Icon'} )\"> ZOOM <\/a><\/p>\n<p class=\"under-picture\">C\u2019est \u00e0 20 ans que Marike de Pe\u00f1a a eu un coup de foudre pour<br \/>\nles petits paysans lors de son premier s\u00e9jour en R\u00e9publique dominicaine. \/ Bruno L\u00e9vy pour la Croix.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>Il y a quelque chose d\u2019insaisissable chez Marike de Pe\u00f1a. De passage \u00e0 Paris, la semaine derni\u00e8re, pour intervenir au <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\" target=\"_blank\">forum Convergences <\/a>(1), celle qui pr\u00e9side le mouvement Fairtrade\/Max Havelaar, principal label du commerce \u00e9quitable dans le monde, n\u2019est pas du genre \u00e0 s\u2019\u00e9terniser sous nos latitudes.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Je viens en France pour porter la parole des petits paysans du Sud, mais ma vie est en R\u00e9publique dominicaine\u00a0\u00bb,<\/em> confie cette femme, dont les yeux clairs et la chevelure blonde semblent affirmer le contraire. <em>\u00ab\u00a0Ne vous y trompez pas\u2009: Marike n\u2019a pas une t\u00eate de latino, mais elle est latino dans sa t\u00eate\u00a0\u00bb,<\/em> confirme une \u00c9quatorienne qui travaille avec elle.<\/p>\n<p>C\u2019est dans ce petit \u00c9tat des Cara\u00efbes, en effet, que Marike de Pe\u00f1a, 50\u00a0ans, s\u2019est install\u00e9e en 1986. Elle y dirige l\u2019association Banelino, une organisation qui regroupe 366 producteurs de bananes bio et \u00e9quitable, situ\u00e9e dans la province de Mao, au nord-ouest du pays.<\/p>\n<h3>Une connaissance intime du monde des producteurs<\/h3>\n<p><em>\u00ab\u00a0J\u2019ai emm\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Santiago il y a quelques ann\u00e9es, pour que mes filles, \u00e2g\u00e9es de 23, 20 et 12\u00a0ans, puissent aller \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Mais avant je vivais \u00e0 la campagne, au milieu des producteurs, <\/em>raconte-elle. <em>Ce qui a chang\u00e9 ma vie.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Les yeux brillants d\u2019enthousiasme, Marike raconte comment elle a d\u00e9couvert des hommes et des femmes dot\u00e9s d\u2019une force et d\u2019une cr\u00e9ativit\u00e9 exceptionnelles. Des personnalit\u00e9s <em>\u00ab\u00a0capables de trouver des solutions \u00e0 des probl\u00e8mes qui nous submergeraient totalement\u00a0\u00bb<\/em> et <em>\u00ab\u00a0de sortir par eux-m\u00eames de la pauvret\u00e9 si on leur en donne les moyens\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>Dans cette r\u00e9gion du monde o\u00f9 la religion a tant d\u2019importance, elle confie aussi avoir d\u00e9couvert la foi. <em>\u00ab\u00a0Les paysans sont pauvres financi\u00e8rement, mais d\u2019une infinie richesse spirituellement. \u00c0 leurs c\u00f4t\u00e9s, j\u2019ai acquis la conviction d\u2019\u0153uvrer \u00e0 rendre le monde un peu meilleur, de participer \u00e0 une \u0153uvre collective au service de ceux qui en ont le plus besoin.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<h3>Un int\u00e9r\u00eat pr\u00e9coce pour le commerce \u00e9quitable<\/h3>\n<p>Le coup de foudre de Marike de Pe\u00f1a pour ces petits paysans remonte \u00e0 son premier s\u00e9jour en R\u00e9publique dominicaine, lorsqu\u2019elle d\u00e9barque, tout juste \u00e2g\u00e9e de 20\u00a0ans, \u00e0 Saint-Domingue pour un voyage d\u2019\u00e9tudes. La jeune femme, qui est n\u00e9e aux Pays-Bas et a grandi au sein d\u2019une famille modeste dans une r\u00e9gion rurale \u00e0 la fronti\u00e8re avec l\u2019Allemagne, vient d\u2019achever ses \u00e9tudes d\u2019agronomie et de sociologie.<\/p>\n<p>Elle est aussit\u00f4t frapp\u00e9e par la pauvret\u00e9 et la noblesse des communaut\u00e9s paysannes. Pendant dix\u00a0ans, elle travaille pour le gouvernement dominicain, qui vient de lancer une r\u00e9forme agraire et de donner deux \u00e0 trois hectares de terre \u00e0 chaque famille de producteurs. Puis, elle voit \u00e9merger le commerce \u00e9quitable et per\u00e7oit les b\u00e9n\u00e9fices que pouvaient en tirer les plus pauvres.<\/p>\n<h3>L\u2019exp\u00e9rience encourageante de Banelino<\/h3>\n<p>Elle quitte donc son poste en 1996 et participe \u00e0 la cr\u00e9ation de Banelino. Selon les principes du commerce \u00e9quitable, les paysans qui y adh\u00e8rent sont assur\u00e9s de vendre leur production de bananes \u00e0 un prix minimum garanti. Surtout, ils b\u00e9n\u00e9ficient de la \u00ab\u00a0prime de d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb, l\u2019un des piliers du commerce \u00e9quitable, qui permet de financer des projets communautaires.<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0Ce qu\u2019on a r\u00e9ussi \u00e0 construire avec Banelino est tr\u00e8s encourageant\u2009: cela ne sortira pas le monde de la pauvret\u00e9, mais c\u2019est un premier pas d\u00e9cisif,<\/em> affirme Marike de Pe\u00f1a. <em>La majorit\u00e9 des producteurs poss\u00e8de d\u00e9sormais une maison avec un toit, une cuisine et des sanitaires \u2013 mais pas toujours l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Banelino finance aussi neuf \u00e9coles, dont une pour enfants handicap\u00e9s, ainsi qu\u2019un centre de sant\u00e9 qui profite \u00e0 environ 10\u00a0000 personnes par an.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<h3>Attentive aux probl\u00e8mes sociaux au-del\u00e0 du commerce<\/h3>\n<p>Progressivement, Marike de Pe\u00f1a s\u2019est \u00e9galement investie au sein du r\u00e9seau international de Max Havelaar\u2009: elle pr\u00e9side le r\u00e9seau de producteurs du commerce \u00e9quitable en Am\u00e9rique latine et Cara\u00efbe (Clac), puis est devenue, en 2013, la premi\u00e8re pr\u00e9sidente de la structure mondiale du mouvement issue d\u2019une association du Sud.<\/p>\n<p>\u00c0 ce poste, elle entend rappeler aux consommateurs du Nord l\u2019importance de payer leurs achats \u00e0 un prix d\u00e9cent. Mais elle \u00e9num\u00e8re aussi dans un m\u00eame \u00e9lan sa volont\u00e9 de se saisir d\u2019un tas d\u2019autres probl\u00e9matiques qui affectent les producteurs\u2009: le respect des droits de l\u2019enfant, les questions li\u00e9es au genre, le changement climatique, l\u2019utilisation des produits chimiques\u2026<\/p>\n<p>Sans oublier l\u2019ambition de changer aussi le commerce traditionnel, en y imposant davantage de r\u00e9gulation. Persuad\u00e9e que le march\u00e9, sans contre-pouvoir, est devenu trop puissant, et qu\u2019<em>\u00ab\u00a0on ne peut pas continuer ainsi\u00a0\u00bb<\/em>.<\/p>\n<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8211;<\/p>\n<p><strong>SON INSPIRATION \u2009: SA PREMI\u00c8RE FAMILLE D\u2019ACCUEIL<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab Peu apr\u00e8s mon arriv\u00e9e en R\u00e9publique dominicaine, en 1986, j\u2019ai v\u00e9cu quelque temps dans une famille de 12 personnes, \u00e0 Los Baos, un village si recul\u00e9 que vous ne le trouverez m\u00eame pas sur une carte. Je partageais un lit avec trois enfants.<\/p>\n<p>Cette famille \u00e9tait repr\u00e9sentative de ce qu\u2019\u00e9taient alors les petits producteurs\u2009: les plus pauvres des plus pauvres de ce pays. Ils partageaient leur parcelle de terre entre une culture de rente, qui \u00e9tait le tabac \u00e0 l\u2019\u00e9poque, et des cultures vivri\u00e8res pour pouvoir se nourrir. C\u2019est aupr\u00e8s d\u2019eux que j\u2019ai compris le potentiel des paysans du Sud, pour peu qu\u2019on leur tende la main. Malgr\u00e9 le poids du quotidien, c\u2019\u00e9tait des gens d\u2019un dynamisme extraordinaire. \u00bb<\/p>\n<div class=\"author\">S\u00c9VERIN HUSSON<\/div>\n<p>(1) Ce forum annuel, autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0Pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb, s\u2019est tenu \u00e0 Paris les 5, 6 et 7\u00a0septembre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/section>\n<p>Lire sur <a href=\"http:\/\/www.la-croix.com\/Marike-Pena-porte-voix-petits-paysans-2016-09-15-1200789182\">La Croix <\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marike de Pe\u00f1a, porte-voix des petits paysans S\u00c9VERIN HUSSON, le 15\/09\/2016 \u00e0 11h25Install\u00e9e en R\u00e9publique dominicaine depuis 30\u00a0ans, Marike de Pe\u00f1a est la premi\u00e8re pr\u00e9sidente du mouvement Fairtrade\/Max Havelaar qui repr\u00e9sente le point de vue des paysans. ZOOM C\u2019est \u00e0 20 ans que Marike de Pe\u00f1a a eu un coup de foudre pour les petits [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106514,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106513"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106513"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106513\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106517,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106513\/revisions\/106517"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106513"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106513"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106513"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}