{"id":106649,"date":"2016-11-04T19:15:43","date_gmt":"2016-11-04T18:15:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/en\/?p=106649"},"modified":"2016-11-09T14:42:35","modified_gmt":"2016-11-09T13:42:35","slug":"convergences-a-habitat-iii-retour-sur-notre-mobilisation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-a-habitat-iii-retour-sur-notre-mobilisation\/","title":{"rendered":"Convergences \u00e0 Habitat III- retour sur notre mobilisation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Facebook-cover-English.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>RETOUR SUR LA PARTICIPATION DE CONVERGENCES A HABITAT III<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Occupant que 2 % de la surface du globe mais abritant 50 % de la population mondiale, consommant 75 % de l\u2019\u00e9nergie produite et rejetant 80 % du CO2, les villes ont une place centrale dans la recherche de solutions durables et d\u2019\u00e9volution des modes de vie. <strong>Comment faire face aux nombreux d\u00e9fis pos\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne urbain sur\u00a0l\u2019environnement, le social, les \u00e9quilibres \u00e9conomiques, et consolider la r\u00e9silience des villes et le d\u00e9veloppement culturel ?<\/strong> Tels ont \u00e9t\u00e9 les enjeux de la <strong>3<sup>e<\/sup> Conf\u00e9rence des Nations Unies sur le logement et le d\u00e9veloppement urbain durable \u00ab Habitat III \u00bb organis\u00e9e \u00e0 Quito du 17 au 20 octobre<\/strong> pour \u00e9tablir et mettre un \u0153uvre\u00a0le nouvel agenda urbain mondial\u00a0des 20 prochaines ann\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Convergences s\u2019est mobilis\u00e9e lors de la Conf\u00e9rence Habitat III, <\/strong>\u00e0 travers la co-organisation de trois \u00e9v\u00e9nements en marge de la conf\u00e9rence qui ont mis en valeur des contributions inspirantes pour des villes plus inclusives et durables. <strong>Dans le sillage du 9<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0R\u00e9ussir la transition vers des villes et territoires durables\u00a0\u00bb<\/strong><em><strong>,<\/strong><\/em><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><strong>Convergences a mis en lumi\u00e8re les innovations et les projets d\u00e9couverts au Forum<\/strong>\u00a0en pr\u00e9sentant\u00a0une compilation de <strong>100 solutions concr\u00e8tes pour un monde 3Zero<\/strong>\u00a0\u2013 Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. Ces solutions seront bient\u00f4t mises en ligne.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LE NOUVEL AGENDA URBAIN MONDIAL<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le <em>\u00ab<\/em> Nouvel agenda urbain \u00bb adopt\u00e9 \u00e0 Quito a pour objectif de rendre les villes plus inclusives, plus s\u00fbres, plus r\u00e9silientes et plus durables.<\/strong> Cet agenda contenu dans la &lsquo;D\u00e9claration de Quito&rsquo; s&rsquo;inscrit dans le cadre du Programme de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l&rsquo;horizon 2030, adopt\u00e9 par 193 \u00c9tats membres de l&rsquo;ONU en septembre 2015. Il comprend notamment un appel \u00e0 l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances; \u00e0 l&rsquo;\u00e9limination des discriminations; \u00e0 des villes plus propres; au renforcement de la r\u00e9silience et \u00e0 la r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone; au plein respect des droits des migrants et des r\u00e9fugi\u00e9s, quel que soit leur statut; \u00e0 l&rsquo;am\u00e9lioration de la connectivit\u00e9 et \u00e0 la promotion d&rsquo;espaces publics verts, s\u00fbrs et accessibles.<\/p>\n<p><em>\u00ab Le nouvel agenda urbain est un programme ambitieux qui doit permettre de rendre les villes et les \u00e9tablissements humains plus inclusifs. <\/em><em>Cet agenda garantira que tout le monde puisse b\u00e9n\u00e9ficier de l&rsquo;urbanisation, en accordant une attention particuli\u00e8re \u00e0 ceux qui sont en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 \u00bb <\/em>a d\u00e9clar\u00e9 le Directeur ex\u00e9cutif du Programme des Nations Unies pour les \u00e9tablissements humains, ONU-Habitat, Joan Clos lors du discours de cl\u00f4ture.<\/p>\n<p><strong>En signant la D\u00e9claration de Quito, les \u00c9tats membres s&rsquo;engagent \u00e0 agir au cours des 20 prochaines ann\u00e9es pour am\u00e9liorer tous les domaines de la vie urbaine. L&rsquo;agenda ne fixe cependant pas d&rsquo;objectifs sp\u00e9cifiques contraignants<\/strong>, mais il \u00e9tablit plut\u00f4t des normes pour la transformation des zones urbaines en endroits plus s\u00fbrs, plus r\u00e9silients et plus durables. La question de la mise en \u0153uvre reste donc centrale : \u00e0 partir d&rsquo;un agenda commun, c&rsquo;est une impl\u00e9mentation et une coop\u00e9ration en termes pratiques qui doivent encore voir le jour au sein et entre les \u00c9tats<strong>.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/2deci.r.ca.d.sendibm2.com\/1lnvmbhbhatle3d.html\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Nouvel Agenda Urbain Mondial\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>NOS INTERVENTIONS A QUITO<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>1\/\u00a0 Cocktail-d\u00e9bat \u00ab\u00a0La collaboration multi-acteurs\u00a0\u00bb<\/strong><br \/>\nMardi 18 octobre, de 12h \u00e0 13h30, Pavillon France.<br \/>\nIntervention de Bertrand Gallet, Administrateur de <a href=\"http:\/\/convergences.org\">Convergences<\/a> et Directeur g\u00e9n\u00e9ral de <a href=\"http:\/\/www.cites-unies-france.org\/\">Cit\u00e9s Unies France<\/a>, lors d\u2019un cocktail-d\u00e9bat organis\u00e9e par le Comit\u00e9 21 autour des initiatives innovantes pour un d\u00e9veloppement urbain durable.<\/p>\n<p><strong>2\/\u00a0 Conf\u00e9rence \u00ab\u00a0Les id\u00e9es 3Zero pour des villes durables\u00a0\u00bb<\/strong><br \/>\nMercredi 19 octobre, de 15h \u00e0 16h, Pavillon France.<br \/>\nConvergences a organis\u00e9 une conf\u00e9rence interactive pour pr\u00e9senter des solutions innovantes pour des villes et territoires durables et transmettre le message que cette transition ne pourra se faire sans le concours de tous.<\/p>\n<ul>\n<li>Intervenants: Klio Krajewska, <a href=\"http:\/\/7billion-urbanists.org\/\">7 milliards d&rsquo;urbanistes<\/a>, et C\u00e9dric Dorg\u00e8re, Urban Fabric Organisation, <a href=\"http:\/\/www.urbanfab.org\">UFO<\/a><\/li>\n<li>Mod\u00e9rateur: Luca Pupulin, Directeur ex\u00e9cutif d&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.impact-initiatives.org\/\">IMPACT Initiatives<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>3\/ Conf\u00e9rence sur la r\u00e9siliences des villes c\u00f4ti\u00e8res face au risque li\u00e9 \u00e0 l&rsquo;eau<\/strong><br \/>\nJeudi 20 octobre, de 13h \u00e0 14h, Pavillon France.<br \/>\nConvergences a co-organis\u00e9 cette conf\u00e9rence avec le <a href=\"https:\/\/clubfrancedeveloppementdurable.com\/\">Club France D\u00e9veloppement durable<\/a>, le <a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/index.html\">Comit\u00e9 21<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/CGLUAfrique\/\">CGLU Afrique<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.cites-unies-france.org\/\">Cit\u00e9s Unies France<\/a>, <a href=\"http:\/\/gcft.fr\/\">Green Cross France<\/a> et <a href=\"http:\/\/metamorphose-outremers.com\/?cat=373\">Territoires, M\u00e9tamorphose Outre-Mers<\/a>, <a href=\"http:\/\/partenariat-francais-eau.fr\/\">Partenariat Fran\u00e7ais pour l\u2019Eau<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Deux projets r\u00e9compens\u00e9s par Convergences dans le cadre du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/soirees\/lab-laboo\/prix-lab-laboo\/\">Prix Lab Laboo 2015<\/a> et des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences 2016 <\/a>ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l&rsquo;honneur pendant Habitat III.<\/strong> Le projet <a href=\"http:\/\/www.toolz.fr\/references.php\">Smart Favela<\/a> et le projet <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nomine-prix-convergences-europe-doremi\/\">DOR\u00e9Mi <\/a>ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s parmi les solutions fran\u00e7aises pour des villes plus durables par le <a href=\"http:\/\/www.pfvt.fr\/fr\">Partenariat Fran\u00e7ais pour les Villes et Territoires &#8211; PFVT <\/a>dans sa publication <a href=\"http:\/\/www.pfvt.fr\/fr\/docman\/doc-download\/150\">\u00ab\u00a0Mieux vivre en ville &#8211; Exp\u00e9riences fran\u00e7aises\u00a0\u00bb.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.pfvt.fr\/fr\/docman\/doc-download\/150&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger la publication du PFVT\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>SUR LE M\u00caME SUJET<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbTribune &#8211; L&rsquo;urbanisme est un humanisme &#8211; Tribune d&rsquo;Emilie Poisson dans Socialter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/socialter-0208-lurbanisme-est-un-humanisme\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/pexels-photo-25431.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbPodcast &#8211; Le d\u00e9fi climat pour les villes m\u00e9diterran\u00e9ennes : construire la ville en temps de changement climatique\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/?site=files&amp;file=1011&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/3.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbPodcast &#8211; Bient\u00f4t 9.6 milliards : comment r\u00e9pondre au d\u00e9fi de la croissance d\u00e9mographique ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/?site=files&amp;file=1013&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/hebdo-3zero.png\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>RETOUR SUR LA PARTICIPATION DE CONVERGENCES A HABITAT III Occupant que 2 % de la surface du globe mais abritant 50 % de la population mondiale, consommant 75 % de l\u2019\u00e9nergie produite et rejetant 80 % du CO2, les villes ont une place centrale dans la recherche de solutions durables et d\u2019\u00e9volution des modes de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106651,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106649"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106755,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106649\/revisions\/106755"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106651"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}