{"id":106753,"date":"2016-11-07T14:58:15","date_gmt":"2016-11-07T13:58:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106753"},"modified":"2016-11-24T14:41:55","modified_gmt":"2016-11-24T13:41:55","slug":"novembre-notre-mois-3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/","title":{"rendered":"Inscrivez-vous \u00e0 nos \u00e9v\u00e9nements de Novembre, notre Mois 3Z\u00e9ro !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrez les \u00e9v\u00e9nements de notre Mois 3Z\u00e9ro !\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-35.jpg\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Inscrivez-vous vite \u00e0 nos \u00e9v\u00e9nements de Novembre !<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Convergences se mobilise autour de plusieurs \u00e9v\u00e9nements en ce mois de novembre<\/strong> <strong>: investissement socialement responsable, jeunesse qui entreprend, technologies pour le bien commun, innovations dans le secteur de l&rsquo;eau et de l&rsquo;assainissement&#8230;<\/strong> Autant de sujets avec une pertinence forte pour atteindre l&rsquo;objectif 3Zero &#8211; Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/p>\n<p><strong>A travers cette s\u00e9rie d&rsquo;\u00e9v\u00e9nements, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire du mois de novembre un v\u00e9ritable Mois 3Zero<\/strong>, pendant lequel nous serons heureux d&rsquo;\u00e9changer avec vous, nos partenaires et nos co-organisateurs pour favoriser l&rsquo;engagement autour de l&rsquo;objectif 3Zero.<\/p>\n<p><strong>Au programme :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 2 novembre : Apr\u00e8s-midi \u00ab\u00a0Strat\u00e9gies d&rsquo;investissement social\u00a0\u00bb<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSeT96TLknJKFvecdYKIREyCyKJlwUvgErOBWVLKYWlopGqSJw\/viewform?c=0&amp;w=1\">8 novembre<\/a> : Ap\u00e9ro Youth We Can! \u00ab\u00a0Alimentation responsable\u00a0\u00bb<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-28888835284\"> 23 novembre<\/a> : Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech<\/li>\n<li>\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-odd-6-repondre-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement-par-linnovation-28910206205\">30 novembre<\/a> : Conf\u00e9rence et networking &#8211; \u00ab\u00a0ODD 6 et innovation\u00a0\u00bb<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p id=\"763c\" class=\"graf graf--h3 graf--leading graf--title\">2 NOVEMBRE &#8211; CONF\u00c9RENCE &amp; NETWORKING \u00ab\u00a0STRAT\u00c9GIES D&rsquo;INVESTISSEMENT SOCIAL\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/EVPA-retouch\u00e9e-Mois-3Z\u00e9ro.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Un \u00e9v\u00e9nement unique \u00e0 Paris rassemblant des <strong>acteurs cl\u00e9s autour de l\u2019investissement social<\/strong> a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 par <u><a href=\"http:\/\/www.admical.org\/\">Admical<\/a><\/u>, <u><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/blog\/register-for-the-9th-convergences-world-forum\/\">Convergences<\/a><\/u>, European Venture Philanthropy Association (<u><a href=\"http:\/\/www.evpa.eu.com\">EVPA<\/a><\/u>) et World Business Council for Sustainable Development (<u><a href=\"http:\/\/www.wbcsd.org\/home.aspx\">WBCSD<\/a><\/u>) le 2 novembre 2016 de 14h \u00e0 18h dans les <a href=\"https:\/\/www.google.be\/maps\/place\/15+Quai+Alphonse+le+Gallo,+92100+Boulogne-Billancourt,+France\/@48.8318651,2.2255437,18z\/data=%214m5%213m4%211s0x47e67b1dae15c485:0x315f7939c3c616d7%218m2%213d48.8314167%214d2.2278665\">locaux<\/a> du <a href=\"https:\/\/group.renault.com\/\">Groupe Renault<\/a> \u00e0 Boulogne-Billancourt.<strong> Il a fait l\u2019ouverture du Mois 3Zero de Convergences<\/strong> et ses partenaires et a \u00e9t\u00e9 l\u2019introduction de la Conf\u00e9rence annuelle d\u2019EVPA des 3 et 4 novembre \u00e0 Paris.<\/p>\n<p>Sont intervenus :<br \/>\n&#8211; <strong>Peter Bakker,<\/strong> Pr\u00e9sident &amp; CEO, <a href=\"http:\/\/www.wbcsd.org\/\">WBCSD<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Laure Vin\u00e7otte, <\/strong>Managing Director, <a href=\"http:\/\/www.engie.com\/en\/commitments\/providing-sustainable-energy-access-for-all\/the-rassembleurs-denergies-initiative\/\">Rassembleurs d&rsquo;Energies (ENGIE)<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Leslie Jonhston<\/strong>, Executive Director, <a href=\"http:\/\/www.candafoundation.org\/\">C&amp;A Foundation<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Olivier Faust<\/strong>, VP, Corporate Social Responsibility, <a href=\"https:\/\/group.renault.com\/en\/\">Groupe Renault<\/a> &amp; Managing Director, Mobiliz Invest<br \/>\n&#8211; <strong>Rolf Huber<\/strong>, Managing Director,<a href=\"http:\/\/www.siemens-foundation.org\/\"> Siemens Foundation<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Steven Serneels<\/strong>, <a href=\"http:\/\/evpa.eu.com\/\">EVPA<\/a> Board Member &amp; Chairman of the Taskgroup on Corporate Social Investment Vehicles<br \/>\n&#8211; <strong>Jorge Fernandes<\/strong>, VP Innovation Programme Office, <a href=\"http:\/\/www.dsm.com\/corporate\/home.html\">DSM<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p id=\"763c\" class=\"graf graf--h3 graf--leading graf--title\">8 NOVEMBRE &#8211; AP\u00c9RO YOUTH WE CAN! SP\u00c9CIAL \u00ab\u00a0ALIMENTATION DURABLE\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/2016-10-26-Bani\u00e8re-YWC-1-FR-Facebook.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSeT96TLknJKFvecdYKIREyCyKJlwUvgErOBWVLKYWlopGqSJw\/viewform?c=0&amp;w=1&Prime;] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Comme chaque 2e mardi du mois, le collectif Youth We Can! organise son ap\u00e9ro mensuel chez Causses<\/strong> \u2013 une boutique d\u2019Alimentation G\u00e9n\u00e9rale de Qualit\u00e9 (AGQ) inspir\u00e9e par les valeurs du slow food (bon, propre et juste).<\/p>\n<p><strong>Le 8 novembre \u00e0 partir de 19h30, venez \u00e9changer et vous inspirer avec des jeunes entrepreneurs sociaux, investisseurs et professionnels engag\u00e9s pour une alimentation responsable :<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; David Michel Molina<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/jeanbouteille.concept\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=326745580786218&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A165952627195499%7D\">Jean Bouteille<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Fanny Gras<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/laruchequiditoui\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=183985191626437&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A165952627195499%7D\">La Ruche qui dit Oui<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Maxime Brun<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lespopotesfr\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=990104657697802&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A165952627195499%7D\">Les Popotes<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Tanguy Desandre Navarre<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/LoveYourWaste\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=621541604592239&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A165952627195499%7D\">Love your waste<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Alexandre Bellage<\/strong>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/OptiMiam\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=835476656467979&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A165952627195499%7D\">OptiMiam<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>23 NOVEMBRE &#8211; CAF\u00c9 LAB LABOO 100% CIVIC TECH<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Bani\u00e8re-FB-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-28888835284&Prime;] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La Civic Tech a le vent en poupe, mais n\u2019est-elle pas qu\u2019une une r\u00e9alit\u00e9 embryonnaire et fragile ?<strong> Comment d\u00e9finir la Civic Tech et comment d\u00e9velopper son \u00e9cosyst\u00e8me ? Comment s\u2019assurer que cet outil pour la d\u00e9mocratie soit r\u00e9ellement un outil d\u00e9mocratique, non excluant pour les populations les moins connect\u00e9es ?<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est autour de ces questions que Convergences et <a href=\"http:\/\/connectxglobal.fr\/\">ConnectX<\/a> organisent <strong>le Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech, un\u00a0petit-d\u00e9jeuner networking r\u00e9unissant des acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique le 23 novembre<\/strong> \u00e0 la librairie <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lareguliere\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1497988110497531&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A1771127563151603%7D\">La R\u00e9guli\u00e8re<\/a>.\u00a0 Ensemble, nous tenterons d\u2019\u00e9valuer le potentiel de la Civic Tech pour renouveler l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information, redynamiser le dialogue d\u00e9mocratique avec les \u00e9lus, et r\u00e9engager les citoyens dans la vie publique.<\/p>\n<p>Rejoignez-nous lors d&rsquo;un moment convivial et riche d&rsquo;\u00e9changes\u00a0 avec :<br \/>\n<strong>&#8211; <span class=\"_4n-j fsl\"><span class=\"text_exposed_show\">Claire-Marie Foulquier-Gazagnes,<\/span><\/span><\/strong><span class=\"_4n-j fsl\"><span class=\"text_exposed_show\"><a href=\"https:\/\/www.etalab.gouv.fr\/en\/\"> Etalab<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><strong>&#8211; David Guez<\/strong>, Co-fondateur, <a href=\"http:\/\/laprimaire.org\/\">Laprimaire.org<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Luc Picot<\/strong>, Directeur, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/deciderensemble\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=159363764136162&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A1771127563151603%7D\">D\u00e9cider ensemble<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Julie de Pimodan<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/fluicity\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=734679723235729&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A1771127563151603%7D\">Fluicity<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Camille Vaziaga<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/renaissancenumerique\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=119713412756&amp;extragetparams=%7B%22directed_target_id%22%3A1771127563151603%7D\">Renaissance Num\u00e9rique<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>30 NOVEMBRE &#8211; CONFERENCE &amp; NETWORKING \u00ab\u00a0ODD 6 ET INNOVATION\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Ev\u00e9nement-ODD-6-Facebook.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-odd-6-repondre-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement-par-linnovation-28910206205&Prime;] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En 2015, 2,4 milliards de personnes n&rsquo;ont pas acc\u00e8s \u00e0 un assainissement satisfaisant. Parmi eux, 946 millions de personnes n&rsquo;ont aucune installation sanitaire.\u00a0Aujourd\u2019hui, 750 millions de personnes n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable.\u00a0Face ces d\u00e9fis majeurs, quelles innovations apparaissent aujourd&rsquo;hui ? <strong>De quels leviers dispose l&rsquo;Agenda 2030\u00a0pour garantir un acc\u00e8s universel \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 l&rsquo;assainissement ?<\/strong>\u00a0Pour son dernier \u00e9v\u00e9nement du mois 3Zero,\u00a0Convergences co-organise avec le\u00a0<a href=\"https:\/\/www.partenariat-francais-eau.fr\/\">Partenariat Fran\u00e7ais pour l&rsquo;Eau<\/a>\u00a0 l<strong>a conf\u00e9rence \u00ab\u00a0ODD 6 dans l\u2019Agenda 2030\u00a0: r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de l\u2019eau et l\u2019assainissement par l\u2019innovation\u00a0\u00bb le 30 novembre au Pavillon de l\u2019eau \u00e0 Paris.<\/strong><\/p>\n<p>Rejoignez-nous lors d\u2019un moment convivial et riche d\u2019\u00e9changes assister aux interventions inspirantes avec des acteurs qui \u0153uvrent pour relever ces d\u00e9fis\u00a0:<br \/>\n&#8211; <strong>G\u00e9rard Payen<\/strong>, Pr\u00e9sident du Groupe de travail ODD,<a href=\"http:\/\/www.partenariat-francais-eau.fr\/\"> Partenariat Fran\u00e7ais pour l\u2019Eau <\/a>&amp; Ancien conseiller aux Nations unies sur les questions d\u2019eau et d\u2019assainissement<br \/>\n&#8211; <strong>Aymeric Bejot<\/strong>, Charg\u00e9 de mission Acc\u00e8s aux services essentiels, <a href=\"http:\/\/www.emag.suez-environnement.com\/acces-services-essentiels-3863\">SUEZ<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>B\u00e9reng\u00e8re Magarinos-Ruchat<\/strong>, VP of Sustainability &amp; Partnerships, Firmenich, pour repr\u00e9senter <a href=\"http:\/\/toiletboard.org\/\">Toilet Board Coalition<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Julien Ancele<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, <a href=\"http:\/\/www.1001fontaines.com\/fr\">1001fontaines<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-odd-6-repondre-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement-par-linnovation-28910206205&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inscrivez-vous vite \u00e0 nos \u00e9v\u00e9nements de Novembre ! Convergences se mobilise autour de plusieurs \u00e9v\u00e9nements en ce mois de novembre : investissement socialement responsable, jeunesse qui entreprend, technologies pour le bien commun, innovations dans le secteur de l&rsquo;eau et de l&rsquo;assainissement&#8230; Autant de sujets avec une pertinence forte pour atteindre l&rsquo;objectif 3Zero &#8211; Z\u00e9ro Exclusion, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106786,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106753"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107028,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106753\/revisions\/107028"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}