{"id":106863,"date":"2016-11-14T11:15:03","date_gmt":"2016-11-14T10:15:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106863"},"modified":"2017-03-13T13:19:48","modified_gmt":"2017-03-13T12:19:48","slug":"1011-a-loccasion-de-la-cop22-convergences-devoile-100-solutions-pour-un-monde-3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/1011-a-loccasion-de-la-cop22-convergences-devoile-100-solutions-pour-un-monde-3zero\/","title":{"rendered":"10\/11 &#8211; A l\u2019occasion de la COP22, Convergences d\u00e9voile \u00ab 100 Solutions pour un monde 3Zero \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Communiqu\u00e9 de presse<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A l\u2019occasion de la COP22, Convergences d\u00e9voile \u00ab\u00a0100 Solutions pour un monde 3Zero\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 <strong>Paris, 10 novembre 2016<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>A l\u2019occasion de la COP22, Convergences pr\u00e9sente 100 solutions concr\u00e8tes pour parvenir \u00e0 un monde 3Zero &#8211; <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\"><strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p><strong>Alors que les dirigeants mondiaux se r\u00e9unissent \u00e0 Marrakech \u00e0 l\u2019occasion de la COP22 pour concr\u00e9tiser les engagements retenus dans l\u2019Accord de Paris, Convergences publie <a href=\"goo.gl\/8f7L84\">100 solutions concr\u00e8tes<\/a> issues des 3 jours d\u2019\u00e9changes du Forum Mondial Convergences. Ces solutions pratiques, port\u00e9es par une vari\u00e9t\u00e9 d\u2019acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires, apportent des cl\u00e9s pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes environnementaux mais aussi soci\u00e9taux de notre plan\u00e8te. <\/strong><\/p>\n<p>En septembre dernier, la 9<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences r\u00e9unissait plus de 7000 personnes autour de la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et du d\u00e9fi des villes et territoires durables. A l\u2019issue de ce grand rassemblement, des centaines de projets, d\u2019id\u00e9es et d\u2019initiatives pour un monde plus inclusif et durable ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s et sont <strong>pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion de la COP22\u00a0: \u00ab\u00a0100 solutions concr\u00e8tes pour parvenir \u00e0 un monde 3Zero\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p><strong>Les d\u00e9fis de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et du changement climatique ne sont pas des probl\u00e9matiques s\u00e9par\u00e9es <\/strong>mais cumulent dans une large mesure leurs effets au d\u00e9triment des pays et des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9s. \u00ab\u00a0<em>La communaut\u00e9 internationale a pris des engagements ambitieux et convergents, sur le d\u00e9veloppement durable avec l\u2019Agenda 2030, sur le climat avec la COP21, et sur l\u2019humanitaire avec le Sommet Humanitaire Mondial d\u2019Istanbul. Des engagements ambitieux pour r\u00e9soudre une \u00e9quation apparemment contradictoire entre une croissance inclusive acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e qui puisse rapidement sortir de la pauvret\u00e9 voire de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 une importante partie de l\u2019humanit\u00e9, et la prise en compte des co\u00fbts inh\u00e9rents \u00e0 une transition \u00e9nerg\u00e9tique rapide qui permette d\u2019endiguer le r\u00e9chauffement climatique en cours\u00a0<\/em>\u00bb, constate Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, Pr\u00e9sident de Convergences et co-fondateur de l\u2019ONG ACTED. Ces d\u00e9fis doivent donc \u00eatre abord\u00e9s de fa\u00e7on globale et int\u00e9gr\u00e9e. Des \u00ab\u00a0Tech for good\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019inclusion sociale et \u00e9conomique de tous, en passant par la r\u00e9duction des \u00e9missions carbone, <strong>ces 100 solutions montrent que les ODD ainsi que l\u2019objectif 3Zero sont atteignables si chacun agit \u00e0 son \u00e9chelle.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Une plateforme web verra le jour dans les semaines \u00e0 venir pour augmenter et faire vivre ces 100 solutions <\/strong>\u00e0 la mesure des d\u00e9fis auxquels elles r\u00e9pondent. R\u00e9pertori\u00e9es selon 9 grandes th\u00e9matiques, ces solutions sont aussi class\u00e9es par ODD auxquels elles contribuent et par champs de l&rsquo;objectif\u00a0 \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb qu&rsquo;elles couvrent.<\/p>\n<table width=\"637\">\n<tbody>\n<tr>\n<td width=\"637\">\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>T\u00e9l\u00e9chargez les <\/strong><strong><a href=\"goo.gl\/8f7L84\">\u00ab\u00a0100 solutions pour un monde 3Zero\u00a0\u00bb<\/a> <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Pour toute demande d\u2019information ou d\u2019interview <\/u><\/strong>:<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Carine Valette<\/strong>, Charg\u00e9e de communication, Convergences.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Tel : +33 (0)1 42 65 78 85 |Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\">carine.valette@convergences.org<\/a><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><strong><u>\u00a0<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong><u>\u00c0 propos de Convergences <\/u><\/strong><\/p>\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/mette-le-3-zero-au-coeur-de-laction\/\">Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/a>\u00a0\u00bb. Sa mission est de \u00a0susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>Convergences travaille dans divers domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : solidarit\u00e9 internationale, pr\u00e9servation de la plan\u00e8te, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement, etc.<\/p>\n<p>Convergences s\u2019appuie sur plus de 240 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 7000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres tout au long de l\u2019ann\u00e9e.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Notre pr\u00e9sence \u00e0 la COP22<\/u><\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/cop-22-convergences-devoile-100-solutions-pour-un-monde-3zero\/\">informations en ligne<\/a>)<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Jeudi 17 novembre : 15h30 &#8211; 17h00<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Intervention <\/strong><strong>de Convergences <\/strong><strong>lors de la c<\/strong><strong>onf\u00e9rence \u00ab\u00a0Nouveaux moyens et nouvelles formes de mobilisation de la jeunesse\u00a0: Faire de la lutte contre le changement climatique une grande cause solidaire universelle\u00a0\u00bb<\/strong> <strong>Zone Verte \u2013 Espace jeunesse<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vendredi 18 novembre, 11h30 \u00e0 11h45 <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Pitch-storytelling organis\u00e9 par Convergence <\/strong><strong>\u00ab A la d\u00e9couverte d&rsquo;une d\u00e9marche collective et citoyenne: ENERGIES 2050 \u00bb<\/strong><strong>. Zone verte \u2013 Espace territoires-Pavillon France Comit\u00e9 21\/CFDD<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Vendredi 18 novembre, 12h -12h45 <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Conf\u00e9rence organis\u00e9e par Convergences \u00ab\u00a0Les id\u00e9es 3Zero pour des territoires durables\u00a0\u00bb<\/strong> &#8211;<strong> Zone verte \u2013 Espace territoires-Pavillon France Comit\u00e9 21\/CFDD<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Nos derni\u00e8res actualit\u00e9s<\/u><\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>D\u00e9claration de Nantes des acteurs du Climat<\/strong>: Convergences est signataire de la D\u00e9claration de Nantes des acteurs du climat adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019issue du Sommet Climate Chance. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-signe-la-declaration-de-nantes-des-acteurs-du-climat\/\">Retrouvez la d\u00e9claration en ligne<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Habitat III\u00a0<\/strong>: Retour sur la mobilisation de Convergences lors de la 3<sup>e<\/sup> Conf\u00e9rence des Nations Unies sur le logement et le d\u00e9veloppement urbain durable \u00ab\u00a0Habitat III\u00a0\u00bb du 17 au 20 octobre 2016. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-a-habitat-iii-retour-sur-notre-mobilisation\/\">A lire sur le site de Convergences.<\/a><\/li>\n<li><strong>Mois 3Zero\u00a0<\/strong>: En novembre, Convergences se mobilise autour de plusieurs \u00e9v\u00e9nements : investissement socialement responsable, jeunesse qui entreprend, technologies pour le bien commun, innovations dans le secteur de l&rsquo;eau et de l&rsquo;assainissement \u2013 Participez \u00e0 notre s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements\u00a0! <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\">Informations et inscriptions en ligne<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Communiqu\u00e9 de presse A l\u2019occasion de la COP22, Convergences d\u00e9voile \u00ab\u00a0100 Solutions pour un monde 3Zero\u00a0\u00bb \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Paris, 10 novembre 2016 &nbsp; A l\u2019occasion de la COP22, Convergences pr\u00e9sente 100 solutions concr\u00e8tes pour parvenir \u00e0 un monde 3Zero &#8211; Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9. Alors que les dirigeants mondiaux se r\u00e9unissent \u00e0 Marrakech [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106808,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106863"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106863"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106863\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106924,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106863\/revisions\/106924"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106808"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106863"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106863"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106863"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}