{"id":106992,"date":"2016-11-25T10:08:02","date_gmt":"2016-11-25T09:08:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106992"},"modified":"2016-12-06T16:28:28","modified_gmt":"2016-12-06T15:28:28","slug":"convergences-participe-a-la-campagne-orange-day-de-lonu-femmes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-participe-a-la-campagne-orange-day-de-lonu-femmes\/","title":{"rendered":"Convergences participe \u00e0 la campagne Orange Day de l&rsquo;ONU femmes"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/orange-day-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb heading=\u00a0\u00bbConvergences se mobilise pour la lutte contre les violences faites aux filles et aux femmes lors de l&rsquo;Orange Day\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A l&rsquo;occasion de la campagne <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day\/\">Orange Day<\/a>, lanc\u00e9e le vendredi 25 novembre, Convergences s&rsquo;associe au <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\">Comit\u00e9 ONU Femmes France<\/a> pour relayer cette campagne internationale de lutte contre les violences faites aux femmes et aux filles.<\/strong><\/p>\n<p>\u00c9milie Poisson, directrice ex\u00e9cutive de Convergences, est intervenue lors d&rsquo;un <strong>enregistrement co-organis\u00e9 par Convergences et le <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\">Comit\u00e9 ONU Femmes France<\/a> avec le soutien de <a href=\"http:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/\">Fr\u00e9quence Orange<\/a><\/strong> pour sensibiliser \u00e0 la probl\u00e9matique des violences faites aux femmes et aux filles et aux solutions pour lutter contre ces violences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>ORANGE DAY : QU&rsquo;EST CE QUE C&rsquo;EST ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Chaque ann\u00e9e, la date cl\u00e9 du 25 novembre lance officiellement le d\u00e9but de la campagne annuelle internationale <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day\/\">ORANGE DAY<\/a>, port\u00e9e par l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.unwomen.org\/en\">ONU Femme<\/a><a href=\"http:\/\/www.unwomen.org\/en\">s<\/a>. <strong>Durant 16 jours, du 25 novembre (Journ\u00e9e internationale de l&rsquo;\u00e9limination de la violence \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard des filles et des femmes) au 10 d\u00e9cembre (Journ\u00e9e des droits humains), la soci\u00e9t\u00e9 civile est invit\u00e9e \u00e0 se mobiliser<\/strong> dans des actions concr\u00e8tes de sensibilisation, de pr\u00e9vention et de discussion, autour des enjeux et des solutions face aux violences. Cette campagne baptis\u00e9e \u00ab\u00a0<strong>Tous UNIS pour mettre fin \u00e0 la violence \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard des femmes et des filles<\/strong>\u00a0\u00bb porte une couleur : le orange, symbole d&rsquo;un avenir meilleur et d&rsquo;un monde plus juste, sans violences \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard de la gent f\u00e9minine.<\/p>\n<p><strong>Cet engagement s\u2019inscrit aussi plus largement dans l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.unwomen.org\/fr\/news\/in-focus\/women-and-the-sdgs\/sdg-5-gender-equality\">Objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD) n\u00b05 <\/a><\/strong>instaur\u00e9 par les Nations Unies qui vise \u00e0 parvenir \u00e0 l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des sexes et \u00e0 l&rsquo;autonomisation des femmes, notamment en mettant fin \u00e0 toutes sortes de violences inflig\u00e9es aux femmes et aux filles.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>UN PODCAST POUR PARTICIPER \u00c0 LA LUTTE CONTRE LES VIOLENCES FAITES AUX FEMMES ET AUX FILLES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour la premi\u00e8re fois, les <strong>Objectifs de D\u00e9veloppement Durables<\/strong>\u00a0(ODD) adopt\u00e9s en 2015 font de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes (ODD n\u00b05) une priorit\u00e9 mondiale. Mais malgr\u00e9 les efforts nationaux et internationaux, les filles et les femmes sont toujours victimes de violences physiques, sexuelles et psychologiques, cibl\u00e9es et syst\u00e9miques, et ce dans tous les pays du monde\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Dans le monde, <strong>plus d\u2019une femme sur trois<\/strong> subit au cours de sa vie des violences physiques ou sexuelles de la part de son partenaire intime (OMS, 2013).<\/li>\n<li>En Europe, <strong>plus de la moiti\u00e9 <\/strong>des crimes violents commis envers les femmes ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par un membre de leur famille (35% par un partenaire ou un ancien partenaire intime, 17% par un parent) (ONUDC, 2014).<\/li>\n<li>Dans le monde,<strong> moins de 10 %<\/strong> des femmes ayant subi des violences demandent de l\u2019aide aupr\u00e8s de la police (DAES, 2015).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Entour\u00e9e de quatre acteurs et actrices du changement sp\u00e9cialistes des questions d&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des sexes et de violence de genre, \u00c9milie Poisson a anim\u00e9 un d\u00e9bat sur les moyens d&rsquo;\u00e9liminer les violences et de parvenir \u00e0 l&rsquo;ODD 5.<\/strong><\/p>\n<p>Des constats aux solutions, des intervenant.e.s engag\u00e9.e.s font le point sur les avanc\u00e9es et sur le combat qui reste \u00e0 mener afin de mettre fin aux violences qui touchent les femmes et les filles.<\/p>\n<p><strong>Mod\u00e9ratrice :<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00c9milie Poisson<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Intervenant.e.s:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Am\u00e9lie<\/strong>, Charg\u00e9e de Pr\u00e9vention, <a href=\"http:\/\/www.association-voixdefemmes.fr\/\">Voix de femmes<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Eric Debarbieux<\/strong>, Professeur de Sciences de l&rsquo;Education, <a href=\"http:\/\/www.en.u-pec.fr\/\">Upec<\/a>, ancien D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 minist\u00e9riel \u00e0 la lutte contre la violence scolaire.<\/li>\n<li><strong>Julien Fernandez<\/strong>, co-fondateur <a href=\"http:\/\/www.womenability.org\/\">Womenability<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Charlotte Groppo<\/strong>, Vice-Pr\u00e9sidente Plaidoyer, <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\">Comit\u00e9 National ONU Femmes France<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Enregistr\u00e9 par <a href=\"http:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/\">Fr\u00e9quence Orange<\/a> aux Recollets-Richemonts, Paris 10\u00e8me.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/?site=files&amp;file=1045&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bb\u00c9coutez le podcast sur Fr\u00e9quence Orange\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DSC_09341.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DSC_09351.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/DSC_09401.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>ALLER PLUS LOIN : LES ORANGE DAY CHAMPIONS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sous l&rsquo;\u00e9gide de la campagne internationale <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day\/\">Orange Day<\/a>, le <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\">Comit\u00e9 ONU Femmes France<\/a> a d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er, pour la premi\u00e8re fois, un titre d&rsquo; <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day-champions\/\">\u00ab\u00a0Orange Day Champion\u00a0\u00bb<\/a> visant \u00e0 valoriser l&rsquo;engagement concret d&rsquo;une diversit\u00e9 d&rsquo;acteurs dans cette cause.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le principe de cette op\u00e9ration in\u00e9dite consiste \u00e0 <strong>valoriser pendant un an via un titre d&rsquo; <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day-champions\/\">\u00ab\u00a0Orange Day Champion\u00a0\u00bb<\/a> des entreprises, des institutions<\/strong> et des \u00e9coles qui s&rsquo;engagent pour l&rsquo;\u00e9limination de la violence faite aux femmes. ce d\u00e9fi concerne aussi bien les villes et les collectivit\u00e9s territoriales que les entreprises, les universit\u00e9s et le monde acad\u00e9mique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le 25 novembre, date cl\u00e9 de la campagne, les <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day-champions\/\">Orange Day Champions<\/a> 2016 seront invit\u00e9s \u00e0 illuminer leurs b\u00e2timents en orang<\/strong>e ou dans tous les cas \u00e0 mettre en avant cette couleur pour manifester leur engagement. les actions les plus remarquables de ces acteurs seront mises en avant sur le site et les r\u00e9seaux sociaux du <a href=\"http:\/\/www.onufemmes.fr\/\">Comit\u00e9 ONU Femmes France<\/a> \u00e0 travers la publication d&rsquo;articles et d&rsquo;interviews accompagn\u00e9s du hashtag <a href=\"https:\/\/twitter.com\/search?q=%20%23OrangeDayCHAMP&amp;src=typd\">#OrangeDayCHAMP<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/orange-day-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day-champions\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.onufemmes.fr\/simpliquer\/nos-campagnes\/orange-day-champions\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbDevenir Orange Day Champion\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l&rsquo;occasion de la campagne Orange Day, lanc\u00e9e le vendredi 25 novembre, Convergences s&rsquo;associe au Comit\u00e9 ONU Femmes France pour relayer cette campagne internationale de lutte contre les violences faites aux femmes et aux filles. \u00c9milie Poisson, directrice ex\u00e9cutive de Convergences, est intervenue lors d&rsquo;un enregistrement co-organis\u00e9 par Convergences et le Comit\u00e9 ONU Femmes France [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107005,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106992"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106992"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106992\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107120,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106992\/revisions\/107120"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107005"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106992"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106992"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106992"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}