{"id":106961,"date":"2016-11-24T11:34:30","date_gmt":"2016-11-24T10:34:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=106961"},"modified":"2016-11-29T19:23:30","modified_gmt":"2016-11-29T18:23:30","slug":"rendez-vous-le-30-novembre-pour-notre-conference-sur-linnovation-face-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/rendez-vous-le-30-novembre-pour-notre-conference-sur-linnovation-face-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement\/","title":{"rendered":"Rendez-vous le 30 novembre pour notre conf\u00e9rence sur l&rsquo;innovation face aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau et de l&rsquo;assainissement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Ev\u00e9nement-ODD-6-fond.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb heading=\u00a0\u00bbODD 6 dans l&rsquo;Agenda 2030 : r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de l&rsquo;eau et de l&rsquo;assainissement par l&rsquo;innovation\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-odd-6-repondre-aux-defis-de-leau-et-de-lassainissement-par-linnovation-28910206205&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mercredi 30 novembre de 9H \u00e0 11H<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pavillon de l&rsquo;eau<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">77 avenue de Versailles, 75016 Paris<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\"><strong>Le mercredi\u00a030 novembre 2016 de 9H \u00e0 11H<br \/>\n77 avenue de Versailles,<br \/>\n75016\u00a0Paris<\/strong><\/div>\n<div style=\"text-align: center;\"><\/div>\n<div style=\"text-align: center;\">Organis\u00e9 par <strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><\/strong> et le<strong> <a href=\"http:\/\/connectxglobal.fr\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/connectxglobal.fr\/\">Partenariat<\/a><a href=\"http:\/\/www.partenariat-francais-eau.fr\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.partenariat-francais-eau.fr\/\"> Fran\u00e7ais pour l&rsquo;Eau<\/a><\/strong><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans le cadre du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\"><strong>Mois 3Zero<\/strong> \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb<\/a>, Convergences vous invite \u00e0 son\u00a0dernier \u00e9v\u00e9nement, une <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1596791617294146\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1596791617294146\/\">conf\u00e9rence-networking <\/a>sur le th\u00e8me <span style=\"color: #808080;\"><strong>\u00ab\u00a0ODD 6 dans l\u2019Agenda 2030\u00a0: r\u00e9pondre aux d\u00e9fis de l\u2019eau et l\u2019assainissement par l\u2019innovation\u00a0\u00bb.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>En 2015, 2,4 milliards de personnes n&rsquo;avaient pas acc\u00e8s \u00e0 un assainissement satisfaisant. Parmi elles, 946 millions n&rsquo;avaient acc\u00e8s \u00e0 aucune installation sanitaire. Aujourd\u2019hui, ce sont encore entre 2 et 3 milliards de personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable.<\/p>\n<p><strong>Face ces d\u00e9fis majeurs, quelles innovations apparaissent aujourd&rsquo;hui pour y faire face ? De quels leviers dispose l&rsquo;Agenda 2030 pour garantir un acc\u00e8s universel \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 l&rsquo;assainissement ?<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div style=\"text-align: center;\">***<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Mod\u00e9rateur<\/strong><\/div>\n<div><strong>&#8211; <strong>G\u00e9rard Payen<\/strong>, <\/strong>Pr\u00e9sident du Groupe de travail ODD, <a href=\"http:\/\/partenariat-francais-eau.fr\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/partenariat-francais-eau.fr\/\">Partenariat Fran\u00e7ais pour l\u2019Eau <\/a>&amp; Ancien conseiller des Nations unies sur les questions d\u2019eau et d\u2019assainissement<\/div>\n<div><\/div>\n<div><strong>Intervenants<\/strong><\/div>\n<div>&#8211; <strong>Julien Ancele<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, <a href=\"http:\/\/1001fontaines.com\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/1001fontaines.com\/\">1001 fontaines<\/a><\/div>\n<div>&#8211; <strong>Aymeric Bejot<\/strong>, Charg\u00e9 de mission Acc\u00e8s aux services essentiels, <a href=\"https:\/\/particuliers.engie.fr\/?ns_campaign=marque&amp;ns_mchannel=liensponsorise_marque&amp;ns_source=bing&amp;ns_linkname=g%20d%20f\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/particuliers.engie.fr\/?ns_campaign=marque&amp;ns_mchannel=liensponsorise_marque&amp;ns_source=bing&amp;ns_linkname=g%20d%20f\">SUEZ France<\/a><\/div>\n<div>&#8211; <strong>B\u00e9reng\u00e8re Magarinos-Ruchat<\/strong>, VP of Sustainability &amp; Partnerships, Firmenich, pour repr\u00e9senter <a href=\"http:\/\/toiletboard.org\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/toiletboard.org\/\">Toilet Board Coalition<\/a><\/div>\n<div><\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LE MOIS 3ZERO<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Convergences se mobilise autour de plusieurs \u00e9v\u00e9nements en ce <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\">mois de novembre<\/a> : investissement socialement responsable, jeunesse qui entreprend, technologies pour le bien commun, innovations dans le secteur de l\u2019eau et de l\u2019assainissement. A travers cette s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements, nous avons d\u00e9cid\u00e9 de faire du mois de novembre un v\u00e9ritable <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\">Mois 3Zero<\/a> &#8211; Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbPlus d&rsquo;informations\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mercredi 30 novembre de 9H \u00e0 11H Pavillon de l&rsquo;eau 77 avenue de Versailles, 75016 Paris Le mercredi\u00a030 novembre 2016 de 9H \u00e0 11H 77 avenue de Versailles, 75016\u00a0Paris Organis\u00e9 par Convergences et le Partenariat Fran\u00e7ais pour l&rsquo;Eau &nbsp; Dans le cadre du Mois 3Zero \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb, Convergences vous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106962,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106961"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112532,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106961\/revisions\/112532"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106962"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}