{"id":106952,"date":"2016-11-16T12:38:54","date_gmt":"2016-11-16T11:38:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/en\/?p=106952"},"modified":"2016-11-16T12:40:29","modified_gmt":"2016-11-16T11:40:29","slug":"rendez-vous-le-23-novembre-pour-le-cafe-lab-laboo-100-civic-tech","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/rendez-vous-le-23-novembre-pour-le-cafe-lab-laboo-100-civic-tech\/","title":{"rendered":"Rendez-vous le 23 novembre pour le Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbCaf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscrivez-vous\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-28888835284&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/banni\u00e8re-640&#215;168.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>23 novembre &#8211; 9H-11H<\/p>\n<p>Librairie La R\u00e9guli\u00e8re, 43 rue Myrha, 75018 Paris<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le mercredi 23 novembre 2016 de 9H \u00e0 11H<br \/>\nLibrairie La R\u00e9guli\u00e8re, 43 rue Myrha, 75018 Paris<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Organis\u00e9 par<strong> <a href=\"http:\/\/connectxglobal.fr\/\">ConnectX<\/a><\/strong> et <strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Dans le cadre du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/novembre-notre-mois-3zero\/\"><strong>Mois 3Zero<\/strong> \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb<\/a>, Convergences vous invite \u00e0 son <strong>prochain <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\">Caf\u00e9 100% Lab Laboo<\/a>, sur le th\u00e8me de la \u00ab Civic Tech \u00bb<\/strong>.<\/p>\n<p>A quelques mois des \u00e9lections de 2017, ce petit d\u00e9jeuner de networking r\u00e9unira des acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique, et aura pour objectif d\u2019\u00e9valuer le <strong>potentiel de la \u00ab Civic Tech \u00bb pour renouveler l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information, redynamiser le dialogue d\u00e9mocratique avec les \u00e9lus, et r\u00e9engager les citoyens dans la vie publique.<\/strong><\/p>\n<p>Comment d\u00e9finir la Civic Tech et comment d\u00e9velopper son \u00e9cosyst\u00e8me ? La Civic Tech a le vent en poupe, mais n&rsquo;est-elle pas qu&rsquo;une r\u00e9alit\u00e9 embryonnaire et fragile ? <strong>Comment s\u2019assurer que cet outil pour la d\u00e9mocratie soit r\u00e9ellement un outil d\u00e9mocratique, non excluant pour les populations les moins connect\u00e9es ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">***<\/p>\n<p><strong>Intervenants<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Claire-Marie Foulquier-Gazagnes, <\/strong>Head of Development and Policy, <a href=\"https:\/\/www.etalab.gouv.fr\/\">Etalab<\/a>, Service du Premier ministre, SGMAP<br \/>\n<strong>&#8211; David Guez<\/strong>, Co-fondateur, <a href=\"https:\/\/laprimaire.org\/\">Laprimaire.org<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Luc Picot<\/strong>, Directeur, <a href=\"http:\/\/www.deciderensemble.com\/page\/9519-\">D\u00e9cider Ensemble<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Julie de Pimodan<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive, <a href=\"https:\/\/www.flui.city\/\">Fluicity<\/a><br \/>\n&#8211; <strong>Camille Vaziaga<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, <a href=\"http:\/\/www.renaissancenumerique.org\/\">Renaissance Num\u00e9rique<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-28888835284&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p>LES CAF\u00c9S 100% LAB LABOO<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les Caf\u00e9s 100% Lab Laboo sont un cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nement th\u00e9matiques r\u00e9partis tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Sur diff\u00e9rents sujets relatifs \u00e0 l\u2019innovation au service du bien commun, ces Caf\u00e9s visent \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs cl\u00e9s du num\u00e9rique qui \u0153uvrent pour un monde 3Zero. Mettre en relation, inspirer, cr\u00e9er de l\u2019\u00e9mulation : c\u2019est \u00e0 cela que servent les Caf\u00e9s 100 % Lab Laboo ! L\u2019objectif est aussi de faire \u00e9merger des partenariats et des opportunit\u00e9s de collaborations entre l\u2019audience multi-secteurs de Convergences et les acteurs du Lab Laboo dans tous les domaines o\u00f9 ils op\u00e8rent.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>23 novembre &#8211; 9H-11H Librairie La R\u00e9guli\u00e8re, 43 rue Myrha, 75018 Paris Le mercredi 23 novembre 2016 de 9H \u00e0 11H Librairie La R\u00e9guli\u00e8re, 43 rue Myrha, 75018 Paris Organis\u00e9 par ConnectX et Convergences Dans le cadre du Mois 3Zero \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb, Convergences vous invite \u00e0 son prochain Caf\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106792,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106952"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=106952"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106952\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106959,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/106952\/revisions\/106959"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106792"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=106952"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=106952"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=106952"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}