{"id":107051,"date":"2016-12-07T18:19:30","date_gmt":"2016-12-07T17:19:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107051"},"modified":"2016-12-12T16:06:44","modified_gmt":"2016-12-12T15:06:44","slug":"les-emissions-carbone-du-forum-mondial-convergences-2016-ont-ete-compensees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-emissions-carbone-du-forum-mondial-convergences-2016-ont-ete-compensees\/","title":{"rendered":"Les \u00e9missions carbone du Forum Mondial Convergences 2016 ont \u00e9t\u00e9 compens\u00e9es !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLes \u00e9missions carbones du Forum Mondial Convergences ont \u00e9t\u00e9 compens\u00e9es !\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Biocorredor-1.jpg\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>UNE D\u00c9MARCHE ECO-RESPONSABLE<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En 2016 Convergences innove et signe un partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/\">EcoAct,<\/a> acteur de r\u00e9f\u00e9rence de la d\u00e9carbonisation des entreprises et des organisations et leader europ\u00e9en de la compensation carbone volontaire. L&rsquo;objectif : mesurer les \u00e9missions carbone li\u00e9es au Forum Mondial Convergences des 5, 6 et 7 septembre 2016 pour pouvoir limiter l&#8217;empreinte carbone des prochaines \u00e9ditions, et compenser les \u00e9mission du Forum 2016, afin d&rsquo;en faire un \u00e9v\u00e9nement carbone neutre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>UN EFFORT DE R\u00c9DUCTION DES \u00c9MISSIONS CARBONE<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Ce partenariat avec <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/\">EcoAct<\/a> pour la mesure et la compensation carbone des \u00e9missions du Forum s&rsquo;inscrit dans le cadre d&rsquo;une d\u00e9marche de coh\u00e9rence et d&rsquo;am\u00e9lioration des performances de Convergences en mati\u00e8re environnementale. Promouvoir l&rsquo;objectif 3Zero, Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9, c&rsquo;est aussi adopter soi-m\u00eame des comportements responsables.<\/p>\n<p>Pour cela, Convergences a souhait\u00e9 pousser en avant la r\u00e9flexion sur son propre impact environnemental et adopter de meilleures pratiques pour r\u00e9duire les externalit\u00e9s n\u00e9gatives de ses activit\u00e9s. Le Forum Mondial Convergences, notre \u00e9v\u00e9nement le plus important de l&rsquo;ann\u00e9e r\u00e9unit plus de 7000 participants pendant 3 jours. Pour limiter l&rsquo;impact d&rsquo;un tel rassemblement sur la plan\u00e8te, nous avons d\u00e9j\u00e0 mis en place plusieurs actions :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Limitation des d\u00e9chets, en utilisant pour la premi\u00e8re fois des Eco-cups, en adoptant une politique de r\u00e9cup\u00e9ration des badges et en limitant l&rsquo;utilisation de la signal\u00e9tique aux indications les plus importantes ;<\/li>\n<li>R\u00e9utilisation de l&rsquo;ensemble du mobiliser ayant servi pour le Forum Mondial Convergences ;<\/li>\n<li>Choix d&rsquo;un traiteur responsable pour assurer la restauration pour les intervenants et les participants aux soir\u00e9es.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>UN FORUM FAIBLEMENT \u00c9METTEUR DE GES PAR RAPPORT AUX \u00c9V\u00c9NEMENTS \u00c9QUIVALENTS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En comparaison avec d&rsquo;autres \u00e9v\u00e9nements internationaux et avec des \u00e9v\u00e9nements de m\u00eame envergure, les \u00e9missions carbone du Forum Mondial Convergences se situent dans la tranche basse. Cela est en partie d\u00fb aux efforts d\u00e9j\u00e0 mis en place par Convergences pour r\u00e9duire ses \u00e9missions, ainsi qu\u2019au fait que le Forum se tienne en Ile-de-France, ce qui favorise l\u2019usage des transports en commun par les participants.<\/p>\n<p>Avec des \u00e9missions de 36 kilos \u00e9quivalent CO2 par participant, le Forum Mondial Convergences est un faible \u00e9metteur de carbone par rapport aux \u00e9v\u00e9nements similaires. Mais cette bonne performance relative n&rsquo;est pas une fin en soit : elle a vocation \u00e0 \u00eatre encore am\u00e9lior\u00e9e en adoptant des pratiques encore plus \u00e9co-responsables.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Capture-compensation-carbone.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>BILAN CARBONE : COMMENT L&rsquo;AM\u00c9LIORER ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En r\u00e9alisant son bilan carbone et en compensant les \u00e9missions du Forum Mondial Convergences, Convergences se place dans une d\u00e9marche d&rsquo;am\u00e9lioration continue. Malgr\u00e9 des r\u00e9sultats d\u00e9j\u00e0 encourageants, il faut aller plus loin et accentuer la dimension responsable des futures \u00e9ditions du Forum, dont la plus grande part des \u00e9missions est li\u00e9e au transport des participants internationaux.<\/p>\n<p>Quelques actions \u00e0 mettre en \u0153uvre :<\/p>\n<ul>\n<li>Choisir encore plus nos prestataires sur un crit\u00e8re de responsabilit\u00e9 sociale et environnementale ;<\/li>\n<li>Inciter les participants et intervenants qui parcourent des distances moyennes \u00e0 prendre le train plut\u00f4t que l&rsquo;avion ;<\/li>\n<li>Inciter les participants et intervenants qui parcourent de grandes distances \u00e0 privil\u00e9gier la classe \u00e9co ou business \u00e0 la premi\u00e8re classe, beaucoup plus \u00e9mettrice ;<\/li>\n<li>Digitaliser davantage l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement pour permettre aux intervenants et participants les plus \u00e9loign\u00e9s de suivre l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement \u00e0 distance ;<\/li>\n<li>Proposer une page compl\u00e8te d&rsquo;informations pratiques permettant aux participants et intervenants de s\u00e9lectionner les modes de transport et d&rsquo;h\u00e9bergement les moins carbon\u00e9s.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LA COMPENSATION DES \u00c9MISSIONS AVEC LE PROJET MADRE DE DIOS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Certificat-Madre-de-dios-328-t-16112016-CONVERGENCES-001.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les \u00e9missions carbones li\u00e9es au Forum Mondial Convergences seront enti\u00e8rement compens\u00e9es en soutenant le projet REDD+ Madre de Dios. Ce projet est un projet de reforestation situ\u00e9 au P\u00e9rou : v\u00e9ritable puits de carbone, il permet \u00e0 son \u00e9chelle de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n<p><strong>La compensation, comment \u00e7a marche ?<\/strong><\/p>\n<p>Le projet Madre de Dios vend les cr\u00e9dits carbone dont il n&rsquo;a pas besoin du fait de la nature vertueuse pour l&rsquo;environnement de ses activit\u00e9s. Ces cr\u00e9dits ont ensuite \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s par EcoAct pour le compte de Convergences, ce qui repr\u00e9sente l&rsquo;action de soutien au projet. Ces cr\u00e9dits sont ensuite annul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre effac\u00e9s du march\u00e9 des cr\u00e9dits carbone. Les cr\u00e9dits ainsi annul\u00e9s ne pourront plus \u00eatre rachet\u00e9s par des organisations qui chercheraient \u00e0 acqu\u00e9rir \u00ab\u00a0un droit \u00e0 polluer\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Diapositive4.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Diapositive5.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Diapositive6.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>UNE D\u00c9MARCHE ECO-RESPONSABLE En 2016 Convergences innove et signe un partenariat avec EcoAct, acteur de r\u00e9f\u00e9rence de la d\u00e9carbonisation des entreprises et des organisations et leader europ\u00e9en de la compensation carbone volontaire. L&rsquo;objectif : mesurer les \u00e9missions carbone li\u00e9es au Forum Mondial Convergences des 5, 6 et 7 septembre 2016 pour pouvoir limiter l&#8217;empreinte carbone [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":105692,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107051"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107051"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107051\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107138,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107051\/revisions\/107138"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/105692"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107051"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107051"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107051"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}