{"id":107090,"date":"2016-12-05T12:39:24","date_gmt":"2016-12-05T11:39:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107090\/"},"modified":"2016-12-05T12:39:24","modified_gmt":"2016-12-05T11:39:24","slug":"retour-sur-le-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-a-la-decouverte-de-ces-innovations-digitales-qui-boostent-le-dialogue-citoyen","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-le-cafe-lab-laboo-100-civic-tech-a-la-decouverte-de-ces-innovations-digitales-qui-boostent-le-dialogue-citoyen\/","title":{"rendered":"Retour sur le Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech, \u00e0 la d\u00e9couverte de ces innovations digitales qui boostent le dialogue citoyen !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbRetour sur le Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Civic Tech\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0199.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>A la rencontre de ces innovations qui boostent le dialogue citoyen !<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En juillet 2016, Convergences lan\u00e7ait son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo, autour du th\u00e8me des entrepreneurEs 2.0 et r\u00e9unissait une cinquantaine d\u2019acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique. En novembre, le Caf\u00e9 Lab Laboo est de retour avec une \u00e9dition 100% Civic Tech, dans la perspective de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2017.<\/p>\n<p>Le 23 novembre, des acteurs et actrices d\u2019une citoyennet\u00e9 connect\u00e9e se sont r\u00e9unis dans les espaces conviviaux de la librairie La R\u00e9guli\u00e8re pour \u00e9changer avec 5 entrepreneurs et experts des Civic Tech, ces technologies qui conjuguent d\u00e9mocratie et num\u00e9rique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p>LA CIVIC TECH, QU&rsquo;EST CE QUE C&rsquo;EST ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Des technologies civiques, des processus, un mouvement\u2026la Civic Tech est en plein essor et renouvelle nos institutions sociales. Elle est compos\u00e9e de lanceurs de projets qui mettent \u00e0 profit les technologies pour permettre aux citoyens de prendre part \u00e0 la prise de d\u00e9cision publique et de se mobiliser pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, mais aussi de dispositifs qui rendent l\u2019action des gouvernements et autorit\u00e9s locales plus transparente. Rencontre avec ceux qui veulent faire du digital une arme pour faire bouger la politique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb disabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb disabled_on=\u00a0\u00bbon||\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p>R\u00c9INVENTER LA RELATION POUVOIRS PUBLICS-CITOYENS&#8230;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Luc Picot, Directeur de <a href=\"http:\/\/www.deciderensemble.com\/page\/9519-\">D\u00e9cider Ensemble<\/a> et Camille Vaziaga, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de <a href=\"http:\/\/www.renaissancenumerique.org\/\">Renaissance Num\u00e9rique<\/a> sont venus au Caf\u00e9 Lab Laboo apporter leur regard d\u2019experts sur ces technologies qui \u00e9mergent. A leurs c\u00f4t\u00e9s, Claire-Marie Foulquier-Gazagnes, Responsable D\u00e9veloppement &amp; Politique d\u2019<a href=\"https:\/\/www.etalab.gouv.fr\/en\/\">Etalab<\/a>, a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019action des services de l\u2019Etat en mati\u00e8re de big data. David Guez, Fondateur de <a href=\"https:\/\/laprimaire.org\/\">laprimaire.org<\/a> et Julie de Pimodan, cr\u00e9atrice de l\u2019application <a href=\"https:\/\/www.flui.city\/\">Fluicity<\/a> sont intervenus pour partager leurs initiatives et redonner aux citoyens l\u2019envie de s\u2019investir dans la vie publique.<\/p>\n<p>Luc Picot du think-tank D\u00e9cider ensemble est revenu sur les r\u00e9sultats du <a href=\"http:\/\/www.deciderensemble.com\/page\/35253-presentation-des-resultats-du-barometre\">Barom\u00e8tre 2016 de la d\u00e9mocratie locale num\u00e9rique<\/a>, une enqu\u00eate in\u00e9dite qui a dress\u00e9 un panorama des pratiques num\u00e9riques de d\u00e9mocratie locale. Pour ce sp\u00e9cialiste de l\u2019open data et de la gouvernance ouverte, c\u2019est \u00e0 l\u2019intersection entre le num\u00e9rique et les formes de participation citoyenne traditionnelles que se situe le v\u00e9ritable enjeu. Mettant en garde contre une tentation de passer au tout num\u00e9rique pour se contenter de para\u00eetre moderne, il insiste sur le travail de long terme et sur l\u2019importance d\u2019inscrire l\u2019usage des Civic Tech dans la dur\u00e9e. Luc Picot milite pour des Civic Tech qui r\u00e9-exploitent les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es pour offrir de meilleurs services et plus de repr\u00e9sentativit\u00e9 aux citoyens.<\/p>\n<p>M\u00eame son de cloche chez Camille Vaziaga, du think-tank Renaissance Num\u00e9rique. Pour cette passionn\u00e9e du num\u00e9rique, la Civic Tech est sans conteste un vecteur de transformation soci\u00e9tale et d\u00e9mocratique. T\u00e9moin de l\u2019int\u00e9r\u00eat croissant du personnel politique pour les Civic Tech, elle constate leur potentiel de renouvellement de la relation \u00e9lus-citoyens. Mais si le num\u00e9rique a rarement \u00e9t\u00e9 un sujet clivant en politique, les diff\u00e9rences se creusent lorsqu\u2019il s\u2019agit de la Civic Tech. C\u2019est que les usages ne manquent pas\u00a0: du simple outil d\u2019information \u00e0 un levier pour une d\u00e9mocratie participative en passant par des m\u00e9canismes de consultation num\u00e9rique, formats et finalit\u00e9s se comptent par dizaines, attach\u00e9s \u00e0 autant de conceptions du monde et de la d\u00e9mocratie.<\/p>\n<p>Pour Claire-Marie Foulquier-Gazagnes d\u2019Etalab, c\u2019est par un mix de technique et de politique que le virage vers le num\u00e9rique et les Civic Tech pourra \u00eatre op\u00e9r\u00e9 par les services de l\u2019Etat. Avec Etalab, un organe du Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral pour la modernisation de l\u2019action publique (SGMAP), le gouvernement vise \u00e0 faciliter la r\u00e9utilisation la plus large possible des informations publiques. Les enjeux sont \u00e9normes\u00a0: s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, sant\u00e9 ou encore ch\u00f4mage sont des d\u00e9fis pour lesquels l\u2019exploitation de milliers de donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es chaque ann\u00e9e par les services de l\u2019Etat pourraient permettre des avanc\u00e9es consid\u00e9rables et m\u00eame sauver des vies.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&#8230;LES CITOYENS AUSSI PRENNENT LA D\u00c9MOCRATIE EN MAIN !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>D\u00e9fiance envers le personnel politique, d\u00e9senchantement, crise de confiance entre les \u00e9lus et les citoyens\u2026 Les d\u00e9fis sont nombreux ! Pour les relever, des innovations engag\u00e9es existent. David Guez, Fondateur de <a href=\"https:\/\/laprimaire.org\/\">laprimaire.org<\/a> et Julie de Pimodan, Fondatrice de <a href=\"https:\/\/www.flui.city\/\">Fluicity<\/a>, ont partag\u00e9 leurs initiatives lors du Caf\u00e9 Lab Laboo.<\/p>\n<p>Avec laprimaire.org, son cr\u00e9ateur David Guez esp\u00e8re bien donner envie \u00e0 ceux que la politique a d\u00e9sabus\u00e9s de retourner aux urnes. Sa plateforme web propose \u00e0 tous ceux qui le souhaitent de se pr\u00e9senter \u00e0 une primaire ouverte et citoyenne\u00a0: aujourd\u2019hui 5 finalistes sont en lice. Le vainqueur compte bien se pr\u00e9senter \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et repr\u00e9senter un nouveau type de candidat. Le pari de David Guez \u00e0 travers cette initiative\u00a0: remettre de l\u2019horizontalit\u00e9 et replacer le citoyen au c\u0153ur de la d\u00e9mocratie.<\/p>\n<p>Redonner au citoyen le pouvoir d\u2019agir, c\u2019est aussi le leitmotiv de Julie de Pimodan avec Fluicity. Gr\u00e2ce \u00e0 cette appli qui permet de dialoguer directement avec les \u00e9lus locaux, elle entend bien renforcer la d\u00e9mocratie locale et l\u2019implication des citoyens dans la vie de la cit\u00e9. En r\u00e9instaurant une relation et un rapport de force citoyens-\u00e9lus, c\u2019est une d\u00e9mocratie locale en continu qui prend forme. A ce jour, plus de 1500 questions citoyennes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es par les collectivit\u00e9s locales par l\u2019interm\u00e9diaire de Fluicity.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0172.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0199.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0149.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0147.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0180.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0164.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0153.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0179.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/IMG_0206.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>ET LE PROCHAIN RENDEZ-VOUS ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Rendez-vous le 8 d\u00e9cembre au Campus de l\u2019innovation pour la plan\u00e8te de l\u2019IRD \u00e0 Bondy pour un <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-open-data-29747406293\">\u00e9v\u00e9nement sur l\u2019open data<\/a>, organis\u00e9 par l\u2019IRD avec le soutien des Caf\u00e9s 100% Lab Laboo de Convergences. Autour d\u2019acteurs de l\u2019humanitaire, du d\u00e9veloppement, de la recherche, des politiques publiques et des entreprises, cet \u00e9v\u00e9nement abordera le th\u00e8me de l\u2019exploitation des donn\u00e9es ouvertes au service d\u2019un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-conference-open-data-pour-le-developpement-29747406293&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A la rencontre de ces innovations qui boostent le dialogue citoyen ! En juillet 2016, Convergences lan\u00e7ait son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo, autour du th\u00e8me des entrepreneurEs 2.0 et r\u00e9unissait une cinquantaine d\u2019acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique. En novembre, le Caf\u00e9 Lab Laboo est de retour avec une \u00e9dition 100% Civic Tech, dans la perspective [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107091,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107090"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107090"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107090\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111853,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107090\/revisions\/111853"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107091"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107090"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107090"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107090"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}