{"id":107053,"date":"2016-12-02T11:40:11","date_gmt":"2016-12-02T10:40:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107053"},"modified":"2016-12-07T09:54:33","modified_gmt":"2016-12-07T08:54:33","slug":"rendez-vous-le-8-decembre-pour-le-cafe-lab-laboo-100-open-data","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/rendez-vous-le-8-decembre-pour-le-cafe-lab-laboo-100-open-data\/","title":{"rendered":"Rendez-vous le 8 d\u00e9cembre pour la conf\u00e9rence sur l&rsquo;Open data de l&rsquo;IRD, co-organis\u00e9e avec les Caf\u00e9s Lab Laboo"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide button_text=\u00a0\u00bbInscrivez-vous\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-open-data-29747406293&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Caf\u00e9-Lab-Laboo-semaine-3Zero-FR-eventbrite-Copie.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le jeudi 8 d\u00e9cembre 2016 de 9H \u00e0 11H<br \/>\nCampus de l&rsquo;innovation pour la plan\u00e8te (IRD), 32 Avenue Henri Varagnat, 93140 Bondy<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Organis\u00e9 par l<a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\">&lsquo;<strong>IRD<\/strong><\/a> avec le soutien des<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\"> Caf\u00e9s 100% Lab Laboo<\/a> de <strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">IRD<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Convergences<\/a> ont le plaisir de vous inviter \u00e0 une conf\u00e9rence sur l&rsquo;Open data, organis\u00e9 avec le soutien des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Caf\u00e9s 100% Lab Laboo<\/a>, sur la th\u00e9matique de l\u2019exploitation des donn\u00e9es ouvertes au service d\u2019un monde Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>Tant pour mesurer les progr\u00e8s du d\u00e9veloppement que pour le permettre, l\u2019usage des donn\u00e9es et la diffusion des principes de gouvernement ouvert s\u2019av\u00e8rent essentiels. Les donn\u00e9es produites et d\u00e9tenues par l\u2019\u00c9tat, et plus largement les donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, constituent une ressource essentielle pour dynamiser la vie d\u00e9mocratique, stimuler l\u2019innovation \u00e9conomique et sociale, voire pour am\u00e9liorer le fonctionnement m\u00eame de l\u2019\u00c9tat.<\/p>\n<p><strong>Cet \u00e9v\u00e9nement rassemblera des acteurs de l\u2019humanitaire, du d\u00e9veloppement, de la recherche, des politiques publiques et des entreprises autour d\u2019exp\u00e9riences mobilisant les donn\u00e9es ouvertes qui analysent les donn\u00e9es pour inventer des solutions. <\/strong><\/p>\n<p>Comment d\u00e9velopper une approche globale\/locale d\u2019empowerment communautaire autour du libre, de l\u2019Open Data et de l\u2019Open Street Map ? Quelles sont les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les acteurs du d\u00e9veloppementsur le plan local ? Sur quelles ressources peuvent-ils s\u2019appuyer ? <strong>Quelles sont les solutions les plus innovantes en mati\u00e8re de donn\u00e9es ouvertes ? Comment contribuent-elles \u00e0 la construction d\u2019un monde plus \u00e9quitable et plus durable ?<\/strong> \u2026 sont autant de questions qui seront abord\u00e9es lors de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">***<\/p>\n<p><strong>Intervenants<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Christian Ambaud<\/strong>, Sp\u00e9cialiste de programme \u2013 Direction de la Francophonie num\u00e9rique, <a href=\"http:\/\/www.francophonie.org\/\">Organisation Internationale de la Francophonie<\/a><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Nicolas Chavent<\/strong>, expert Les libres G\u00e9ographes, <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/\">Open Street Map<\/a><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Ninon Duval<\/strong>, Directrice, <a href=\"http:\/\/www.bondinnov.com\/\">Bond&rsquo;innov<\/a><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Nelly Robin<\/strong>, Geographe, <a href=\"https:\/\/migrinter.hypotheses.org\/credits\/z-2\/nelly-robin\">Laboratoire Migrinter<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\">Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD)<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">***<\/p>\n<p><strong>Informations Pratiques<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>Pour <a href=\"http:\/\/www.france-nord.ird.fr\/infos-pratiques\/acces-au-centre\">acc\u00e9der au Campus de l&rsquo;innovation pour la plan\u00e8te de l&rsquo;IRD<\/a>, des navettes de bus sont mises \u00e0 disposition depuis les gares RER d&rsquo;Aulnay-sous-Bois et la gare routi\u00e8re de Bobigny. Le r\u00e9seau de bus de la RATP permet \u00e9galement d&rsquo;acc\u00e9der au centre.<\/p>\n<p><strong>Retrouvez toutes les informations d&rsquo;acc\u00e8s et pr\u00e9voyez votre itin\u00e9raire <a href=\"http:\/\/www.france-nord.ird.fr\/infos-pratiques\/acces-au-centre\">ici.<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-cafe-lab-laboo-100-open-data-29747406293&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p>LES CAF\u00c9S 100% LAB LABOO<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les Caf\u00e9s 100% Lab Laboo sont un cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nement th\u00e9matiques r\u00e9partis tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Sur diff\u00e9rents sujets relatifs \u00e0 l\u2019innovation au service du bien commun, ces Caf\u00e9s visent \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs cl\u00e9s du num\u00e9rique qui \u0153uvrent pour un monde 3Zero. Mettre en relation, inspirer, cr\u00e9er de l\u2019\u00e9mulation : c\u2019est \u00e0 cela que servent les Caf\u00e9s 100 % Lab Laboo ! L\u2019objectif est aussi de faire \u00e9merger des partenariats et des opportunit\u00e9s de collaborations entre l\u2019audience multi-secteurs de Convergences et les acteurs du Lab Laboo dans tous les domaines o\u00f9 ils op\u00e8rent.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le jeudi 8 d\u00e9cembre 2016 de 9H \u00e0 11H Campus de l&rsquo;innovation pour la plan\u00e8te (IRD), 32 Avenue Henri Varagnat, 93140 Bondy Organis\u00e9 par l&rsquo;IRD avec le soutien des Caf\u00e9s 100% Lab Laboo de Convergences &nbsp; L&rsquo;IRD et Convergences ont le plaisir de vous inviter \u00e0 une conf\u00e9rence sur l&rsquo;Open data, organis\u00e9 avec le soutien [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107116,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107053"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107053"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107053\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107166,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107053\/revisions\/107166"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107116"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107053"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107053"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107053"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}