{"id":107145,"date":"2016-12-19T17:23:54","date_gmt":"2016-12-19T16:23:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107145\/"},"modified":"2017-01-05T11:33:24","modified_gmt":"2017-01-05T10:33:24","slug":"lancement-de-la-5eme-edition-du-barometre-de-lentrepreneuriat-social-bes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-de-la-5eme-edition-du-barometre-de-lentrepreneuriat-social-bes\/","title":{"rendered":"Lancement de la 5\u00e8me \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social (BES)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLancement du 5e Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscriptions\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-30171138688&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/BES-Launch-2016.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le jeudi 12\u00a0janvier 2017 de 18h00 \u00e0 21h00<br \/>\nKPMG &#8211; Tour Eqho\u00a0<span class=\"pipe\">| 2 avenue Gambetta, Paris La D\u00e9fense<\/span><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2011, Convergences publie le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social (BES)\u00a0en partenariat avec <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\">Ashoka<\/a>, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\">Fondation CHANEL<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a>\u00a0et\u00a0<a href=\"http:\/\/www.opinion-way.com\/\">OpinionWay<\/a>\u00a0. Pour sa 5<span style=\"font-size: 11.6667px;\">e<\/span>\u00a0\u00e9dition, le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social explore l\u2019impact de entrepreneuriat social sr les villes et territoires. En mettant en avant des portraits d\u2019entrepreneurs et leurs initiatives inspirantes, ce Barom\u00e8tre montre comment l&rsquo;entrepreneuriat social peut constituer un levier puissant pour une transition vers des territoires plus inclusifs et durables, de l&#8217;emploi \u00e0 la consommation responsable, en passant par l&rsquo;\u00e9nergie.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Convergences et les partenaires du Barom\u00e8tre\u00a0sont ravis de vous inviter au lancement de cette nouvelle \u00e9dition qui aura lieu le 12 janvier 2017 dans les locaux de KPMG.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">D\u00e9couvrez en exclusivit\u00e9 les r\u00e9sultats 2016 du sondage OpinionWay sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France, et venez \u00e9changer avec des entrepreneurs et experts sur comment d\u00e9multiplier l&rsquo;impact de l&rsquo;entrepreneuriat social sur nos villes et territoires.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>***<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Au programme\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">18h-18h20 : Accueil des participants<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">18h20-18h30 : Mots d&rsquo;introduction<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">18h30-20h : Conf\u00e9rence-d\u00e9bat<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Th\u00e8me 1 : Mobilisation citoyenne<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Th\u00e8me 2 : Dynamisation du territoire<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>Th\u00e8me 3 : Essaimage \u00e0 l&rsquo;international<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">20h-20h05 : Mots de conclusion<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">20h-21h\u00a0: Cocktail<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>***<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>AU PROGRAMME<\/strong><\/p>\n<p><strong>Introduction <\/strong><br \/>\n<strong>Bernard Bazillon, <\/strong>Directeur Associ\u00e9, Direction ESS, <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a><br \/>\n<strong>Carolina Herrera<\/strong>, Directrice adjointe, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><\/p>\n<p><strong>Retour sur le sondage OpinionWay<\/strong><br \/>\n<strong>Luc Balleroy<\/strong>, Directeur g\u00e9n\u00e9ral, <a href=\"https:\/\/www.opinion-way.com\/fr\/\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.opinion-way.com\/fr\/\">OpinionWay<\/a><\/p>\n<p><strong>#1 Dynamisation du territoire<\/strong><br \/>\n<strong>Nicolas Bard<\/strong>, Co-fondateur,<a href=\"http:\/\/www.icimontreuil.com\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.icimontreuil.com\/\"> ICI Montreuil<\/a><br \/>\n<strong>Romain Dichampt<\/strong>, Directeur du d\u00e9veloppement,<a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\"> Ashoka France<\/a><br \/>\n<strong>Eve Durquety<\/strong>, Responsable du d\u00e9veloppement, Direction ESS, <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a><br \/>\n<strong>Patrice Garnier<\/strong>, Pr\u00e9sident de la SIFA, <a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a><br \/>\n<strong>Pierre Pageot<\/strong>, Directeur du d\u00e9veloppement, <a href=\"https:\/\/www.fermesdavenir.org\/\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.fermesdavenir.org\/\">Fermes d&rsquo;Avenir<\/a><\/p>\n<p><strong>#2 Mobilisation citoyenne<\/strong><br \/>\n<strong>Jos\u00e9phine de Bartillat<\/strong>, Coordinatrice de YWC! et Charg\u00e9e de projets, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><br \/>\n<strong>J\u00e9r\u00f4me Lhote<\/strong>, Pr\u00e9sident et co-fondateur, <a href=\"http:\/\/www.koom.org\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.koom.org\/\">Koom<\/a><br \/>\n<strong>Caroline Neyron<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, <a href=\"http:\/\/mouves.org\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a><\/p>\n<p><strong>#3 Essaimage \u00e0 l&rsquo;international<\/strong><br \/>\n<strong>Miren Bengoa<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, <a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\">Fondation CHANEL<\/a><br \/>\n<strong>Maha Keramane<\/strong>, Responsable Entrepreneuriat Social et Microfinance pour l&rsquo;Europe, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a><br \/>\n<strong>Jean Moreau<\/strong>, Co-fondateur, <a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\">Ph\u00e9nix<\/a><\/p>\n<p><strong>Conclusion<\/strong><br \/>\n<strong>Emilie Poisson<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><br \/>\n<strong>Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel<\/strong>, Pr\u00e9sident, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a><\/p>\n<p><strong>Mod\u00e9ratrice<\/strong><br \/>\n<strong>Annabelle Baudin<\/strong>, Journaliste<\/p>\n<p>***<br \/>\n<strong>Cocktail<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-30171138688&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Banniere-partenaires-BES.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; header_letter_spacing=\u00a0\u00bb5px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">LE BAROM\u00c8TRE DE L&rsquo;ENTREPRENEURIAT SOCIAL<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2011, Convergences publie le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social (BES) en partenariat avec\u00a0<a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\">Ashoka<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\">Fondation CHANEL<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a>\u00a0et\u00a0<a href=\"http:\/\/www.opinion-way.com\/\">OpinionWay<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le BES pr\u00e9sente les enjeux cl\u00e9s et les tendances du secteur de l\u2019entrepreneuriat social en France et \u00e0 l\u2019international et promeut les bonnes pratiques du secteur. Il s\u2019adresse \u00e0 tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019entrepreneuriat social \u2013 les entrepreneurs, les financeurs, les catalyseurs et pouvoirs publics \u2013 et vise \u00e9galement les professionnels des secteurs connexes, les \u00e9tudiants et m\u00e9dias.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/105006-2\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbVoir toutes les publications\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le jeudi 12\u00a0janvier 2017 de 18h00 \u00e0 21h00 KPMG &#8211; Tour Eqho\u00a0| 2 avenue Gambetta, Paris La D\u00e9fense &nbsp; Depuis 2011, Convergences publie le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social (BES)\u00a0en partenariat avec Ashoka, BNP Paribas,\u00a0Fondation CHANEL,\u00a0France Active,\u00a0KPMG,\u00a0Mouves\u00a0et\u00a0OpinionWay\u00a0. Pour sa 5e\u00a0\u00e9dition, le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social explore l\u2019impact de entrepreneuriat social sr les villes et territoires. En [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107146,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p style=\"text-align: justify;\"><img class=\"wp-image-107146 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/BES-Launch-2016.jpg\" alt=\"bes-launch-2016\" width=\"468\" height=\"312\" \/>Depuis 2011, Convergences publie en partenariat avec <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\">Ashoka<\/a>, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\">Fondation CHANEL<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>,\u00a0<a href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a>\u00a0et\u00a0<a href=\"http:\/\/www.opinion-way.com\/\">OpinionWay<\/a> le Barom\u00e8re de l\u2019Entrepreneuriat Social (BES). Pour sa 5<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition, le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social explore l\u2019impact de l\u2019entreprenariat social comme un levier puissant pour une transition vers des territoires plus inclusifs et durables en mettant en avant des portraits d\u2019entrepreneurs et des initiatives inspirantes sur le th\u00e8me des \u00ab Villes et territoires durables \u00bb.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Convergences et les partenaires du Barom\u00e8tre\u00a0sont ravis de vous inviter au lancement de cette nouvelle \u00e9dition qui aura lieu le 12 janvier 2017 dans les locaux de KPMG.<br \/> D\u00e9couvrez en exclusivit\u00e9 les r\u00e9sultats 2016 du sondage OpinionWay sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France, et venez \u00e9changer avec des entrepreneurs et experts sur comment d\u00e9multiplier l'impact du secteur sur nos territoires.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pour plus d\u2019informations sur le programme, cliquez <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-30171138688\">ici<\/a>.<\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107145"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107145"}],"version-history":[{"count":49,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107145\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107275,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107145\/revisions\/107275"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107146"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107145"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107145"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107145"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}