{"id":107277,"date":"2017-01-05T17:52:47","date_gmt":"2017-01-05T16:52:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107277\/"},"modified":"2017-01-06T15:54:43","modified_gmt":"2017-01-06T14:54:43","slug":"calendrier-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/","title":{"rendered":"Calendrier 2017"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/voeux-2017-2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcontain\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Toute l&rsquo;\u00e9quipe de Convergences vous adresse ses meilleurs v\u0153ux pour l&rsquo;ann\u00e9e 2017 !<\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/calendrier-2017-banni\u00e8re.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/Barom\u00e8tre-2015-de-lEntrepreneuriat-Social-001-1-e1469613309881-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>JANVIER 2017<\/strong><\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Jeudi 12 janvier : Sortie du 5e Barom\u00e8tre<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">de l\u2019Entrepreneuriat Social<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-lancement-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-30171138688&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscriptions\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb3&Prime; divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5a3ed91794\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5a3ed91794\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#FEVRIER\" title=\"FEVRIER\">FEVRIER<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Cafe_100_Lab_Laboo\" title=\"Caf\u00e9 100% Lab Laboo\">Caf\u00e9 100% Lab Laboo<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#MARS\" title=\"MARS\">MARS<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#_Vendredi_10_mars_Forum_Convergences_en_Birmanie\" title=\"\u00a0Vendredi 10 mars : Forum Convergences en Birmanie\">\u00a0Vendredi 10 mars : Forum Convergences en Birmanie<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#AVRIL\" title=\"AVRIL\">AVRIL<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Sortie_de_la_2e_enquete_%C2%BB_Les_entreprises_du_CAC_40_et_le_Social_Business_%C2%BB\" title=\"Sortie de la 2e enqu\u00eate \u00a0\u00bb Les entreprises du CAC 40 et le Social Business\u00a0\u00bb\">Sortie de la 2e enqu\u00eate \u00a0\u00bb Les entreprises du CAC 40 et le Social Business\u00a0\u00bb<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Cycle_devenements_3Zero_sur_le_Social_Business\" title=\"Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le Social Business\">Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le Social Business<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Seminaire_de_programmation_du_10e_Forum_Mondial_Convergences\" title=\"S\u00e9minaire de programmation du 10e Forum Mondial Convergences\">S\u00e9minaire de programmation du 10e Forum Mondial Convergences<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#JUIN\" title=\"JUIN\">JUIN<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Cycle_devenements_3Zero_sur_le_numerique_et_linnovation\" title=\"Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le num\u00e9rique et l\u2019innovation\">Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le num\u00e9rique et l\u2019innovation<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/calendrier-2017\/#Finale_des_Prix_Convergences\" title=\"Finale des Prix Convergences\">Finale des Prix Convergences<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"FEVRIER\"><\/span><strong>FEVRIER<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Cafe_100_Lab_Laboo\"><\/span>Caf\u00e9 100% Lab Laboo<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"MARS\"><\/span><strong>MARS<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"_Vendredi_10_mars_Forum_Convergences_en_Birmanie\"><\/span>\u00a0Vendredi 10 mars : Forum Convergences en Birmanie<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"AVRIL\"><\/span><strong>AVRIL<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Sortie_de_la_2e_enquete_%C2%BB_Les_entreprises_du_CAC_40_et_le_Social_Business_%C2%BB\"><\/span>Sortie de la 2e enqu\u00eate \u00a0\u00bb Les entreprises du CAC 40 et le Social Business\u00a0\u00bb<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Cycle_devenements_3Zero_sur_le_Social_Business\"><\/span>Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le Social Business<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Seminaire_de_programmation_du_10e_Forum_Mondial_Convergences\"><\/span>S\u00e9minaire de programmation du 10e Forum Mondial Convergences<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"JUIN\"><\/span><strong>JUIN<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Cycle_devenements_3Zero_sur_le_numerique_et_linnovation\"><\/span>Cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nements 3Zero sur le num\u00e9rique et l\u2019innovation<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Finale_des_Prix_Convergences\"><\/span>Finale des Prix Convergences<span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Gabarit-NL_2016_FR1.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Pour rester inform\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/convergences2015.us2.list-manage2.com\/subscribe?u=7f8a9b7ed72cc6604aa599055&amp;id=945ca2fefb\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscrivez-vous \u00e0 la newsletter!\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Toute l&rsquo;\u00e9quipe de Convergences vous adresse ses meilleurs v\u0153ux pour l&rsquo;ann\u00e9e 2017 ! JANVIER 2017 &nbsp; &nbsp; Jeudi 12 janvier : Sortie du 5e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social FEVRIER Caf\u00e9 100% Lab Laboo &nbsp; MARS \u00a0Vendredi 10 mars : Forum Convergences en Birmanie &nbsp; AVRIL Sortie de la 2e enqu\u00eate \u00a0\u00bb Les entreprises du CAC [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107277"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107277"}],"version-history":[{"count":60,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107277\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107353,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107277\/revisions\/107353"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107277"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107277"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107277"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}