{"id":107412,"date":"2017-01-23T11:53:27","date_gmt":"2017-01-23T10:53:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107412\/"},"modified":"2017-01-24T11:31:46","modified_gmt":"2017-01-24T10:31:46","slug":"sortie-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-un-rassemblement-pour-les-acteurs-du-changement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/sortie-du-5e-barometre-de-lentrepreneuriat-social-un-rassemblement-pour-les-acteurs-du-changement\/","title":{"rendered":"Sortie du 5e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social :  un rassemblement pour les acteurs du changement !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSortie du 5e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social : un rassemblement pour les acteurs du changement !\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Barom\u00e8tre\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/vTBLil\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-13.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le 12 janvier 2017 a marqu\u00e9 la sortie de la 5<sup>e<\/sup> \u00e9dition du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social<\/a>, publi\u00e9e par Convergences en partenariat avec <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG, Ashoka<\/a>, le <a href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.opinion-way.com\/fr\/\">OpinionWay<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a> et la <a href=\"http:\/\/www.fondationchanel.org\/\">Fondation CHANEL<\/a>.<strong> Projet collaboratif in\u00e9dit men\u00e9 entre les r\u00e9dacteurs, les partenaires et Convergences, le Barom\u00e8tre identifie les acteurs cl\u00e9s de l\u2019entreprenariat social et d\u00e9crypte les tendances innovantes dans le secteur. <\/strong><\/p>\n<p>Bernard Bazillon, Directeur associ\u00e9 Economie Sociale et Solidaire chez <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>, et Carolina Herrera, Directrice adjointe chez Convergences, ont salu\u00e9 \u00e0 cette occasion tous les acteurs qui ont rendu le Barom\u00e8tre possible\u00a0et ont pr\u00e9sent\u00e9 le sujet de la <strong>5<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre\u00a0: \u00ab\u00a0Le r\u00f4le de l\u2019entrepreneuriat social dans la transition vers des territoires durables\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-4.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/IMG_3943.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-6.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/storify.com\/Convergences\/lancement-du-barometre-de-l-entrepreneuriat-social\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRevivez la soir\u00e9e sur Storify !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\">LE SONDAGE EXCLUSIF : L&rsquo;ENTREPRENEURIAT SOCIAL EN FRANCE EN 2016<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En guise d\u2019introduction, la journaliste Annabelle Baudin a interpell\u00e9 l\u2019audience par ces interrogations : \u00ab\u00a0Qui d\u2019entre vous est attir\u00e9 par le secteur de l\u2019entrepreneuriat social pour consommer autrement\u00a0? Pour y travailler\u00a0? Pour y agir comme b\u00e9n\u00e9vole\u00a0? Pour y lancer son activit\u00e9\u00a0?\u00a0\u00bb. L\u2019occasion de comparer les r\u00e9ponses de l\u2019audience \u00e0 celles des personnes interrog\u00e9es par <strong>le sondage OpinionWay 2016 sur la perception de l\u2019entrepreneuriat en France, pr\u00e9sent\u00e9 en exclusivit\u00e9 dans le Barom\u00e8tre<\/strong>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Graph-3.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb500px\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Micheau, Directeur des \u00e9tudes d\u2019<a href=\"https:\/\/www.opinion-way.com\/fr\/\">OpinionWay<\/a> \u00e9tait pr\u00e9sent pour d\u00e9tailler les r\u00e9sultats du sondage men\u00e9 aupr\u00e8s du grand public et des entrepreneurs sociaux. Notori\u00e9t\u00e9, perception et attractivit\u00e9 du secteur font partie des th\u00e9matiques soulev\u00e9es par le sondage et pour lesquelles on remarque une \u00e9volution g\u00e9n\u00e9rale positive par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Plusieurs des statistiques pr\u00e9sent\u00e9es dans le Barom\u00e8tre t\u00e9moignent de<strong> l\u2019optimisme des entrepreneurs sociaux quant au d\u00e9veloppement du secteur, mais aussi de leur envie de gagner en cr\u00e9dibilit\u00e9 dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\">PLACE AU D\u00c9BAT : DE LA DYNAMISATION DU TERRITOIRE \u00c0 L&rsquo;ESSAIMAGE \u00c0 L&rsquo;INTERNATIONAL<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des chiffres, \u00a0la soir\u00e9e a fait la part belle \u00e0 des temps d\u2019\u00e9change sur trois sujets phares du 5<sup>e<\/sup> <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social<\/a> : dynamisation du territoire, mobilisation citoyenne et entrepreneuriat social \u00e0 l\u2019international, pour lesquels diff\u00e9rents intervenants ont apport\u00e9 leur \u00e9clairage.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-7.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-8.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Eve Durquety, Responsable du d\u00e9veloppement chez <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>, a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e sur sa vision du <strong>r\u00f4le des entrepreneurs sociaux dans la dynamisation du territoire<\/strong>. Elle a mis en avant leur pertinence en raison de la n\u00e9cessit\u00e9 de trouver des alternatives \u00e0 l\u2019\u00e9conomie classique dans le contexte actuel de sortie de crise. Pierre Garnier, Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Investissement <a href=\"http:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>, a pour sa part estim\u00e9 que les nouveaux besoins des entrepreneurs sur les territoires ne se r\u00e9sumaient pas \u00e0 des enjeux financiers mais comprenaient aussi des besoins d\u2019accompagnement et de mise en r\u00e9seau.<\/p>\n<p>Directeur du d\u00e9veloppement chez <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/\">Ashoka<\/a>, a appel\u00e9 \u00e0 une French Tech pour l\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, une \u00ab\u00a0French Tech de l\u2019innovation sociale\u00a0\u00bb permettrait de rep\u00e9rer et de f\u00e9d\u00e9rer les territoires pionniers, et d\u2019encourager d\u2019autres \u00e0 leur embo\u00eeter le pas. Cr\u00e9er de p\u00f4les d\u2019excellence, lancer une initiative de labellisation et faire de l\u2019innovation sociale un des piliers des politiques de d\u00e9veloppement des territoires, sont autant de leviers pr\u00e9sent\u00e9s pour faire de la France une nation pionni\u00e8re en Europe et dans le monde.<\/p>\n<p>Pour Nicolas Bard, Co-fondateur d\u2019<a href=\"http:\/\/www.icimontreuil.com\/\">ICI Montreuil<\/a>, il importe de cr\u00e9er des structures d\u2019entrepreneurs sociaux \u00e0 l\u2019ancrage territorial fort et qui valorisent des savoir-faire locaux. Pierre Pageot, Directeur du d\u00e9veloppement chez <a href=\"https:\/\/fermesdavenir.org\/\">Fermes d\u2019Avenir<\/a>, monte sur sc\u00e8ne pour proposer de repenser les pratiques agricoles en int\u00e9grant les principes de la permaculture. S\u2019inspirer des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels pour concilier une production efficace et durable, c\u2019est le mod\u00e8le de Fermes d\u2019avenir.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Sur le sujet de l\u2019entrepreneuriat social comme un levier de mobilisation citoyenne, Caroline Neyron, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du <a href=\"http:\/\/mouves.org\/\">Mouves<\/a>, les citoyens doivent plus que jamais miser sur leur pouvoir de \u00ab consomm-acteurs \u00bb,\u00a0 par exemple en mettant \u00e0 profit leur temps (crowdtiming), ou via des investissements personnels (crowdfunding). Jos\u00e9phine de Bartillat, Coordinatrice de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/youth-we-can\/\">Youth We Can<\/a>! et Charg\u00e9e de projets chez Convergences, a d\u2019ailleurs fait le constat d\u2019un changement dans la nature de l\u2019engagement chez les jeunes. Pour les 18-30 ans, la recherche de solutions ne passe plus toujours par un engagement politique. La jeunesse s\u2019engage aujourd\u2019hui davantage en d\u00e9fendant des causes et en accordant une large place au sens et \u00e0 l\u2019impact dans ses choix professionnels, notamment en exer\u00e7ant des emplois tourn\u00e9s vers l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Pour J\u00e9r\u00f4me Lhote, Pr\u00e9sident et co-fondateur de <a href=\"http:\/\/www.koom.org\/\">Koom<\/a>, ce sont les citoyens qui pourront relever les enjeux soci\u00e9taux de demain. Sa plateforme web a pour but de mobiliser les citoyens, les entreprises et les collectivit\u00e9s locales \u00e0 travers des d\u00e9fis et r\u00e9ponses concr\u00e8tes sur lesquelles agir ensemble.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-11.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-15.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||0px|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Dernier th\u00e8me d\u00e9velopp\u00e9 au cours de la soir\u00e9e, celui de <strong>l\u2019entrepreneuriat social \u00e0 l\u2019international<\/strong>.<\/p>\n<p>Concernant l\u2019essaimage \u00e0 l\u2019international, Maha Keramane, Responsable Entrepreneuriat social et microfinance pour l\u2019Europe chez <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>, souligne le r\u00f4le accru du secteur financier via des solutions bancaires pour les entrepreneurs sociaux.<\/p>\n<p>Les panellistes ont aussi mis l\u2019accent sur l\u2019importance de la consolidation du projet en amont d\u2019un changement d\u2019\u00e9chelle \u00e0 l\u2019international. Jean Moreau, co-fondateur de <a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\">Ph\u00e9nix<\/a>, une entreprise sociale qui lutte contre le gaspillage et pour la r\u00e9utilisation des invendus en a fait le constat\u00a0: s\u2019il envisage aujourd\u2019hui d\u2019internationaliser ses activit\u00e9s, c\u2019est que <a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\">Ph\u00e9nix<\/a> b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0 d\u2019une solide implantation dans plusieurs villes fran\u00e7aises. Il souligne que, comme dans le cas d\u2019un essaimage en r\u00e9gion, les entrepreneurs sociaux ont besoin de b\u00e9n\u00e9ficier de retours d\u2019exp\u00e9riences afin de consolider leur projet en France avant de se lancer dans un export \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff6600;\">UN APPEL \u00c0 UNE CONVERGENCE DE TOUS LES ACTEURS<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Sortie-5e-Barom\u00e8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-16.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\">i<\/span><\/p>\n<p>Dans leurs mots de conclusion, Pierre Valentin, Administrateur de Convergences, et Emilie Poisson, Directrice ex\u00e9cutive, ont rappel\u00e9 que les entrepreneurs sociaux incarnent la noblesse du travail utile gr\u00e2ce \u00e0 la mutualisation des moyens. Si la chose la plus puissante au monde est une id\u00e9e nouvelle dans les mains d\u2019un entrepreneur, ce qui l\u2019est encore plus est une id\u00e9e nouvelle dans les mains d\u2019un groupe d\u2019entrepreneurs. Convergences entend donc bien continuer \u00e0 <strong>encourager la convergence de ces acteurs du changement pour construire un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb !\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/5e-Barometre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-001.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb300px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/vTBLil\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Barom\u00e8tre\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 12 janvier 2017 a marqu\u00e9 la sortie de la 5e \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social, publi\u00e9e par Convergences en partenariat avec KPMG, Ashoka, le Mouves, OpinionWay, France Active, BNP Paribas et la Fondation CHANEL. Projet collaboratif in\u00e9dit men\u00e9 entre les r\u00e9dacteurs, les partenaires et Convergences, le Barom\u00e8tre identifie les acteurs cl\u00e9s de l\u2019entreprenariat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107438,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107412"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107412"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107412\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107474,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107412\/revisions\/107474"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107438"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107412"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107412"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107412"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}