{"id":107628,"date":"2017-02-01T16:13:08","date_gmt":"2017-02-01T15:13:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107628\/"},"modified":"2017-02-17T09:57:07","modified_gmt":"2017-02-17T08:57:07","slug":"rendez-vous-le-22-fevrier-pour-un-cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disasters","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/rendez-vous-le-22-fevrier-pour-un-cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disasters\/","title":{"rendered":"Rendez-vous le 22 f\u00e9vrier pour un Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Hacking Against Natural Disasters"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbCaf\u00e9 Lab Laboo 100% Hacking Against Natural Disasters\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/6xOadG\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/banni\u00e8re-640&#215;168.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>22 F\u00e9vrier 2017 &#8211; 9H-11H<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La Paillasse, 226 rue Saint Denis, 75002 Paris<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"js-xd-read-more-toggle-view read-more__toggle-view\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>22 F\u00e9vrier 2017, 9H-11H<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La Paillasse, 226 rue Saint-Denis, 75002 Paris<\/strong><\/p>\n<p><span class=\"_4n-j _3cht fsl\"><strong>Comment les citoyens peuvent-ils se mobiliser en cas de catastrophes naturelles ? Comment les hackers peuvent-ils devenir des volontaires technologiques ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, des acteurs du num\u00e9rique \u00e9changeront lors du Caf\u00e9 Lab Laboo 100% Hacking Against Natural Disasters.<\/strong><br \/>\n<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"_4n-j _3cht fsl\">***<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span class=\"_4n-j _3cht fsl\"><br \/>\nDans les zones littorales, la surexposition aux risques de catastrophes naturelles est une r\u00e9alit\u00e9 quotidienne. Sans pr\u00e9paration et sans utilisation d\u2019outils accessibles et ma\u00eetris\u00e9s, les victimes seront toujours nombreuses. Les innovations technologiques apportent une r\u00e9ponse pr\u00e9ventive et r\u00e9active aux risques de catastrophes naturelles. Elles peuvent fournir une aide efficace et rapide, pr\u00e9parer les populations \u00e0 anti<span class=\"text_exposed_show\">ciper, et ainsi mieux se prot\u00e9ger en cas de catastrophe.<\/span><\/span><\/p>\n<p>C\u2019est dans ce cadre, et face \u00e0 l\u2019exposition des Antilles fran\u00e7aises aux tsunamis, que s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e l\u2019initiative Caribe Wave FWI port\u00e9e aujourd&rsquo;hui par l\u2019association <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND &#8211; Hacking Against Natural Disasters.<\/a> Contribuant \u00e0 un exercice de simulation de tsunamis initi\u00e9 par l&rsquo;UNESCO, le projet vise \u00e0 mobiliser et sensibiliser citoyens et hackers dans la pr\u00e9vention et la r\u00e9ponse \u00e0 ces catastrophes dans les Cara\u00efbes. Venez d\u00e9couvrir ces innovateurs qui agissent au c\u0153ur de cette probl\u00e9matique lors du Caf\u00e9 Lab Laboo de f\u00e9vrier \u00ab 100% Hacking Against Natural Disasters \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span class=\"_4n-j _3cht fsl\">***<\/span><\/p>\n<ul>\n<li>Quels r\u00f4les peuvent jouer la mobilisation citoyenne et l\u2019utilisation des innovations technologiques afin de pr\u00e9parer et impliquer les populations civiles pour r\u00e9duire le nombre de victimes ou leur venir aide plus rapidement et plus efficacement ?<\/li>\n<li>Comment cr\u00e9er ensemble un syst\u00e8me et une culture d\u2019alerte des populations potentiellement isol\u00e9es et donc coup\u00e9es de toute information en cas de catastrophe ?<\/li>\n<li>Comment apprendre \u00e0 utiliser et hacker les r\u00e9seaux \u00e0 disposition (radio, hotspots, \u00e9metteurs r\u00e9silients) ?<\/li>\n<li>Et surtout quelles convergences avec les acteurs traditionnels pour la pr\u00e9vention et la r\u00e9ponse apport\u00e9e lors de catastrophes naturelles ?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ce sont autant de questions auxquelles les intervenants s\u2019attacheront \u00e0 r\u00e9pondre durant ce Caf\u00e9 Lab Laboo.es en amont.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">***<\/p>\n<p><strong>Intervenants<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>\u00a0Dr Remy Bossu,<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.fondation-maif.fr\/nos-projets.php?rub=1&amp;sous_rub=2&amp;id=82\">Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral<\/a> du Centre Sismologique Euro-M\u00e9diterran\u00e9en (CSEM)<\/li>\n<li><strong>Guillaume Cromer, <\/strong>Directeur-g\u00e9rant du cabinet <a href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\">ID-Tourism<\/a><\/li>\n<li><strong>No\u00e9mie Fompeyrine, <\/strong>Mission R\u00e9silience, <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.paris.fr\/\">Ville de Paris<\/a><\/li>\n<li><strong>Daniel Hierso<\/strong>, Fondateur de <a href=\"http:\/\/www.outremernetwork.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Outremer Network<\/a><\/li>\n<li><strong>Ga\u00ebl Musquet<\/strong>, Hacktiviste, Fondateur de HAND (Hackers Against Natural Disasters), Porte-parole d\u2019<a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">Open Street Map France<\/a><\/li>\n<li><strong>Miguel Etienne Pain<\/strong>, Directeur de <a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\">JolyDays<\/a><\/li>\n<li><strong>Nicolas Sonnet<\/strong>, Co-fondateur et responsable ing\u00e9nierie, <a href=\"http:\/\/aeromapper.com\/fr\/\">Aeromapper<\/a><\/li>\n<li><strong>Adrien Tomarchio<\/strong>, Directeur de la Communication, <a href=\"http:\/\/www.acted.org\/\">ACTED<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/6xOadG\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;] LES CAF\u00c9S 100% LAB LABOO [\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] Les Caf\u00e9s 100% Lab Laboo sont un cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nement th\u00e9matiques r\u00e9partis tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Sur diff\u00e9rents sujets relatifs \u00e0 l\u2019innovation au service du bien commun, ces Caf\u00e9s visent \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs cl\u00e9s du num\u00e9rique qui \u0153uvrent pour un monde 3Zero. Mettre en relation, inspirer, cr\u00e9er de l\u2019\u00e9mulation : c\u2019est \u00e0 cela que servent les Caf\u00e9s 100 % Lab Laboo ! L\u2019objectif est aussi de faire \u00e9merger des partenariats et des opportunit\u00e9s de collaborations entre l\u2019audience multi-secteurs de Convergences et les acteurs du Lab Laboo dans tous les domaines o\u00f9 ils op\u00e8rent. [\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>22 F\u00e9vrier 2017 &#8211; 9H-11H &nbsp; La Paillasse, 226 rue Saint Denis, 75002 Paris &nbsp; 22 F\u00e9vrier 2017, 9H-11H La Paillasse, 226 rue Saint-Denis, 75002 Paris Comment les citoyens peuvent-ils se mobiliser en cas de catastrophes naturelles ? Comment les hackers peuvent-ils devenir des volontaires technologiques ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, des acteurs du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107736,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107628"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107628"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107628\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107849,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107628\/revisions\/107849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107628"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107628"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107628"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}