{"id":107947,"date":"2017-03-08T18:30:54","date_gmt":"2017-03-08T17:30:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107947\/"},"modified":"2017-03-08T18:31:40","modified_gmt":"2017-03-08T17:31:40","slug":"8-mars-femmes-actrices-du-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/8-mars-femmes-actrices-du-developpement\/","title":{"rendered":"8 Mars : Femmes actrices du d\u00e9veloppement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bb8 Mars &#8211; Journ\u00e9e internationale des Droits des femmes\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Fonds_Turquoise-bleu.png\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e, Convergences vous invite \u00e0 vous mobiliser autour de sa campagne \u00ab\u00a0Femmes, actrices du changement\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e 2017, Convergences et ses parties prenantes se mobilisent autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0Femmes, actrices du changement\u00a0\u00bb !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>3 TH\u00c8MES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Filles et num\u00e9rique<\/li>\n<li>Egalit\u00e9 femmes-hommes au travail<\/li>\n<li>EntrepreneurEs de moins de 30 ans<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e, Convergences et ses parties prenantes contribueront \u00e0 des contenus audio, vid\u00e9o, web sur chacun de ses sujets.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">ZOOM SUR<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"rt-article-title\"><strong>ODD5 : Parvenir \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et autonomiser toutes les femmes et les filles<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Mettre fin, dans le monde entier, \u00e0 toutes les formes de discrimination \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes et des filles<\/p>\n<p>\u00c9liminer de la vie publique et de la vie priv\u00e9e toutes les formes de violence faite aux femmes et aux filles, y compris la traite et l\u2019exploitation sexuelle et d\u2019autres types d\u2019exploitation<\/p>\n<p>\u00c9liminer toutes les pratiques pr\u00e9judiciables, telles que le mariage des enfants, le mariage pr\u00e9coce ou forc\u00e9 et la mutilation g\u00e9nitale f\u00e9minine<\/p>\n<p>Faire une place aux soins et travaux domestiques non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s et les valoriser, par l\u2019apport de services publics, d\u2019infrastructures et de politiques de protection sociale et la promotion du partage des responsabilit\u00e9s dans le m\u00e9nage et la famille, en fonction du contexte national<\/p>\n<p>Garantir la participation enti\u00e8re et effective des femmes et leur acc\u00e8s en toute \u00e9galit\u00e9 aux fonctions de direction \u00e0 tous les niveaux de d\u00e9cision, dans la vie politique, \u00e9conomique et publique<\/p>\n<p>Assurer l\u2019acc\u00e8s de tous aux soins de sant\u00e9 sexuelle et procr\u00e9ative et faire en sorte que chacun puisse exercer ses droits en mati\u00e8re de procr\u00e9ation, ainsi qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans le Programme d\u2019action de la Conf\u00e9rence internationale sur la population et le d\u00e9veloppement et le Programme d\u2019action de Beijing et les documents finals des conf\u00e9rences d\u2019examen qui ont suivi<\/p>\n<p>Entreprendre des r\u00e9formes visant \u00e0 donner aux femmes les m\u00eames droits aux ressources \u00e9conomiques, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et au contr\u00f4le des terres et d\u2019autres formes de propri\u00e9t\u00e9, aux services financiers, \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage et aux ressources naturelles, dans le respect du droit interne<\/p>\n<p>Renforcer l\u2019utilisation des technologies clefs, en particulier l\u2019informatique et les communications, pour promouvoir l\u2019autonomisation des femmes<\/p>\n<p>Adopter des politiques bien con\u00e7ues et des dispositions l\u00e9gislatives applicables en faveur de la promotion de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes et de l\u2019autonomisation de toutes les femmes et de toutes les filles \u00e0 tous les niveaux et renforcer celles qui existent<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>RETROUVEZ L&rsquo;HEBDO 3ZERO SPECIAL DU 8 MARS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"js_6h\" class=\"_5pbx userContent\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a class=\"_58cn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/internationalwomensday?source=feed_text&amp;story_id=1816169761741949\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;*N&quot;,&quot;type&quot;:104}\"><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cl _5afz\">#<\/span><span class=\"_58cm\">InternationalWomensDay<\/span><\/span><\/a><\/p>\n<p>Retrouvez cette semaine un <a class=\"_58cn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/hashtag\/hebdo3zero?source=feed_text&amp;story_id=1816169761741949\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;*N&quot;,&quot;type&quot;:104}\"><span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cl _5afz\">#<\/span><span class=\"_58cm\">Hebdo3Zero<\/span><\/span><\/a> sous le signe de la Journ\u00e9e Internationale des Droits de la Femme !<\/p>\n<p>Au programme, le documentaire <a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pages\/Gul%C3%AEstan-terre-de-roses\/1285632094793055\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1285632094793055\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Gul\u00eestan, terre de roses<\/a> o\u00f9 des femmes kurdes luttent pour leur \u00e9mancipation en combattant Daesh, la politique d&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des sexes \u00e0 Melbourne \u00e9tendue aux feux rouges dans <a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/TheIndependentOnline\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=13312631635\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">The Independent<\/a> et l&rsquo;innovation beaut\u00e9 d&rsquo;une ancienne malade pour aider les femmes \u00e0 lutter contre le cancer par <a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lefigaro\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=61261101338\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Le Figaro<\/a>, et plein d&rsquo;actus Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 !<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/KOwYiC\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLire l&rsquo;Hebdo de la Semaine\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e, Convergences vous invite \u00e0 vous mobiliser autour de sa campagne \u00ab\u00a0Femmes, actrices du changement\u00a0\u00bb Tout au long de l&rsquo;ann\u00e9e 2017, Convergences et ses parties prenantes se mobilisent autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0Femmes, actrices du changement\u00a0\u00bb ! 3 TH\u00c8MES &nbsp; &nbsp; Filles et num\u00e9rique Egalit\u00e9 femmes-hommes au travail EntrepreneurEs de moins de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107951,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107947"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107947"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107947\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107959,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107947\/revisions\/107959"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107951"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107947"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107947"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107947"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}