{"id":107919,"date":"2017-03-07T15:57:55","date_gmt":"2017-03-07T14:57:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107919\/"},"modified":"2017-03-07T16:58:27","modified_gmt":"2017-03-07T15:58:27","slug":"cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disasters","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disasters\/","title":{"rendered":"Caf\u00e9 Lab Laboo \u2013 100% Hacking Against Natural Disasters"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/banni\u00e8re-640&#215;168.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb heading=\u00a0\u00bbCaf\u00e9 Lab Laboo \u2013 100% Hacking Against Natural Disasters\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La Paillasse<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">22 f\u00e9vrier, 8h45 &#8211; 11h<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/cafe1.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quand les Hackers veulent sauver des vies lors des catastrophes naturelles<\/strong><\/p>\n<p>En juillet 2016, Convergences lan\u00e7ait son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo, autour du th\u00e8me des entrepreneurEs 2.0 et r\u00e9unissait une cinquantaine d\u2019acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique. Apr\u00e8s une deuxi\u00e8me \u00e9dition sp\u00e9ciale #civictech en novembre, le Caf\u00e9 Lab Laboo est de retour en f\u00e9vrier 2017 avec sur le th\u00e8me Hacking Against Natural Disasters\u00a0pour parler num\u00e9rique et pr\u00e9vention lors de catastrophes naturelles !<\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 <a href=\"http:\/\/lapaillasse.org\/\">La Paillasse<\/a>, \u00ab\u00a0Laboratoire communautaire et ouvert\u00a0\u00bb, que les geek du jour ont \u00e9lu domicile pour discuter des innovations digitales et de leur r\u00f4le dans la pr\u00e9vention face aux catastrophes naturelles<\/p>\n<p><strong>Hacker pour le bien commun, qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Lors de sa premi\u00e8re utilisation, le terme \u2018hacking\u2019 d\u00e9crit un travail technique constructif et intelligent qui n&rsquo;est pas n\u00e9cessairement li\u00e9 aux syst\u00e8mes informatiques, et consiste \u00e0 d\u00e9tourner des usages et pratiques de leur objectif premier. Si le hacking a acquis une connotation n\u00e9gative et est un terme fr\u00e9quemment associ\u00e9 \u00e0 des attaques malveillantes sur internet, il existe diff\u00e9rents types de hackers\u00a0et notamment des hackers qui mettent leurs comp\u00e9tences techniques au profit du bien commun.<\/p>\n<p>L\u2019initiative <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> \u00ab\u00a0Hackers Against Natural Disasters\u00a0\u00bb en est un exemple. Cette initiative citoyenne engag\u00e9e regroupe diff\u00e9rents hackers qui souhaitent mettre en avant l\u2019apport de la technologie dans la pr\u00e9vention contre les catastrophes naturelles. Cr\u00e9\u00e9e d\u00fb \u00e0 un besoin d\u2019engagement et d\u2019action collective, l\u2019association <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> met en place son premier projet \u00ab\u00a0Caribe Wave 2016\u00a0\u00bb\u00a0 autour de la pr\u00e9vention des risques de tsunami aux Cara\u00efbes.<\/p>\n<p>En vue de fournir un cadre global d\u2019action et d\u2019organisation dans la phase imm\u00e9diate post catastrophe, <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> s\u2019entoure d\u2019autres acteurs du num\u00e9rique qui mettent leur savoir-faire au service de la pr\u00e9vention et de la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles. En effet, d\u00fb aux courts d\u00e9lais de r\u00e9ponse n\u00e9cessaires \u00e0 ces crises, la technologie permet \u00e0 tous, \u00e0 travers une utilisation simple et rapide, une premi\u00e8re identification fondamentale de la situation en temps r\u00e9el. De quoi permettre \u00e0 chacun d\u2019\u00eatre acteur et acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9ponse d\u2019urgence.<\/p>\n<p><strong>Informer, former et alerter<\/strong><\/p>\n<p>Le Caf\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour plusieurs acteurs du num\u00e9rique de se retrouver pour confronter leurs exp\u00e9riences et \u00e9valuer le r\u00f4le de la technologie lors d\u2019une r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles.<\/p>\n<p>Autour d\u2019acteurs institutionnels et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, le premier panel du Caf\u00e9 100% Lab Laboo Hacking Against Natural Disasters\u00a0fait l\u2019\u00e9tat des lieux et interroge la situation actuelle en termes de pr\u00e9vention et de r\u00e9ponse face aux risques. Mod\u00e9r\u00e9s par Daniel Hierso, Fondateur <a href=\"http:\/\/www.outremernetwork.fr\/\">Outremer Network<\/a> se r\u00e9unissent autour de la table diff\u00e9rents acteurs de la Tech for Good et de la r\u00e9ponse d\u2019urgence, qui partagent les enjeux et besoins d\u2019une approche num\u00e9rique.<br \/>\nAdrien Tomarchio, Directeur de la Communication de <a href=\"http:\/\/www.acted.org\/fr\">ACTED<\/a>, deuxi\u00e8me ONG fran\u00e7aise, souligne l\u2019importance de la transparence et de la tra\u00e7abilit\u00e9 dans la coordination des acteurs lors d\u2019une r\u00e9ponse humanitaire lors de trois grandes \u00e9tapes cl\u00e9\u00a0: informer, former et alerter. Une transition vers une plus grande sensibilisation sur les proc\u00e9dures \u00e0 suivre lors d\u2019une catastrophe naturelle qui est aussi mise en \u00e9vidence par Ga\u00ebl Musquet, fondateur de <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a>. Aussi porte-parole d\u2019<a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\">OpenStreetMap<\/a>, il souligne les divers outils \u00e0 budgets limit\u00e9s et moyens simples qui existent \u00e0 disposition des citoyens. <a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\">OpenStreetMap<\/a>, cette initiative de cartographie du monde entier librement modifiable ayant pour objectif celui de mettre \u00e0 la disposition de tous diverses donn\u00e9es en fait partie.<\/p>\n<p>Cette possibilit\u00e9 de cartographier des zones g\u00e9ographiques apr\u00e8s une catastrophe naturelle repr\u00e9sente un atout simple et puissant comme accentue Nicolas Sonnet de <a href=\"http:\/\/aeromapper.com\/fr\/\">Aeromapper<\/a>. En effet, il \u00e9voque la facilit\u00e9 de mettre \u00e0 l\u2019usage de tous des drones qui en quelques minutes et quelques clics deviennent des outils efficaces de gestion et pr\u00e9vention des risques.<\/p>\n<p>Sur cette approche plus tangible et locale, No\u00e9mie Fompeyrine de la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/municipalite\/action-municipale\/paris-resiliente-4264\">Mission R\u00e9silience de la Ville de Paris<\/a> d\u00e9taille les actions concr\u00e8tes de Paris face aux catastrophes, notamment les inondations de 2016. Pour am\u00e9liorer la r\u00e9silience de la ville face \u00e0 ce type de risques naturels, plusieurs facteurs sont \u00e0 prendre en compte : les in\u00e9galit\u00e9s et l\u2019exclusion sociale, le risque d\u2019inondations et canicules, la pollution de l\u2019air et les attentats terroristes. A l\u2019automne 2016, la Mission R\u00e9silience s\u2019est engag\u00e9e pour d\u00e9terminer des approches et solutions afin de proposer une strat\u00e9gie globale de renforcement de la r\u00e9silience du territoire parisien face aux diff\u00e9rentes catastrophes naturelles.<\/p>\n<p><strong>Utiliser nos outils num\u00e9riques pour s\u2019assurer contre les catastrophes naturelles\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Avec une croissance de plus en plus importante, les applications mobiles font d\u00e9sormais partie de notre vie de tous les jours. Et si c\u2019\u00e9tait possible imm\u00e9diatement et en un seul clique de donner une information qui aurait un impact sur la r\u00e9ponse humanitaire lors d\u2019une catastrophe humanitaire\u00a0? Car les 72 heures apr\u00e8s une catastrophe sont en effet les plus cruciales. Pour mieux comprendre les liens entre l\u2019utilisation de la technologie par le plus grand nombre et la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles, le Dr. Remy Bossu (<a href=\"http:\/\/www.emsc-csem.org\/#2\">Centre Sismologique Euro-M\u00e9diterrann\u00e9en<\/a>) nous pr\u00e9sente son application @LastQuake qui permettrait de r\u00e9pondre aux besoins des populations en direct. Ces applications \u00e0 grand public, comme celle mise en place par de le <a href=\"http:\/\/www.emsc-csem.org\/#2\">CESM<\/a>, permettent d\u2019analyser les r\u00e9seaux sociaux gr\u00e2ce \u00e0 des photos g\u00e9o-localis\u00e9es pour cr\u00e9er une alerte en temps r\u00e9el. Elles permettent aussi de donner et recevoir des conseils simples pour aider les populations \u00e0 avoir les bons r\u00e9flexes.<\/p>\n<p>Cependant d\u2019autres applications non-d\u00e9di\u00e9es peuvent aussi repr\u00e9senter des outils efficaces pour cette r\u00e9ponse gr\u00e2ce au ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9seaux sociaux et notamment Twitter. Il est tr\u00e8s probable que suite \u00e0 une catastrophe naturelle des applications comme Twitter se retrouvent inond\u00e9es par le nombre d\u2019occurrences et partages, permettant ainsi une estimation et \u00e9valuation de ses cons\u00e9quences.<\/p>\n<p>Ce changement de paradigme est observ\u00e9 par plusieurs acteurs et notamment par les assureurs qui gr\u00e2ce au m\u00e9c\u00e9nat permettent aux applications d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9vention de trouver leur place dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me Tech For Good. Dans un contexte o\u00f9 les assureurs per\u00e7oivent de plus en plus l\u2019int\u00e9r\u00eat de la pr\u00e9vention dans le travail assurantiel, ils investissent aussi le champ num\u00e9rique. Un changement de paradigme qui est aussi culturel\u00a0: il est encore difficile de financer des actions de pr\u00e9vention car il s\u2019av\u00e8re compliqu\u00e9 d\u2019assurer ce qui ne s\u2019est pas encore produit (et ne se produira peut-\u00eatre jamais).<\/p>\n<p><strong>Quelles sont les cons\u00e9quences des catastrophes naturelles sur les autres secteurs\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p>Face aux catastrophes naturelles, d\u2019autres secteurs sont aussi affect\u00e9s et doivent ainsi se fournir d\u2019outils face \u00e0 ses crises, notamment le secteur du tourisme. Avec l\u2019augmentation de pratiques responsables, d\u2019un plus grand respect des questions environnementales et d\u2019un plus grand volet de responsabilit\u00e9 face \u00e0 ses clients, le tourisme connait un switch culturel. 2017 est probablement le moment id\u00e9al pour cela puisque cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 choisie par l\u2019ONU comme l\u2019ann\u00e9e du tourisme durable. Repr\u00e9sentant 10% du PIB mondial, 1\/11 emplois et 7% des exportations mondiales, le tourisme est de plus en plus un ph\u00e9nom\u00e8ne globalis\u00e9. Guillaume Cromer, d\u2019<a href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\">ID-Tourism<\/a> \u00e9tait pr\u00e9sent lors du Caf\u00e9 pour souligner l\u2019importance de la dimension sociale du d\u00e9veloppement durable \u00e0 d\u00e9velopper et int\u00e9grer dans les nouveaux enjeux du secteur. Gr\u00e2ce \u00e0 des diagnostics et analyses des diff\u00e9rentes tendances, <a href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\">ID-Tourism <\/a>fourni des solutions adapt\u00e9es \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de touristes pour un plus grand respect de l\u2019environnement et une plus grande conscience face aux risques de crises.<\/p>\n<p>Guillaume Cromer n\u2019est pas le seul \u00e0 se mobiliser sur cet aspect. Pr\u00e9sent \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, Miguel Etienne Pain, fondateur de<a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\"> JolyDays<\/a>, une agence pour un voyage sur-mesure d\u00e9fend une vision 3Zero pour son entreprise. Gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s simple, direct et s\u00fbr sur son marketplace d\u00e9di\u00e9, <a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\">JolyDays<\/a> permet \u00e0 tous ses utilisateurs qui auraient envie de d\u00e9couvrir le monde de le faire par le biais de diff\u00e9rentes activit\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents niveaux (local, national et international). Avec ce concept participatif tous sont invit\u00e9s \u00e0 mettre en avant leurs activit\u00e9s et ainsi partager et profiter des savoirs faire de tous. Ceci implique aussi assurer l\u2019information des clients sur le contexte de chaque pays et notamment \u00e0 leur transmettre des connaissances sur les risques de crise et de catastrophes naturelles. Une d\u00e9marche d\u2019information qui s\u2019int\u00e8gre \u00e0 la volont\u00e9 de l\u2019entreprise d\u2019adopter une strat\u00e9gie responsable. Pour <a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\">Jolidays<\/a>, \u2018informer ses clients est la cl\u00e9\u2019.<\/p>\n<p>Pour vivre ou revivre les moments cl\u00e9s de notre Caf\u00e9 LabLaboo 100% Hacking Against Natural Disasters, nous avons compil\u00e9 le meilleur des retomb\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux pour vous, \u00e0 retrouver <a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disaste\">ici<\/a>!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/cafe2.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_dark et_pb_text_align_center et_pb_text_1\" style=\"text-align: center;\">LES CAF\u00c9S 100% LAB LABOO<\/h3>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_dark et_pb_text_align_justified et_pb_text_2\" style=\"text-align: justify;\">Les Caf\u00e9s 100% Lab Laboo sont un cycle d\u2019\u00e9v\u00e9nement th\u00e9matiques r\u00e9partis tout au long de l\u2019ann\u00e9e. Sur diff\u00e9rents sujets relatifs \u00e0 l\u2019innovation au service du bien commun, ces Caf\u00e9s visent \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs cl\u00e9s du num\u00e9rique qui \u0153uvrent pour un monde 3Zero. Mettre en relation, inspirer, cr\u00e9er de l\u2019\u00e9mulation : c\u2019est \u00e0 cela que servent les Caf\u00e9s 100 % Lab Laboo ! L\u2019objectif est aussi de faire \u00e9merger des partenariats et des opportunit\u00e9s de collaborations entre l\u2019audience multi-secteurs de Convergences et les acteurs du Lab Laboo dans tous les domaines o\u00f9 ils op\u00e8rent.<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/les-cafes-100-lab-laboo\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Paillasse 22 f\u00e9vrier, 8h45 &#8211; 11h Quand les Hackers veulent sauver des vies lors des catastrophes naturelles En juillet 2016, Convergences lan\u00e7ait son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo, autour du th\u00e8me des entrepreneurEs 2.0 et r\u00e9unissait une cinquantaine d\u2019acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique. Apr\u00e8s une deuxi\u00e8me \u00e9dition sp\u00e9ciale #civictech en novembre, le Caf\u00e9 Lab Laboo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107736,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><strong>Quand les Hackers veulent sauver des vies lors des catastrophes naturelles<\/strong><\/p><p>En juillet 2016, Convergences lan\u00e7ait son premier Caf\u00e9 100% Lab Laboo, autour du th\u00e8me des entrepreneurEs 2.0 et r\u00e9unissait une cinquantaine d\u2019acteurs engag\u00e9s du num\u00e9rique. Apr\u00e8s une deuxi\u00e8me \u00e9dition sp\u00e9ciale #civictech en novembre, le Caf\u00e9 Lab Laboo est de retour en f\u00e9vrier 2017 avec sur le th\u00e8me Hacking Against Natural Disasters\u00a0pour parler num\u00e9rique et pr\u00e9vention lors de catastrophes naturelles !<\/p><p>C\u2019est \u00e0 <a href=\"http:\/\/lapaillasse.org\/\">La Paillasse<\/a>, \u00ab\u00a0Laboratoire communautaire et ouvert\u00a0\u00bb, que les geek du jour ont \u00e9lu domicile pour discuter des innovations digitales et de leur r\u00f4le dans la pr\u00e9vention face aux catastrophes naturelles<\/p><p><strong>Hacker pour le bien commun, qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0?\u00a0<\/strong><\/p><p>Lors de sa premi\u00e8re utilisation, le terme \u2018hacking\u2019 d\u00e9crit un travail technique constructif et intelligent qui n'est pas n\u00e9cessairement li\u00e9 aux syst\u00e8mes informatiques, et consiste \u00e0 d\u00e9tourner des usages et pratiques de leur objectif premier. Si le hacking a acquis une connotation n\u00e9gative et est un terme fr\u00e9quemment associ\u00e9 \u00e0 des attaques malveillantes sur internet, il existe diff\u00e9rents types de hackers\u00a0et notamment des hackers qui mettent leurs comp\u00e9tences techniques au profit du bien commun.<\/p><p>L\u2019initiative <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> \u00ab\u00a0Hackers Against Natural Disasters\u00a0\u00bb en est un exemple. Cette initiative citoyenne engag\u00e9e regroupe diff\u00e9rents hackers qui souhaitent mettre en avant l\u2019apport de la technologie dans la pr\u00e9vention contre les catastrophes naturelles. Cr\u00e9\u00e9e d\u00fb \u00e0 un besoin d\u2019engagement et d\u2019action collective, l\u2019association <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> met en place son premier projet \u00ab\u00a0Caribe Wave 2016\u00a0\u00bb\u00a0 autour de la pr\u00e9vention des risques de tsunami aux Cara\u00efbes.<\/p><p>En vue de fournir un cadre global d\u2019action et d\u2019organisation dans la phase imm\u00e9diate post catastrophe, <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> s\u2019entoure d\u2019autres acteurs du num\u00e9rique qui mettent leur savoir-faire au service de la pr\u00e9vention et de la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles. En effet, d\u00fb aux courts d\u00e9lais de r\u00e9ponse n\u00e9cessaires \u00e0 ces crises, la technologie permet \u00e0 tous, \u00e0 travers une utilisation simple et rapide, une premi\u00e8re identification fondamentale de la situation en temps r\u00e9el. De quoi permettre \u00e0 chacun d\u2019\u00eatre acteur et acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9ponse d\u2019urgence.<\/p><p><strong>Informer, former et alerter<\/strong><\/p><p>Le Caf\u00e9 a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour plusieurs acteurs du num\u00e9rique de se retrouver pour confronter leurs exp\u00e9riences et \u00e9valuer le r\u00f4le de la technologie lors d\u2019une r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles.<\/p><p>Autour d\u2019acteurs institutionnels et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, le premier panel du Caf\u00e9 100% Lab Laboo Hacking Against Natural Disasters\u00a0fait l\u2019\u00e9tat des lieux et interroge la situation actuelle en termes de pr\u00e9vention et de r\u00e9ponse face aux risques. Mod\u00e9r\u00e9s par Daniel Hierso, Fondateur <a href=\"http:\/\/www.outremernetwork.fr\/\">Outremer Network<\/a> se r\u00e9unissent autour de la table diff\u00e9rents acteurs de la Tech for Good et de la r\u00e9ponse d\u2019urgence, qui partagent les enjeux et besoins d\u2019une approche num\u00e9rique.<br \/> Adrien Tomarchio, Directeur de la Communication de <a href=\"http:\/\/www.acted.org\/fr\">ACTED<\/a>, deuxi\u00e8me ONG fran\u00e7aise, souligne l\u2019importance de la transparence et de la tra\u00e7abilit\u00e9 dans la coordination des acteurs lors d\u2019une r\u00e9ponse humanitaire lors de trois grandes \u00e9tapes cl\u00e9\u00a0: informer, former et alerter. Une transition vers une plus grande sensibilisation sur les proc\u00e9dures \u00e0 suivre lors d\u2019une catastrophe naturelle qui est aussi mise en \u00e9vidence par Ga\u00ebl Musquet, fondateur de <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a>. Aussi porte-parole d\u2019<a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\">OpenStreetMap<\/a>, il souligne les divers outils \u00e0 budgets limit\u00e9s et moyens simples qui existent \u00e0 disposition des citoyens. <a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=5\/51.500\/-0.100\">OpenStreetMap<\/a>, cette initiative de cartographie du monde entier librement modifiable ayant pour objectif celui de mettre \u00e0 la disposition de tous diverses donn\u00e9es en fait partie.<\/p><p>Cette possibilit\u00e9 de cartographier des zones g\u00e9ographiques apr\u00e8s une catastrophe naturelle repr\u00e9sente un atout simple et puissant comme accentue Nicolas Sonnet de <a href=\"http:\/\/aeromapper.com\/fr\/\">Aeromapper<\/a>. En effet, il \u00e9voque la facilit\u00e9 de mettre \u00e0 l\u2019usage de tous des drones qui en quelques minutes et quelques clics deviennent des outils efficaces de gestion et pr\u00e9vention des risques.<\/p><p>Sur cette approche plus tangible et locale, No\u00e9mie Fompeyrine de la <a href=\"http:\/\/www.paris.fr\/municipalite\/action-municipale\/paris-resiliente-4264\">Mission R\u00e9silience de la Ville de Paris<\/a> d\u00e9taille les actions concr\u00e8tes de Paris face aux catastrophes, notamment les inondations de 2016. Pour am\u00e9liorer la r\u00e9silience de la ville face \u00e0 ce type de risques naturels, plusieurs facteurs sont \u00e0 prendre en compte : les in\u00e9galit\u00e9s et l\u2019exclusion sociale, le risque d\u2019inondations et canicules, la pollution de l\u2019air et les attentats terroristes. A l\u2019automne 2016, la Mission R\u00e9silience s\u2019est engag\u00e9e pour d\u00e9terminer des approches et solutions afin de proposer une strat\u00e9gie globale de renforcement de la r\u00e9silience du territoire parisien face aux diff\u00e9rentes catastrophes naturelles.<\/p><p><strong>Utiliser nos outils num\u00e9riques pour s\u2019assurer contre les catastrophes naturelles\u00a0?<\/strong><\/p><p>Avec une croissance de plus en plus importante, les applications mobiles font d\u00e9sormais partie de notre vie de tous les jours. Et si c\u2019\u00e9tait possible imm\u00e9diatement et en un seul clique de donner une information qui aurait un impact sur la r\u00e9ponse humanitaire lors d\u2019une catastrophe humanitaire\u00a0? Car les 72 heures apr\u00e8s une catastrophe sont en effet les plus cruciales. Pour mieux comprendre les liens entre l\u2019utilisation de la technologie par le plus grand nombre et la r\u00e9ponse aux catastrophes naturelles, le Dr. Remy Bossu (<a href=\"http:\/\/www.emsc-csem.org\/#2\">Centre Sismologique Euro-M\u00e9diterrann\u00e9en<\/a>) nous pr\u00e9sente son application @LastQuake qui permettrait de r\u00e9pondre aux besoins des populations en direct. Ces applications \u00e0 grand public, comme celle mise en place par de le <a href=\"http:\/\/www.emsc-csem.org\/#2\">CESM<\/a>, permettent d\u2019analyser les r\u00e9seaux sociaux gr\u00e2ce \u00e0 des photos g\u00e9o-localis\u00e9es pour cr\u00e9er une alerte en temps r\u00e9el. Elles permettent aussi de donner et recevoir des conseils simples pour aider les populations \u00e0 avoir les bons r\u00e9flexes.<\/p><p>Cependant d\u2019autres applications non-d\u00e9di\u00e9es peuvent aussi repr\u00e9senter des outils efficaces pour cette r\u00e9ponse gr\u00e2ce au ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9seaux sociaux et notamment Twitter. Il est tr\u00e8s probable que suite \u00e0 une catastrophe naturelle des applications comme Twitter se retrouvent inond\u00e9es par le nombre d\u2019occurrences et partages, permettant ainsi une estimation et \u00e9valuation de ses cons\u00e9quences.<\/p><p>Ce changement de paradigme est observ\u00e9 par plusieurs acteurs et notamment par les assureurs qui gr\u00e2ce au m\u00e9c\u00e9nat permettent aux applications d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9vention de trouver leur place dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me Tech For Good. Dans un contexte o\u00f9 les assureurs per\u00e7oivent de plus en plus l\u2019int\u00e9r\u00eat de la pr\u00e9vention dans le travail assurantiel, ils investissent aussi le champ num\u00e9rique. Un changement de paradigme qui est aussi culturel\u00a0: il est encore difficile de financer des actions de pr\u00e9vention car il s\u2019av\u00e8re compliqu\u00e9 d\u2019assurer ce qui ne s\u2019est pas encore produit (et ne se produira peut-\u00eatre jamais).<\/p><p><strong>Quelles sont les cons\u00e9quences des catastrophes naturelles sur les autres secteurs\u00a0? <\/strong><\/p><p>Face aux catastrophes naturelles, d\u2019autres secteurs sont aussi affect\u00e9s et doivent ainsi se fournir d\u2019outils face \u00e0 ses crises, notamment le secteur du tourisme. Avec l\u2019augmentation de pratiques responsables, d\u2019un plus grand respect des questions environnementales et d\u2019un plus grand volet de responsabilit\u00e9 face \u00e0 ses clients, le tourisme connait un switch culturel. 2017 est probablement le moment id\u00e9al pour cela puisque cette ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 choisie par l\u2019ONU comme l\u2019ann\u00e9e du tourisme durable. Repr\u00e9sentant 10% du PIB mondial, 1\/11 emplois et 7% des exportations mondiales, le tourisme est de plus en plus un ph\u00e9nom\u00e8ne globalis\u00e9. Guillaume Cromer, d\u2019<a href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\">ID-Tourism<\/a> \u00e9tait pr\u00e9sent lors du Caf\u00e9 pour souligner l\u2019importance de la dimension sociale du d\u00e9veloppement durable \u00e0 d\u00e9velopper et int\u00e9grer dans les nouveaux enjeux du secteur. Gr\u00e2ce \u00e0 des diagnostics et analyses des diff\u00e9rentes tendances, <a href=\"http:\/\/www.id-tourisme.fr\/\">ID-Tourism <\/a>fourni des solutions adapt\u00e9es \u00e0 la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de touristes pour un plus grand respect de l\u2019environnement et une plus grande conscience face aux risques de crises.<\/p><p>Guillaume Cromer n\u2019est pas le seul \u00e0 se mobiliser sur cet aspect. Pr\u00e9sent \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s, Miguel Etienne Pain, fondateur de<a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\"> JolyDays<\/a>, une agence pour un voyage sur-mesure d\u00e9fend une vision 3Zero pour son entreprise. Gr\u00e2ce \u00e0 un acc\u00e8s simple, direct et s\u00fbr sur son marketplace d\u00e9di\u00e9, <a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\">JolyDays<\/a> permet \u00e0 tous ses utilisateurs qui auraient envie de d\u00e9couvrir le monde de le faire par le biais de diff\u00e9rentes activit\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents niveaux (local, national et international). Avec ce concept participatif tous sont invit\u00e9s \u00e0 mettre en avant leurs activit\u00e9s et ainsi partager et profiter des savoirs faire de tous. Ceci implique aussi assurer l\u2019information des clients sur le contexte de chaque pays et notamment \u00e0 leur transmettre des connaissances sur les risques de crise et de catastrophes naturelles. Une d\u00e9marche d\u2019information qui s\u2019int\u00e8gre \u00e0 la volont\u00e9 de l\u2019entreprise d\u2019adopter une strat\u00e9gie responsable. Pour <a href=\"http:\/\/blog.jolydays.com\/\">Jolidays<\/a>, \u2018informer ses clients est la cl\u00e9\u2019.<\/p><p>Pour vivre ou revivre les moments cl\u00e9s de notre Caf\u00e9 LabLaboo 100% Hacking Against Natural Disasters, nous avons compil\u00e9 le meilleur des retomb\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux pour vous, \u00e0 retrouver <a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/cafe-lab-laboo-100-hacking-against-natural-disaste\">ici<\/a>!<\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107919"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107919"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107919\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":107932,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107919\/revisions\/107932"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107736"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107919"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107919"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107919"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}