{"id":107964,"date":"2017-03-10T19:25:56","date_gmt":"2017-03-10T18:25:56","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=107964\/"},"modified":"2017-06-16T12:06:05","modified_gmt":"2017-06-16T10:06:05","slug":"forum-mondial-convergences-2017-appel-a-contributions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences-2017-appel-a-contributions\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 contributions !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbAPPEL A CONTRIBUTIONS 10e\u00a0FORUM MONDIAL CONVERGENCES\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Fonds_Turquoise-bleu.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde<br \/>\nZ\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<p>Depuis 2008, le Forum Mondial Convergences est un lieu unique de rencontres, d&rsquo;\u00e9changes, de d\u00e9bats et de solutions entre acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires, acad\u00e9miques et m\u00e9dias engag\u00e9s en faveur des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD)<\/a> et de la construction d&rsquo;un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Nous vous donnons <strong>rendez-vous<\/strong> <strong>les 4 et 5 septembre 2017 au Palais Brongniart \u00e0 Paris<\/strong> pour la 10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences ! La th\u00e9matique de cette 10e \u00e9dition sera \u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde 3Zero !\u00a0\u00bb avec une trentaine de sessions autour des<a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\"> ODD <\/a>suivants :<strong><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-05.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/gender-equality\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-09.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/infrastructure\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-06.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/water-and-sanitation\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-12.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/sustainable-consumption-production\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-07.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/F_SDG-goals_icons-individual-cmyk-17.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/globalpartnerships\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">EXPOSEZ AU VILLAGE 3ZERO\/ODD !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_justified et_pb_text_0\" style=\"text-align: left;\">Le Forum visera \u00e0 d\u00e9montrer la force du multi-acteur et des solutions concr\u00e8tes innovantes pour un monde plus inclusif et plus durable. Les sessions auront une diversit\u00e9 d\u2019intervenants issus des secteurs public, priv\u00e9 et solidaire, provenant des pays d\u00e9velopp\u00e9s et en d\u00e9veloppement, avec une repr\u00e9sentation \u00e9quilibr\u00e9e des femmes et hommes. Elles valoriseront des solutions pour l&rsquo;attente des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">ODD<\/a> et la construction d&rsquo;un monde 3Zero. Autant que possible, des solutions \u00ab Tech for Good \u00bb seront pr\u00e9sent\u00e9es.<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour les exposants, la Nef du Palais Brongniart se transforme cette ann\u00e9e en <strong>Village 3Zero\/ODD<\/strong> autour des <strong>4 bin\u00f4mes form\u00e9s autour des Objectifs de d\u00e9veloppement durable s\u00e9lectionn\u00e9s\u00a0: <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/quartiers-salon-pro.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Rejoignez-nous afin de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une <strong>visibilit\u00e9 qualitative <\/strong>aupr\u00e8s <strong>de 5\u00a0000 participants qualifi\u00e9s<\/strong> et d\u2019\u00eatre au c\u0153ur de ce <strong>lieu unique d\u2019\u00e9changes pour un monde plus juste, durable et solidaire\u00a0! <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Vous pouvez envoyer vos proposition \u00e0 <a href=\"mailto:camille.jalinot@convergences.org\">camille.jalinot@convergences.org<\/a> jusqu\u2019au <strong>05 juin 2017.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text=\u00a0\u00bbFormulaire de candidature\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/pzMxHu\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbPr\u00e9sentation du Village 3Zero\/ODD\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/gGvqhH\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbVous souhaitez co-organiser une session?\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime; body_font_size_tablet=\u00a0\u00bb12&Prime; body_font_size_phone=\u00a0\u00bb12&Prime; header_font_size=\u00a0\u00bb18&Prime; header_font_size_tablet=\u00a0\u00bb18&Prime; header_font_size_phone=\u00a0\u00bb18&Prime;]<\/p>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_justified et_pb_text_0\">\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_justified et_pb_text_0\" style=\"text-align: center;\">Malheureusement, l&rsquo;appel \u00e0 candidatures a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9 le <strong>31 mars<\/strong> ! Vous avez postul\u00e9 pour co-organiser\u00a0une conf\u00e9rence, un atelier ou tout autre format dynamique ? Renseignez-vous sur les<strong> \u00e9tapes \u00e0 venir<\/strong> gr\u00e2ce \u00e0 notre calendrier ci-dessous.<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p>CALENDRIER DES PROCHAINES \u00c9CH\u00c9ANCES |SESSIONS CO-ORGANIS\u00c9ES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_tabs admin_label=\u00a0\u00bbOnglets\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb active_tab_background_color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime;] [et_pb_tab title=\u00a0\u00bb31 mars\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>31 mars : cl\u00f4ture de l&rsquo;appel \u00e0 candidatures pour co-organiser une session.<\/p>\n<p>[\/et_pb_tab][et_pb_tab title=\u00a0\u00bb25 avril\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Retour et amendements de Convergences sur les contributions re\u00e7ues pour les sessions<\/li>\n<li>Probl\u00e9matisation de la session et invitation des intervenants<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_tab][et_pb_tab title=\u00a0\u00bbMai\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Poursuite de l\u2019organisation des sessions (suivi des invitations, r\u00e9cup\u00e9ration des coordonn\u00e9es, photos et biographies des intervenants)<\/li>\n<li>Actions de communication sur les sessions (site internet, newsletter, r\u00e9seaux sociaux)<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_tab][et_pb_tab title=\u00a0\u00bbJuin &#8211; Juillet\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>25 juin : date limite de candidature pour les exposants<\/li>\n<li>Deuxi\u00e8me campagne de communication<\/li>\n<li>Brief du mod\u00e9rateur pour les \u00e9changes avec les intervenants<\/li>\n<li>Finalisation de l\u2019organisation de votre session (gestion des h\u00f4tels, des vols, des visas \u00e9ventuels pour les intervenants)<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_tab] [\/et_pb_tabs][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb Depuis 2008, le Forum Mondial Convergences est un lieu unique de rencontres, d&rsquo;\u00e9changes, de d\u00e9bats et de solutions entre acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires, acad\u00e9miques et m\u00e9dias engag\u00e9s en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d&rsquo;un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":106786,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107964"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107964"}],"version-history":[{"count":37,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107964\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108446,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/107964\/revisions\/108446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/106786"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107964"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=107964"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=107964"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}