{"id":108068,"date":"2017-03-13T15:08:19","date_gmt":"2017-03-13T14:08:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108068\/"},"modified":"2017-03-13T15:08:19","modified_gmt":"2017-03-13T14:08:19","slug":"communique-convergences-rassemble-des-acteurs-de-tous-les-secteurs-pour-un-developpement-durable-en-birmanie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-convergences-rassemble-des-acteurs-de-tous-les-secteurs-pour-un-developpement-durable-en-birmanie\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 &#8211; Convergences rassemble des acteurs de tous les secteurs pour un d\u00e9veloppement durable en Birmanie"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Communiqu\u00e9 de presse<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Convergences rassemble des acteurs de tous les secteurs <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>pour un d\u00e9veloppement durable en birmanie <\/strong><\/p>\n<p><strong>Paris 10 mars 2017<\/strong> \u2013 La premi\u00e8re \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00e0 l\u2019international \u201c<em>Strengthening cooperation towards sustainable development in Myanmar<\/em>\u201d s\u2019est tenue \u00e0 Rangoun en Birmanie le 10 mars 2017.<\/p>\n<p>Ce projet de Forum Convergences en Birmanie trouve son origine dans la participation de l\u2019Ambassade de France en Birmanie \u00e0 la 9<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences en Septembre 2016 \u00e0 Paris, o\u00f9 elle avait co-organis\u00e9 une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Transition birmane\u00a0: \u00e9mergence de nouveaux acteurs\u00a0\u00bb. Avec la mod\u00e9ration du Directeur de l\u2019Institut fran\u00e7ais \u00e0 Rangoun, M. Charles Bonhomme, et la participation de l\u2019Ambassadeur de France en Birmanie M.Olivier Richard, plusieurs repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile birmane \u00e9taient intervenus.<\/p>\n<p>La d\u00e9l\u00e9gation birmane venue \u00e0 Paris ayant \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement enthousiasm\u00e9e par le Forum, elle a souhait\u00e9 organiser un \u00e9v\u00e8nement similaire en Birmanie. C\u2019est ainsi que Convergences a commenc\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer ce Forum Convergences en Birmanie, avec le soutien du Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, et de l\u2019Ambassade de France en Birmanie.<\/p>\n<p>En organisant cet \u00e9v\u00e8nement, Convergences visait \u00e0 rassembler \u00e0 grande \u00e9chelle pour partager des id\u00e9es, plaider pour des alternatives \u00e9conomiques, et mettre en place des plans d&rsquo;action novateurs afin de co-construire une Birmanie \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb et ainsi contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD).<\/p>\n<p>Ce sont donc plus de 250 experts et professionnels des secteurs public, priv\u00e9, acad\u00e9mique et de la soci\u00e9t\u00e9 civile qui se sont rassembl\u00e9s \u00e0 Rangoun ce 10 mars. Ensemble, ils se sont attaqu\u00e9s aux d\u00e9fis du d\u00e9veloppement en Birmanie et ont identifi\u00e9 des solutions concr\u00e8tes pour parvenir\u00a0 \u00e0 l\u2019objectif \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb dans le pays. Avec pour but de renforcer la coop\u00e9ration pour le d\u00e9veloppement durable, le Forum Convergences Birmanie a permis de renforcer le dialogue et la co-construction entre les acteurs impliqu\u00e9s pour une \u00e9conomie plus inclusive et plus responsable.<\/p>\n<p>Le Forum a aussi \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion pour l\u2019ONG fran\u00e7aise ACTED de lancer une Alliance Mondiale pour un monde \u00ab\u00a0Zero Exclusion, Zero Carbone, Zero Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb (3Zero Global Alliance). Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, fondateur et directeur du d\u00e9veloppement de l\u2019ONG ACTED et pr\u00e9sident de Convergences, a d\u00e9fendu la vision d\u2019un monde 3Z\u00e9ro, enjoignant citoyens et organisations \u00e0 penser et agir ensemble pour r\u00e9pondre \u00e0 la responsabilit\u00e9 partag\u00e9e de contribuer \u00e0 un monde sans exclusion, carbone et pauvret\u00e9.<\/p>\n<p><strong>CONTACTS<\/strong><\/p>\n<p>Pour plus d\u2019informations, merci de visiter notre <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-convergences-birmanie\/\">site internet<\/a>, ou contactez-nous :<\/p>\n<ul>\n<li><u>A Paris<\/u>, Carine Valette \u2013 Communication &amp; Press Officer <a href=\"mailto:camille.pesquet@convergences.org\">valette@convergences.org<\/a>, Tel + 33 (0)1 42 65 78 85<\/li>\n<li><u>En Birmanie<\/u>, Marc de la Fouchardi\u00e8re, <a href=\"mailto:marc.delafouchardiere@convergences.org\">delafouchardiere@convergences.org<\/a>, Tel +95 (0)9 863 1672 &amp; Cell +95 (0)9 420 093\u00a0168<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>A propos de Convergences<\/strong><\/p>\n<p>Lanc\u00e9e en 2008, Convergences est une plateforme de r\u00e9flexion, de mobilisation et de plaidoyer. Convergences promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Compos\u00e9e de plus de 240 organisations partenaires issues de tous les secteurs, l\u2019Association agit pour\u00a0 susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Annexe \u2013 Liste des solutions pour parvenir \u00e0 l\u2019objectif \u201cZero Exclusion, Zero Carbone, Zero Pauvret\u00e9\u201d mises en avant pendant le Forum<\/strong><\/p>\n<p><strong>BUILDING SUSTAINABLE PARTNERSHIPS FOR VOCATIONAL TRAINING IN MYANMAR <\/strong><\/p>\n<p>While the demand for skilled labour is high in Myanmar, there are not enough trained workers to meet the job market needs. At the same time, youth and young adults are demanding more opportunities for skills training and remunerative employment. As such, ACTED has worked with both local and international private sector partners, such as Schneider Electric Overseas Asia, in parallel with local technical high schools and vocational training centers to offer short vocational training courses in line with the labour market needs. World-wide, experience has shown that early and on-going involvement of the private sector in the definition of vocational skills required for successful competency-based training is crucial. In addition, involvement of the private sector in providing financial and technical support to students during their practical internships as well as assisting students in the identification of available market opportunities is essential to promote sustainable economic development.<\/p>\n<p><strong>AWANGO BY TOTAL: A SOCIAL BUSINESS TO PROVIDE ACCESS TO ENERGY TO LOW-INCOME COMMUNITIES <\/strong><\/p>\n<p>Because energy is vital and drives progress, Total believes it should be available to anyone. As an energy provider, Total is concerned with this issue and decided in 2010 to launch a worldwide programme. \u201cAwango by Total\u201d is a social business which mission is to enable low-income communities to meet some of their most basic needs by providing innovative, reliable and affordable solar solutions. Awango has been launched in Myanmar in 2013 as part of Total Myanmar\u2019s CSR programme. Since then, more than 66.000 people have been positively impacted. This programme is currently scaling up throughout the country in order to reach more remote areas.<\/p>\n<p><strong>THE iWOMEN-INSPIRING WOMMEN APP: CONNECTING AND EMPOWERING MYANMAR WOMEN <\/strong><\/p>\n<p>It is June 2015, you are a rural Myanmar woman and UNDP Myanmar invites you to participate to a workshop strangely titled \u2018\u2019Human Centred Design\u2019\u2019 Would you go? Fortunately, risk-taking emerging women leaders from as far Ayerwaddy to Kachin, from Chin to Shan, From Rakhine to Mon, made the journey. The workshop was an explosion of ideas, laughter and creativity on how to tackle challenges that these women face every day. As a result of the workshop, the participants aspired to create a mobile app, as it seemed the best suited solution to harness the fast-paced Myanmar mobile revolution. Almost as fast paced as the tech revolution itself, a group of passionate young Myanmar tech women co-developed with these rural women the first prototype of the iWomen-Inspiring Women App with its five functions: Be Inspired! Be Knowledgeable! Ready to Play! Be Together! Talk Together! In one year, 20 versions of the app have been developed, over 8,000 rural women have become regular users, over 3,500 rural women have been trained on the app and on how to use a smart phone by a growing network of hundreds of committed young tech volunteers.<\/p>\n<p><strong>PHANDEEYAR \/ OPEN DEVELOPMENT MEKONG <\/strong><\/p>\n<p>Over the past two years Myanmar has been experiencing a connectivity revolution which creates opportunities for advancing information sharing through the promotion of \u201cOpen Data\u201d. Open Data refers to information which is freely available for anyone to access, use and share. To promote Open Data in Myanmar, Phandeeyar launched an interactive open data portal, OpenDevelopmentMyanmar.net. The online platform centralizes information about Myanmar and the Mekong Region, including statistics, maps, reports, news and laws, and provides an interactive user interface letting users dynamically engage with this information. In opening up information, OpenDevelopmentMyanmar.net creates new possibilities for generating knowledge and identifying trends. This is critical to promoting transparency, efficiency and innovation. In addition to running OpenDevelopmentMyanmar.net, Phandeeyar promotes Open Data through:<\/p>\n<ul>\n<li>Helping local civil society organizations gather and use data<\/li>\n<li>Developing data, infographics and mapping skills<\/li>\n<li>Developing the community of data journalists and data advocates<\/li>\n<li>Supporting the tech community to build data products<\/li>\n<\/ul>\n<p>OpenDevelopmentMyanmar.net is the Myanmar country site of a Regional initiative: OpenDevelopmentMekong.net.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>FREEBIRDS, A SOCIAL BUSINESS ILLUSTRATING HOW TO CREATE A PROSPEROUS ECOSYSTEM IN RURAL AREAS <\/strong><\/p>\n<p>FreeBirds is the dream of a country where farmers live a dignified life producing healthy food to feed their fellow Filipinos. What they do is design, implement and replicate highly productive low capital micro-farms focused on chickens to supply a growing urban demand for healthier food. The co-founder Louis, is French and is finishing his Masters in Business at top European University HEC Paris. His partner, Vincent, is a young beneficiary of Gawad Kalinga and a student of SEED University. FreeBirds is about bridging urban and rural, foreign and local, rich and poor to work towards ending poverty.<\/p>\n<p><strong>FLYOVER ART PROJECT: GIVING BACK YANGON TO THE PEOPLE <\/strong><\/p>\n<p>The Flyover Art Project is a joint initiative by the Yangon Regional Government and the Embassy of France, to bring back the people at the heart of Yangon city management by recovering public space. Effectively, considering that the city was not sufficiently people-centred, the project aims to counter this by giving back all available and usable public space to the inhabitants, of all ages, gender, and socioeconomic background. The project aims to preserve the activities and needs of the people, as seen in the creation of benches and resting areas, playgrounds for football, street dance, traffic-safety islands and chinlone. The promotion of culture and ecology are symbols of this change for the city, having green-spaces instead of concrete, and allowing artists to freely express their vision. The Flyover Art Project is therefore a dynamic kick-start to Yangon\u2019s current urban reforms.<\/p>\n<p><strong>BRAC\u2019S ULTRA-POOR GRADUATION APPROACH: A SOLUTION TO FINANCIAL INCLUSION FOR THE VERY POOREST? <\/strong><\/p>\n<p>In 2015 the world agreed to eradicate extreme poverty by 2030. This is a huge global challenge and radical new approaches are needed. Over the last fifteen years BRAC, the Bangladeshi INGO, has pioneered the Ultra-Poor Graduation approach, which addresses the exclusion of the very poorest. In Bangladesh alone the programme has reached 1.7m women and the approach is gaining worldwide interest.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 Communiqu\u00e9 de presse Convergences rassemble des acteurs de tous les secteurs pour un d\u00e9veloppement durable en birmanie Paris 10 mars 2017 \u2013 La premi\u00e8re \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00e0 l\u2019international \u201cStrengthening cooperation towards sustainable development in Myanmar\u201d s\u2019est tenue \u00e0 Rangoun en Birmanie le 10 mars 2017. Ce projet de Forum Convergences en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107568,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108068"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108068"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108068\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108082,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108068\/revisions\/108082"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108068"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108068"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108068"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}