{"id":108061,"date":"2017-03-13T13:24:38","date_gmt":"2017-03-13T12:24:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108061\/"},"modified":"2017-03-13T14:34:00","modified_gmt":"2017-03-13T13:34:00","slug":"108061","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/108061\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 Barom\u00e8tre de l&rsquo;entrepreneuriat social 2017"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Banni\u00e8re-Facebook.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Communiqu\u00e9 de presse<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social 2017<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pour 1 Fran\u00e7ais sur 3, les entrepreneurs sociaux sont les acteurs les plus innovants dans la r\u00e9solution des probl\u00e8mes sociaux et environnementaux<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Paris, le 12 janvier 2017 &#8211; <\/strong>De la dynamisation du territoire par l\u2019emploi et la cr\u00e9ation de lien social, \u00e0 la consommation et la production durables, les entrepreneurs sociaux sont devenus des acteurs incontournables de la vie \u00e9conomique. Publi\u00e9e en partenariat avec KPMG, Ashoka, le Mouves, OpinionWay, France Active, BNP Paribas et la Fondation CHANEL, la <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">5<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social<\/a>, \u00e0 para\u00eetre le 12 janvier, met en avant le r\u00f4le de ces acteurs dans la transition de nos villes et territoires vers un mod\u00e8le plus inclusif et durable.<\/p>\n<p>L\u2019entrepreneuriat social \u2013mani\u00e8re d\u2019entreprendre qui place l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u2013 investit aujourd\u2019hui dans des domaines aussi vari\u00e9s que l\u2019agriculture, l\u2019\u00e9nergie, l\u2019industrie ou encore le num\u00e9rique et gagne du terrain comme vecteur de transformations \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans notre soci\u00e9t\u00e9\u00a0: pour 1 Fran\u00e7ais sur 3, les entrepreneurs sociaux sont les acteurs les plus innovants dans la r\u00e9solution des grands probl\u00e8mes sociaux et environnementaux selon le sondage OpinionWay 2016 d\u00e9voil\u00e9 dans le Barom\u00e8tre. Ce sont aussi pr\u00e8s de 60% des 18-24 ans qui se montrent attir\u00e9s par le secteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) pour y travailler et 45% pour lancer leur propre activit\u00e9.<\/p>\n<p>Toutefois, le secteur souffre encore d\u2019un manque de notori\u00e9t\u00e9 publique. Bien qu\u2019en croissance depuis 2008,\u00a0 passant de 15% \u00e0 37%, la proportion des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s ayant entendu parler du terme entrepreneuriat social demeure faible. Le manque des moyens financiers et de partenariats avec les entreprises sont consid\u00e9r\u00e9s pour les entrepreneurs sociaux comme les principaux d\u00e9fis du secteur.<\/p>\n<p>D\u00e9couvrez en exclusivit\u00e9 les r\u00e9sultats 2016 du sondage OpinionWay sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France, et venez \u00e9changer avec des entrepreneurs et experts sur les meilleures fa\u00e7ons de d\u00e9multiplier l\u2019impact de l\u2019entrepreneuriat social dans nos villes et territoires lors du lancement du Barom\u00e8tre.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pr\u00e9sentation du Barom\u00e8tre suivi d\u2019un cocktail\u00a0: <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">12 janvier 2017 \u00e0 18h<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">KPMG Tour Eqho, 12 avenue Gambetta, 92066 Paris La D\u00e9fense<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>A propos de Convergences : <\/strong><\/p>\n<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p>Convergences travaille dans divers domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : solidarit\u00e9 internationale, pr\u00e9servation de la plan\u00e8te, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement, etc.<\/p>\n<p>Convergences s\u2019appuie sur plus de 240 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de 7000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres tout au long de l\u2019ann\u00e9e.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Communiqu\u00e9 de presse Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social 2017 Pour 1 Fran\u00e7ais sur 3, les entrepreneurs sociaux sont les acteurs les plus innovants dans la r\u00e9solution des probl\u00e8mes sociaux et environnementaux \u00a0 Paris, le 12 janvier 2017 &#8211; De la dynamisation du territoire par l\u2019emploi et la cr\u00e9ation de lien social, \u00e0 la consommation et la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":107399,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108061"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113741,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108061\/revisions\/113741"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/107399"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}