{"id":108106,"date":"2017-03-13T15:55:05","date_gmt":"2017-03-13T14:55:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108106\/"},"modified":"2017-03-13T16:40:20","modified_gmt":"2017-03-13T15:40:20","slug":"communique-acted-long-acted-lance-lalliance-globale-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-et-zero-pauvrete-a-rangoun-au-myanmar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-acted-long-acted-lance-lalliance-globale-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-et-zero-pauvrete-a-rangoun-au-myanmar\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 | ACTED | L\u2019ONG ACTED lance l\u2019Alliance Globale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00e0 Rangoun au Myanmar"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>COMMUNIQUE DE PRESSE <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00ab\u00a0Ensemble, construisons un monde <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 !\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>L\u2019ONG ACTED lance l\u2019Alliance Globale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00e0 Rangoun au Myanmar<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><strong>Rangoun (Myanmar), vendredi 10 mars 2017 &#8211;<\/strong> L\u2019Alliance Globale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e lors de la cl\u00f4ture du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/convergences-myanmar-forum\/\">Forum Convergences au Myanmar<\/a> \u00ab\u00a0Renforcer la coop\u00e9ration pour un d\u00e9veloppement durable au Myanmar\u00a0\u00bb, la premi\u00e8re \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00e0 l\u2019\u00e9tranger qui s\u2019est tenue \u00e0 Rangoun le vendredi 10 mars 2017. Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, fondateur et directeur du d\u00e9veloppement de l\u2019ONG ACTED, a d\u00e9fendu la vision d\u2019un monde 3Z\u00e9ro, enjoignant citoyens et organisations \u00e0 penser et agir ensemble pour r\u00e9pondre \u00e0 la responsabilit\u00e9 partag\u00e9e de contribuer \u00e0 un monde sans exclusion, carbone et pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>L\u2019Alliance Globale 3Z\u00e9ro promeut et soutient tous les acteurs \u00e0 travers le monde \u00e0 cr\u00e9er des coop\u00e9rations durables pour un changement positif. Elle vise en outre \u00e0 sensibiliser et promouvoir la cr\u00e9ation de partenariats multisectoriels qui am\u00e9lioreront des millions de vies. L\u2019Alliance Globale veut inspirer l\u2019ensemble des parties prenantes \u00e0 contribuer \u00e0 un changement soci\u00e9tal et faire face aux enjeux les plus pressants auxquels le monde est confront\u00e9 aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Nous sommes la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration qui peut v\u00e9ritablement avoir un impact positif sur la question de l\u2019exclusion, du changement climatique et de la pauvret\u00e9,\u00a0\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel. \u00ab\u00a0C\u2019est \u00e0 la fois une tr\u00e8s forte responsabilit\u00e9 \u00e0 porter et un d\u00e9fi \u00e0 relever. Un d\u00e9fi qui n\u00e9cessite que chaque citoyen puisse faire entendre sa voix, individuellement ou collectivement. Si nous le voulons, nous avons la capacit\u00e9 de prendre \u00e0 bras le corps ces enjeux. Les Objectifs de d\u00e9veloppement durable nous montrent clairement la voie \u00e0 suivre pour atteindre cette ambition.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p><strong>A Rangoun, ACTED a appel\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 civile, les acteurs publics et priv\u00e9s ainsi que les universitaires et les m\u00e9dias \u00e0 relever le d\u00e9fi de la pauvret\u00e9, auquel la majorit\u00e9 de la population mondiale fait face aujourd\u2019hui, gr\u00e2ce \u00e0 une croissance inclusive et \u00e0 faible empreinte carbone, limitant l\u2019exploitation des ressources naturelles, et qui soit riche en d\u00e9veloppement personnel et collectif. Acteurs et citoyens doivent r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux de mani\u00e8re inclusive, multisectorielle et innovante, et sont invit\u00e9s rejoindre et contribuer \u00e0 l\u2019Alliance Globale 3Z\u00e9ro, pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Ensemble, avec l\u2019Alliance Globale 3Z\u00e9ro, nous appelons \u00e0 la responsabilit\u00e9 des gouvernements, des entreprises, des ONG, et de tous les citoyens et parties prenantes pour d\u2019atteindre les Objectifs de d\u00e9veloppement durable et ainsi sauvegarder l\u2019avenir de notre plan\u00e8te et de l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb a conclu Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel.<\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong>CONTACT :<\/strong><\/p>\n<p>Pour plus d\u2019informations, rendez-vous sur le site de l\u2019Alliance Globale 3Z\u00e9ro <a href=\"http:\/\/www.3zero.org\">www.3zero.org<\/a>, ou contactez \u00a0Emilie Poisson \u00e0 Rangoun <a href=\"mailto:emilie.poisson@convergences.org\">emilie.poisson@convergences.org<\/a> ou Adrien Tomarchio \u00e0 Paris <a href=\"mailto:adrien.tomarchio@acted.org\">adrien.tomarchio@acted.org<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>COMMUNIQUE DE PRESSE \u00ab\u00a0Ensemble, construisons un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 !\u00a0\u00bb \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L\u2019ONG ACTED lance l\u2019Alliance Globale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00e0 Rangoun au Myanmar \u00a0 Rangoun (Myanmar), vendredi 10 mars 2017 &#8211; L\u2019Alliance Globale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108104,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108106"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108107,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108106\/revisions\/108107"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108106"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108106"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}