{"id":108325,"date":"2017-03-21T11:35:20","date_gmt":"2017-03-21T10:35:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108325\/"},"modified":"2017-03-21T11:36:06","modified_gmt":"2017-03-21T10:36:06","slug":"economie-circulaire-aubaine-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/economie-circulaire-aubaine-territoires\/","title":{"rendered":"L\u2019\u00e9conomie circulaire : une aubaine pour nos territoires Notre tribune \u00e0 lire dans l\u2019Express"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbL&rsquo;\u00e9conomie circulaire : une aubaine pour nos territoires !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/plant-paprika-pepper-grow-82728-1.jpeg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>#MUSTREAD<\/p>\n<p><em>Cette semaine, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a> publie une tribune dans l&rsquo;Express, aux c\u00f4t\u00e9s de\u00a0 la banque <a href=\"https:\/\/mabanque.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>, de l&rsquo;entreprise <a href=\"http:\/\/www.suez-environnement.com\/\">SUEZ<\/a> et de l&rsquo;association <a href=\"http:\/\/www.oree.org\/en\/\">Or\u00e9e<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div class=\"article_content\">\n<div class=\"article_full_container\">\n<div class=\"article_container\">\n<p><strong>En s&rsquo;inspirant du fonctionnement \u00ab\u00a0en boucle\u00a0\u00bb des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels pour lesquels la notion de \u00ab\u00a0d\u00e9chets\u00a0\u00bb est inexistante, les solutions d\u00e9ploy\u00e9es dans le cadre d&rsquo;une \u00e9conomie circulaire ont pour objectif la transition d&rsquo;un mod\u00e8le lin\u00e9aire &#8211; <em>produire, transformer, consommer, jeter<\/em> &#8211; vers un mod\u00e8le circulaire<\/strong>. Il s&rsquo;agit de r\u00e9duire les consommations \u00e9nerg\u00e9tiques et mat\u00e9rielles, ainsi que les rejets de d\u00e9chets, de s&rsquo;appuyer sur des sources d&rsquo;\u00e9nergies renouvelables, d&rsquo;int\u00e9grer une exigence \u00e9cologique \u00e0 tous les niveaux du cycle de vie des produits et services, de l&rsquo;\u00e9co-conception jusqu&rsquo;au r\u00e9emploi ou encore au recyclage.<\/p>\n<div id=\"block_pub_pave1\" class=\"block_pub block_pub_pave1\"><\/div>\n<p>D\u00e9velopp\u00e9e depuis de nombreuses ann\u00e9es par l&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.oree.org\/ecologie-industrielle-territoriale\/presentation.html\">\u00e9cologie industrielle et territoriale<\/a>, l&rsquo;\u00e9conomie circulaire offre des opportunit\u00e9s de cr\u00e9ation de valeur tout en valorisant les potentialit\u00e9s et ressources locales. Il s&rsquo;agit de mettre en oeuvre des synergies de mutualisation (de biens, ressources ou services pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies d&rsquo;\u00e9chelle et diminuer certains impacts environnementaux) et de substitution (valorisation des externalit\u00e9s \u00e9mises par certaines entreprises par d&rsquo;autres entit\u00e9s voisines).<\/p>\n<p>Ces solutions concr\u00e8tes s&rsquo;inscrivent au coeur des activit\u00e9s de production de biens et services et les entreprises y trouvent des int\u00e9r\u00eats multiples : \u00e9conomies d&rsquo;\u00e9chelles et r\u00e9duction des co\u00fbts (transport, d\u00e9chets&#8230;), r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, nouveaux revenus par la vente de sous-produits, meilleure image&#8230; Elles permettent de reconnecter strat\u00e9gies de territoires et d&rsquo;entreprises. Elles sont ainsi sources de solidarit\u00e9s locales et solutions porteuses de valeur ajout\u00e9e sur le territoire&#8230;.<a href=\"https:\/\/goo.gl\/yiLiVV\"><em>Lire la suite<\/em><\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/yiLiVV\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbA lire sur le site de l&rsquo;Express\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>#MUSTREAD Cette semaine, Convergences publie une tribune dans l&rsquo;Express, aux c\u00f4t\u00e9s de\u00a0 la banque BNP Paribas, de l&rsquo;entreprise SUEZ et de l&rsquo;association Or\u00e9e. &nbsp; En s&rsquo;inspirant du fonctionnement \u00ab\u00a0en boucle\u00a0\u00bb des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels pour lesquels la notion de \u00ab\u00a0d\u00e9chets\u00a0\u00bb est inexistante, les solutions d\u00e9ploy\u00e9es dans le cadre d&rsquo;une \u00e9conomie circulaire ont pour objectif la transition [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108311,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108325"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108325"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108325\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108330,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108325\/revisions\/108330"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108311"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108325"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108325"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108325"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}