{"id":108679,"date":"2017-04-13T17:13:49","date_gmt":"2017-04-13T15:13:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108679\/"},"modified":"2017-04-13T17:17:39","modified_gmt":"2017-04-13T15:17:39","slug":"108679","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/108679\/","title":{"rendered":"La 10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences aura lieu les 4 et 5 septembre 2017 !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#94c11f\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; header_font=\u00a0\u00bb|on|||\u00a0\u00bb] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSAVE THE DATE\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/FMC2016-J1-\u00a9-Yann-Castanier-6.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#17476b\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le Forum Mondial Convergences revient les 4 et 5 septembre pour une 10e \u00e9dition !<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>CONVERGENCES F\u00caTE\u00a0SES\u00a010 ANS\u00a0!\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Le 10e Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 ! \u00bb<\/strong> se d\u00e9roulera les 4 et 5 septembre 2017 au Palais Brongniart \u00e0 Paris autour de 8 Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/odd.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les nouveaut\u00e9s de la 10<sup>e<\/sup> \u00e9dition\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Le Forum Mondial se r\u00e9invente pour son 10<sup>e<\/sup> anniversaire\u00a0! D\u00e9couvrez <strong>les nouveaux formats de sessions <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\">ici<\/a><\/strong><\/li>\n<li><strong>Le Salon Professionnel fait peau neuve<\/strong>\u00a0et devient <strong>le Village 3Zero\/ODD<\/strong>. Ouverture des candidatures le 10 avril. Plus d\u2019informations\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/salon-professionnel\/\">ici<\/a><\/li>\n<li><strong>Organisez un \u00e9v\u00e8nement <\/strong><a href=\"http:\/\/www.3zero.org\/guidelines-organisation\/\"><strong>3Zero<\/strong><\/a> en France et \u00e0 l&rsquo;\u00e9tranger<\/li>\n<\/ul>\n<p>Nous vous donnons rendez-vous pour 2 jours d\u2019\u00e9changes et de co-construction !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#94c11f\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; header_font=\u00a0\u00bb|on|||\u00a0\u00bb] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-35.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#17476b\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Forum Mondial Convergences revient les 4 et 5 septembre pour une 10e \u00e9dition ! CONVERGENCES F\u00caTE\u00a0SES\u00a010 ANS\u00a0!\u00a0 Le 10e Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 ! \u00bb se d\u00e9roulera les 4 et 5 septembre 2017 au Palais Brongniart \u00e0 Paris autour de 8 Objectifs de d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108303,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108679"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108684,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108679\/revisions\/108684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108679"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108679"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}