{"id":108698,"date":"2017-04-13T18:27:34","date_gmt":"2017-04-13T16:27:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108698\/"},"modified":"2017-04-13T18:30:28","modified_gmt":"2017-04-13T16:30:28","slug":"votez-pour-elire-les-nomines-des-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/votez-pour-elire-les-nomines-des-prix-convergences\/","title":{"rendered":"Votez pour \u00e9lire les nomin\u00e9s des Prix Convergences !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [et_pb_slide button_text=\u00a0\u00bbJe vote !\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/prix-convergences.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb|on|||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#8cc63e\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#07663a\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\">JUSQU\u2019AU 25 AVRIL, VOTEZ POUR VOS PROJETS PR\u00c9F\u00c9R\u00c9S DES PRIX CONVERGENCES 2017 !<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PRIX EN 2017<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/tour-effeil-turquoise.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX FRANCE<\/strong><\/p>\n<p>Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/earth-globe-with-continents-maps1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX INTERNATIONAL<\/strong><\/p>\n<p>Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais, en Europe et dans le monde<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/jeune-pousse-turquoise.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX SP\u00c9CIAL JEUNE POUSSE<\/strong><\/p>\n<p>Le Jury se r\u00e9serve le droit d\u2019accorder un Prix sp\u00e9cial \u00ab\u00a0Jeune Pousse\u00a0\u00bb, s\u2019il juge qu\u2019un des projets correspondant aux crit\u00e8res d\u00e9finis ci-dessus est \u00e0 la fois jeune (moins de 2 ans d\u2019existence) et particuli\u00e8rement prometteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>COMMENT VOTER ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Pour voter, il suffit de se rendre sur la <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\">plateforme en ligne d\u00e9di\u00e9e aux Prix Convergences<\/a> et de se connecter. Chaque votant dispose alors de 10 votes \u00e0 distribuer parmi les projets, \u00e0 raison de 2 votes maximum pour un m\u00eame projet ! Ce vote du public, ouvert jusqu&rsquo;au 25 avril, comptera \u00e0 hauteur de 25% pour la demi-finale.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le 25 avril, le Jury se r\u00e9unira pour d\u00e9signer 3 nomin\u00e9s, qui seront annonc\u00e9s le 26 avril.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">LES PROCHAINES ETAPES DES PRIX CONVERGENCES<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_tabs admin_label=\u00a0\u00bbOnglets\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb active_tab_background_color=\u00a0\u00bb#52e5d5&Prime;] [et_pb_tab title=\u00a0\u00bbProcessus de s\u00e9lection des nomin\u00e9s\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le <strong>12 avril<\/strong> : annonce des candidatures \u00e9ligibles<\/p>\n<p>Du <strong>12 au 25 avril<\/strong> : ouverture du vote du public sur la <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\">plateforme en ligne<\/a> (25% de la note d\u00e9terminant les projets finalistes)<\/p>\n<p>Le <strong>25 avril<\/strong> : s\u00e9lection des Nomin\u00e9s 2017 gr\u00e2ce au Jury et au vote du public lors de la demi finale<\/p>\n<p>Le <strong>26 avril<\/strong> : annonce des nomin\u00e9s<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_tab][et_pb_tab title=\u00a0\u00bbFinale et Remise des Prix\u00a0\u00bb tab_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb tab_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb tab_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb tab_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_tablet=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb body_line_height_phone=\u00a0\u00bb2em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Premi\u00e8re semaine de juin<\/strong> : la finale aura lieu pendant la premi\u00e8re semaine de juin pour d\u00e9terminer les laur\u00e9ats et prendra la forme d&rsquo;une pr\u00e9sentation devant les membres du Jury. Les laur\u00e9ats de chacun des Prix seront annonc\u00e9s lors d&rsquo;une soir\u00e9e de Remise des Prix le m\u00eame jour.<\/p>\n<p>[\/et_pb_tab] [\/et_pb_tabs][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>JUSQU\u2019AU 25 AVRIL, VOTEZ POUR VOS PROJETS PR\u00c9F\u00c9R\u00c9S DES PRIX CONVERGENCES 2017 ! LES PRIX EN 2017 PRIX FRANCE Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais. PRIX INTERNATIONAL Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais, en Europe et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":104550,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108698"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108708,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108698\/revisions\/108708"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/104550"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}