{"id":108686,"date":"2017-04-13T18:29:18","date_gmt":"2017-04-13T16:29:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108686\/"},"modified":"2017-05-02T18:30:42","modified_gmt":"2017-05-02T16:30:42","slug":"sortie-de-lenquete-les-entreprises-du-cac-40-le-social-business","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/sortie-de-lenquete-les-entreprises-du-cac-40-le-social-business\/","title":{"rendered":"Sortie de l&rsquo;enqu\u00eate \u00ab\u00a0Les entreprises du CAC 40 &#038; le Social Business\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/IMG_4786.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/sortie-de-lenquete-les-entreprises-du-cac-40-le-social-business-tickets-33087565800&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Apr\u00e8s une<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/enquete-social-business-et-cac-40\/#_blank\"> 1e enqu\u00eate sur le CAC 40 &amp; le Social business<\/a> publi\u00e9e en avril 2015, l\u2019\u00e9quipe <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\">Convergences<\/a> est heureuse d\u2019annoncer le lancement d\u2019une 2e \u00e9dition qui aura comme fil rouge la mesure de l\u2019impact. Constituant un \u00e9tat des lieux de la diversit\u00e9 des social business dans les 40 plus grands groupes fran\u00e7ais, cette ann\u00e9e 15 entreprises ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs initiatives et partag\u00e9 leurs pratiques en mati\u00e8re de mesure de l\u2019impact du social business.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/IMG_4690.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1.6em\u00a0\u00bb header_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">La <strong>soir\u00e9e de lancement de la publication<\/strong> a eu lieu le 24 avril \u00e0 la Tour First, chez EY.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #148f97;\">Les intervenants :<br \/>\n<\/span>Eric Mugnier, <\/strong>Associ\u00e9 Sustainable Performance and Transformation,<strong> <a href=\"http:\/\/www.ey.com\/fr\/fr\/home\">EY<br \/>\n<\/a>Axelle Hallu<\/strong><strong>,<\/strong> L&rsquo;Or\u00e9al Solidarity Sourcing Director, <a href=\"http:\/\/www.loreal.com\/\">L&rsquo;Or\u00e9al<\/a><br \/>\n<strong>Eric Lesueur<\/strong><strong>,<\/strong> PDG 2EI Veolia, <a href=\"http:\/\/veolia.fr\/\">Veolia<\/a><br \/>\n<strong>Gilles Salesse, <\/strong>Direction de la RSE &amp; D\u00e9veloppement durable, <a href=\"https:\/\/www.societegenerale.com\/fr\/accueil\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a><br \/>\n<strong>Claudia Belli,<\/strong> Responsable entrepreneuriat social et microfinance, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a><br \/>\n<strong>Fran\u00e7ois Rouvier<\/strong><strong>,<\/strong> Directeur du programme d&rsquo;entrepreneuriat social MOBILIZ, <a href=\"https:\/\/group.renault.com\/\">Renault<\/a><br \/>\n<strong>Sarah Tesei<\/strong><strong>,<\/strong> Directrice de l&rsquo;innovation sociale et des droits humains, <a href=\"https:\/\/www.vinci.com\/vinci.nsf\/fr\/index.htm\">VINCI<\/a><span style=\"color: #84bc3c;\"><strong><br \/>\n<\/strong><\/span><strong>Jean-Luc Perron<\/strong>, Vice-pr\u00e9sident, Convergences<br \/>\n<strong>Emilie Poisson<\/strong>, Directrice ex\u00e9cutive, Convergences<br \/>\n<strong>Carolina Herrera<\/strong><strong>,<\/strong> Directrice adjointe, Convergences<br \/>\n<strong>Jos\u00e9phine de Bartillat<\/strong><strong>,<\/strong> Charg\u00e9e d&rsquo;\u00e9tudes et de projets, Convergences<\/p>\n<p>Vous n&rsquo;avez pas pu assister \u00e0 la soir\u00e9e de lancement ? La publication est d\u00e9sormais <a href=\"https:\/\/goo.gl\/TgeJLV\">\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger en ligne<\/a> !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/TgeJLV\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez la publication\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#2b3745&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#2b3745&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s une 1e enqu\u00eate sur le CAC 40 &amp; le Social business publi\u00e9e en avril 2015, l\u2019\u00e9quipe Convergences est heureuse d\u2019annoncer le lancement d\u2019une 2e \u00e9dition qui aura comme fil rouge la mesure de l\u2019impact. Constituant un \u00e9tat des lieux de la diversit\u00e9 des social business dans les 40 plus grands groupes fran\u00e7ais, cette ann\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108770,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[133,134,132],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108686"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108775,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108686\/revisions\/108775"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108770"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}