{"id":108736,"date":"2017-05-02T17:19:59","date_gmt":"2017-05-02T15:19:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108736\/"},"modified":"2017-05-02T18:31:30","modified_gmt":"2017-05-02T16:31:30","slug":"les-prix-convergences-2017-ont-leurs-nomines","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-prix-convergences-2017-ont-leurs-nomines\/","title":{"rendered":"Les Prix Convergences 2017 ont leurs nomin\u00e9s !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/hands-people-woman-working.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLes Prix Convergences 2017 ont leur nomin\u00e9s !\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><b>Cr\u00e9\u00e9s en 2011, les Prix Convergences visent \u00e0 r\u00e9compenser <\/b><b>les meilleurs partenariats innovants<br \/>\npublics-priv\u00e9s-solidaires engag\u00e9s pour un monde \u00e9quitable et durable \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES PRIX EN 2017<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/tour-effeil-turquoise.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX FRANCE<\/strong><\/p>\n<p>Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/earth-globe-with-continents-maps1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX INTERNATIONAL<\/strong><\/p>\n<p>Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais, en Europe et dans le monde<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/jeune-pousse-turquoise.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX SP\u00c9CIAL JEUNE POUSSE<\/strong><\/p>\n<p>Le Jury se r\u00e9serve le droit d\u2019accorder un Prix sp\u00e9cial \u00ab\u00a0Jeune Pousse\u00a0\u00bb, s\u2019il juge qu\u2019un des projets correspondant aux crit\u00e8res d\u00e9finis ci-dessus est \u00e0 la fois jeune (moins de 2 ans d\u2019existence) et particuli\u00e8rement prometteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les partenaires des Prix Convergences 2017 :<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Mairie-de-Paris.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/devex-logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb120px\u00a0\u00bb max_width_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Capture-plateforme.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le <strong>vote du public<\/strong> sur la <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\">plateforme en ligne<\/a> et les <strong>d\u00e9lib\u00e9rations du Jury<\/strong> ont permis de distinguer les nomin\u00e9s des Prix Convergences ! Ils seront mis<strong> \u00e0 l&rsquo;honneur tout le mois de mai<\/strong> sur notre site, mais vous pouvez d\u00e9j\u00e0 d\u00e9couvrir leurs projets sur la <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/\">plateforme<\/a> des Prix Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes nomin\u00e9s du Prix France\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Le CentSept<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\">Lemon Aide<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love Your Waste<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes nomin\u00e9s du Prix International\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative<\/a><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">VIMAPRO<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Venez rencontrer les nomin\u00e9s et d\u00e9couvrir leurs projets lors de la <strong>Remise des Prix Convergences<\/strong> le <strong>2 juin<\/strong> \u00e0 l&rsquo;H\u00f4tel de Ville de 15h30 \u00e0 17h30 !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>L&rsquo;\u00e9quipe Convergences tient \u00e0 remercier le Jury du Prix France et du Prix International pour leur implication : Julie Auffray (<strong>Ashoka<\/strong>), Christophe Besson-L\u00e9aud (<strong>Alliance Sens&amp;Economie<\/strong>), Jeanne Br\u00e9t\u00e9cher (<strong>G\u00e9n\u00e9ration2Conseil<\/strong>), J\u00e9r\u00f4me Cohen (<strong>Engage<\/strong>), Xavier Cr\u00e9pin (<strong>Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international<\/strong>), Laure Dr\u00e9villon (<strong>One Heart<\/strong>), Gabriela Erice Garcia (<strong>European MicroFinance Platform<\/strong>), C\u00e9cile Ersnt (<strong>Ecole Nationale Sup\u00e9rieure de paysage<\/strong>), Sophie Faujour (<strong>EVPA<\/strong>), Antoinette Guhl et J\u00e9r\u00e9mie Suissa (<strong>Mairie de Paris<\/strong>), Jean-Hughes Hermant (<strong>Veolia<\/strong>), Charles-Beno\u00eet Heidsieck (<strong>Le Rameau<\/strong>), Silvia Icardi (<strong>ACTED<\/strong>), Renaud Le Chatelier (<strong>EcoAct<\/strong>), Mathilde Lefran\u00e7ois (<strong>Aqwa<\/strong>), Brieux Michoud (<strong>Waterpreneurs<\/strong>), Chantal Monvois (<strong>AgroParisTech<\/strong>), Magali Pinon-Leconte (<strong>Minist\u00e8re de l&rsquo;Environnement, de l\u2019\u00c9nergie et de la Mer<\/strong>), Annabelle Prin-Cojan (<strong>EpE<\/strong>), M\u00e9lanie Rigaud (<strong>Mairie de Paris<\/strong>), Emilie Romon (<strong>OCDE dev<\/strong>), Lucile Schmid (<strong>La Fabrique \u00e9cologique<\/strong>), Arnaud Ulrich (<strong>Upcycle<\/strong>) et C\u00e9cile Vaesen (<strong>consultante en RSE et communication<\/strong>).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cr\u00e9\u00e9s en 2011, les Prix Convergences visent \u00e0 r\u00e9compenser les meilleurs partenariats innovants publics-priv\u00e9s-solidaires engag\u00e9s pour un monde \u00e9quitable et durable \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. LES PRIX EN 2017 PRIX FRANCE Ce Prix r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais. PRIX INTERNATIONAL Ce Prix r\u00e9compense un projet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108750,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108736"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108769,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108736\/revisions\/108769"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108750"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}