{"id":108748,"date":"2017-05-02T16:18:11","date_gmt":"2017-05-02T14:18:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=108748\/"},"modified":"2017-05-02T18:31:12","modified_gmt":"2017-05-02T16:31:12","slug":"festival-youth-we-can-appel-a-contributions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/festival-youth-we-can-appel-a-contributions\/","title":{"rendered":"Festival Youth We Can : appel \u00e0 contributions !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide button_text=\u00a0\u00bbAppel \u00e0 contributions !\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdYn-u1ETbpmwb3Tsxez7GBB_T2m20Eo9AD2Ppu2QO6EVL1Qg\/viewform\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Affiche-V2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Pour la 1\u00e8re fois, un Festival Youth We Can! (YWC) se tiendra le samedi 23 septembre 2017 au Parc de la Villette \u00e0 Paris.<\/strong><\/p>\n<p>Co-organis\u00e9 par l&rsquo;Avise et Convergences, avec le soutien du Collectif YWC, cet \u00e9v\u00e9nement offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des organisations tourn\u00e9es vers la jeunesse et l&rsquo;engagement de b\u00e9n\u00e9ficier d&rsquo;un espace d&rsquo;animation et d&rsquo;exposition gratuit.<\/p>\n<p><strong>Qu&rsquo;est ce que le Festival YWC ?<\/strong><br \/>\nCon\u00e7u comme un parcours initiatique vers l&rsquo;engagement, le Festival veut offrir un espace d&rsquo;\u00e9changes et d&rsquo;inspiration pour les jeunes qui souhaitent entreprendre un projet \u00e0 impact soci\u00e9tal, s&rsquo;engager ou se former aux m\u00e9tiers de la solidarit\u00e9. Dans une ambiance festive et \u00e9coreponsable, le Festival YWC entend sensibiliser et cr\u00e9er le d\u00e9clic chez les jeunes en leur proposant des ateliers, animations et activit\u00e9s au format dynamique et innovant.<\/p>\n<p><strong>Quelles sont les conditions pour exposer ?<\/strong><br \/>\n1. Proposer des animations ludiques, interactives et participatives afin de cr\u00e9er le d\u00e9clic et sensibiliser les jeunes aux nouveaux mod\u00e8les alternatifs et \u00e0 l&rsquo;engagement citoyen.<br \/>\n2. Installer et d\u00e9monter votre atelier\/stand selon les d\u00e9lais indiqu\u00e9s par YWC!, et selon les demandes du Parc de la Villette (Kak\u00e9monos, mat\u00e9riel n\u00e9cessaire, etc.)<\/p>\n<p><strong>Qui communique ?<\/strong><br \/>\n&#8211; Les contributeur au Festival appara\u00eetront dans le programme du Festival YWC!. Un logo vous sera demand\u00e9.<br \/>\n&#8211; Vous vous engagez \u00e0 communiquer en amont sur votre participation au Festival YWC! 2017 gr\u00e2ce au kit de communication d\u00e9di\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Quand et o\u00f9 ?<\/strong><br \/>\n&#8211; Date : Samedi 23 Septembre 2017, de 11h \u00e0 18h.<br \/>\n&#8211; Lieu : La Folie des Merveilles de La Villette, Paris.<\/p>\n<p>Vous pouvez contribuer au Festival en proposant un atelier, une animation, ou un stand.<br \/>\nPour cela, merci de remplir le formulaire avant le mercredi 10 mai 2017. L&rsquo;\u00e9quipe YWC! vous fera un retour d\u2019ici le 20 mai.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSdYn-u1ETbpmwb3Tsxez7GBB_T2m20Eo9AD2Ppu2QO6EVL1Qg\/viewform\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe contribue !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour la 1\u00e8re fois, un Festival Youth We Can! (YWC) se tiendra le samedi 23 septembre 2017 au Parc de la Villette \u00e0 Paris. Co-organis\u00e9 par l&rsquo;Avise et Convergences, avec le soutien du Collectif YWC, cet \u00e9v\u00e9nement offre la possibilit\u00e9 \u00e0 des organisations tourn\u00e9es vers la jeunesse et l&rsquo;engagement de b\u00e9n\u00e9ficier d&rsquo;un espace d&rsquo;animation et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108744,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[131,130],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108748"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=108748"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108748\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108749,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/108748\/revisions\/108749"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108744"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=108748"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=108748"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=108748"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}