{"id":109014,"date":"2017-05-18T15:02:58","date_gmt":"2017-05-18T13:02:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109014\/"},"modified":"2017-05-19T12:50:11","modified_gmt":"2017-05-19T10:50:11","slug":"portrait-laurence-kerjean-et-lefrigojaune-portrait-dune-femme-du-numerique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/portrait-laurence-kerjean-et-lefrigojaune-portrait-dune-femme-du-numerique\/","title":{"rendered":"[Portrait] Laurence Kerjean et lefrigojaune : portrait d\u2019une femme du num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/le-frigo-jaune-2.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb heading=\u00a0\u00bbLaurence Kerjean et lefrigojaune : portrait d\u2019une femme du num\u00e9rique \u00ab\u00a0] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>R\u00e9v\u00e9l\u00e9e lors du hackathon\u00a0#winnov2016 dont elle a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate, <a href=\"https:\/\/www.forbes.fr\/femmes-at-forbes\/interview-avantapres-laurence-kerjean-creatrice-de-meet-ze-chef\/\">Laurence Kerjean<\/a> se distingue aujourd\u2019hui parmi les \u00ab\u00a0femmes novatrices du num\u00e9rique\u00a0\u00bb. Cette ancienne salari\u00e9e de chez L\u2019Or\u00e9al, dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences Po, vient de fonder <a href=\"http:\/\/www.lefrigojaune.com\/\">lefrigojaune<\/a>, une plateforme F.a.a.S, Fridge as a Service, un clin d\u2019oeil au terme de S.a.a.S utilis\u00e9 dans l\u2019univers de la tech pour d\u00e9signer des logiciels vendus comme service.<\/p>\n<p>Native d\u2019une cit\u00e9 de Marseille, Laurence Kerjean encha\u00eene les \u00e9tudes et un d\u00e9but de carri\u00e8re prometteur. Apr\u00e8s Sciences Po Aix et l\u2019ESCP, c\u2019est au sein de grands groupes qu\u2019elle d\u00e9bute son parcours professionnel. Pourtant, \u00e0 la naissance de son dernier enfant, Laurence Kerjean comprend qu\u2019un tournant lui est indispensable. Elle d\u00e9cide que le moment est venu de donner du sens \u00e0 son activit\u00e9 en se lan\u00e7ant dans l\u2019aventure entrepreneuriale.<\/p>\n<p>Pour cette passionn\u00e9e de cuisine, pas question de se lancer dans une \u00e9ni\u00e8me start-up food. La jeune m\u00e8re de famille a la fibre de l\u2019engagement et se voit plut\u00f4t \u00e0 la t\u00eate d\u2019une entreprise impliqu\u00e9e et ancr\u00e9e dans le quotidien. Quelques mois et une rupture conventionnelle plus tard, c\u2019est le d\u00e9but de l\u2019aventure <a href=\"https:\/\/meetzechef.com\/home\">MeetZeChef<\/a> et <a href=\"http:\/\/www.lefrigojaune.com\/\">lefrigojaune<\/a>, deux volets d\u2019une m\u00eame lutte anti-gaspillage alimentaire.<\/p>\n<p>Laurence Kerjean lance d\u2019abord une premi\u00e8re offre aux particuliers autour de <a href=\"https:\/\/meetzechef.com\/home\">MeetZeChef<\/a>, une plateforme num\u00e9rique qui met les utilisateurs en contact pour \u00e9viter le gaspillage alimentaire, mais d\u00e9cide bient\u00f4t de s\u2019attaquer aux entreprises, avec une offre d\u00e9di\u00e9e, qui se d\u00e9marque parmi les nouveaux projets de l\u2019\u00e9conomie circulaire. Avec <a href=\"http:\/\/www.lefrigojaune.com\/\">lefrigojaune<\/a>, une solution elle aussi digitale, Laurence Kerjean ajoute une nouvelle corde corporate \u00e0 sa lutte contre le gaspillage.<\/p>\n<p>Le principe est ing\u00e9nieux, innovant et connect\u00e9. La start-up propose un service clef en mains qui commence par l\u2019installation de r\u00e9frig\u00e9rateur dans les grands groupes. Apr\u00e8s le service du midi, les invendus de nourriture sont reconditionn\u00e9s dans des boites jaunes et d\u00e9pos\u00e9s dans le frigo. Les salari\u00e9s re\u00e7oivent de leur c\u00f4t\u00e9 une notification leur indiquant les plats disponibles qu\u2019ils peuvent r\u00e9cup\u00e9rer gratuitement.<\/p>\n<p>Porteur de sens et d\u2019engagement, le projet a un double impact en participant \u00e0 une v\u00e9ritable d\u00e9marche RSE de l\u2019entreprise ainsi qu\u2019au d\u00e9veloppement du geste \u00ab\u00a0consomm\u2019acteur\u00a0\u00bb du salari\u00e9 \u2013 citoyen. <a href=\"http:\/\/www.lefrigojaune.com\/\">Lefrigojaune<\/a> vient ainsi s\u2019inscrire dans un v\u00e9ritable projet collectif, qui favorise \u00e0 la fois le r\u00f4le actif des salari\u00e9s et l\u2019image ext\u00e9rieure de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p>Mise \u00e0 l\u2019honneur le 9 mars dernier pour la Journ\u00e9e de la Femme Digitale, plac\u00e9e cette ann\u00e9e sous le signe #ForABetterWorld, Laurence Kerjean vient de proc\u00e9der avec son \u00e9quipe \u00e0 la premi\u00e8re installation du <a href=\"http:\/\/www.lefrigojaune.com\/\">frigojaune<\/a>, au sein du groupe Aufeminin. Depuis l\u2019installation en mars 2017, ce sont d\u00e9j\u00e0 17kg de nourriture qui ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s du gaspillage alimentaire.<\/p>\n<p>Si l\u2019initiative rencontre d\u00e9j\u00e0 un vif succ\u00e8s aupr\u00e8s des entreprises, qui sont nombreuses \u00e0 avoir pris contact avec la start-up, s\u00e9duites par son caract\u00e8re innovant et son impact positif, l\u2019enjeu pour lefrigojaune reste aujourd\u2019hui de convertir tous ces prospects et d\u2019\u00e9largir son march\u00e9, notamment aux collectivit\u00e9s, qui s\u2019av\u00e8rent particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9es. En parall\u00e8le, elle doit \u00e9galement se structurer pour \u00eatre en capacit\u00e9 de d\u00e9ployer sa solution sur un large territoire g\u00e9ographique et b\u00e9n\u00e9ficier ainsi \u00e0 un plus grand nombre d\u2019utilisateurs.<\/p>\n<p>L\u2019objectif pour Laurence Kerjean\u00a0? Avoir install\u00e9 50 frigos jaunes \u00e0 l\u2019horizon 2018 pour que la start-up atteigne une taille critique et un premier impact significatif.<\/p>\n<p><em>Val\u00e9rie Bouba \/ <a href=\"http:\/\/agencesilvousplait.com\/\">Agence S\u2019il vous pla\u00eet<\/a> pour Convergences<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\" et_pb_row et_pb_row_0\">\n<div class=\"et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_0\">\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_justified et_pb_text_0\">\n<p>Tout au long de l\u2019ann\u00e9e 2017, Convergences et ses parties prenantes se mobilisent autour du th\u00e8me \u00ab\u00a0Femmes, actrices du changement\u00a0\u00bb et de trois sujets phares :<\/p>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_2\">\n<ul>\n<li>Filles et num\u00e9rique<\/li>\n<li>\u00c9galit\u00e9 femmes-hommes au travail<\/li>\n<li>Jeunes EntrepreneurEs<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_3\">\n<p>Cet article a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 dans le cadre des Groupes de travail de Convergences. Avec plus de 240 organisations issues des secteurs public, priv\u00e9, solidaire ainsi que du monde acad\u00e9mique et des m\u00e9dias, les Groupes de travail (GT) sont des organes permanents de Convergences consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratifs, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>R\u00e9v\u00e9l\u00e9e lors du hackathon\u00a0#winnov2016 dont elle a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate, Laurence Kerjean se distingue aujourd\u2019hui parmi les \u00ab\u00a0femmes novatrices du num\u00e9rique\u00a0\u00bb. Cette ancienne salari\u00e9e de chez L\u2019Or\u00e9al, dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences Po, vient de fonder lefrigojaune, une plateforme F.a.a.S, Fridge as a Service, un clin d\u2019oeil au terme de S.a.a.S utilis\u00e9 dans l\u2019univers de la tech pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109015,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109014"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109014"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109014\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109038,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109014\/revisions\/109038"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109015"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109014"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109014"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109014"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}