{"id":109025,"date":"2017-05-19T12:41:57","date_gmt":"2017-05-19T10:41:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109025\/"},"modified":"2017-05-19T16:06:04","modified_gmt":"2017-05-19T14:06:04","slug":"des-projets-pour-donner-acces-a-tous-a-leau-et-a-lassainissement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/des-projets-pour-donner-acces-a-tous-a-leau-et-a-lassainissement\/","title":{"rendered":"[Prix Convergences] Des projets pour donner acc\u00e8s \u00e0 tous \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 l&rsquo;assainissement !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDes projets qui donnent acc\u00e8s \u00e0 tous \u00e0 l&rsquo;eau et \u00e0 l&rsquo;assainissement !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Bckground-image-openteam-platform.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/3.-Signature-du-contrat-pour-remise-des-cl\u00e9s.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p>Le projet Eau et Vie Bangladesh<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/VIMAPRO.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb294px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le projet <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">VIMAPRO<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 6 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Venez les rencontrer le <strong>2 juin<\/strong> \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546\"><strong>soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences<\/strong><\/a> !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/F_SDG_Icons-01-06.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#27bfe6&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #27bfe6;\"><strong>LES PROJETS<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ?<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a> :<\/em> Le Bangladesh, 2\u00e8me pays le plus vuln\u00e9rable aux impacts du changement climatique selon la communaut\u00e9 internationale, est l\u2019un des pays les plus peupl\u00e9s de la plan\u00e8te. A Dhaka, la capitale, 30% des habitants vivent dans des bidonvilles avec un acc\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 l\u2019eau et dans des conditions d\u2019hygi\u00e8ne et d\u2019assainissement d\u00e9plorables. Selon le sch\u00e9ma directeur d\u2019assainissement de Dhaka, \u00e0 peine 20 % de la population de la capitale est desservie par le r\u00e9seau d\u2019\u00e9gout centralis\u00e9 et seuls 35% des effluents g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le r\u00e9seau atteint l\u2019unique station d\u2019\u00e9puration de la ville. A Bhashantek o\u00f9 Eau et Vie intervient, 80% des latrines r\u00e9pertori\u00e9es sont consid\u00e9r\u00e9es comme non hygi\u00e9niques. D\u00e9pourvues d\u2019eau et de lumi\u00e8re, les toilettes posent \u00e9galement des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 et d\u2019accessibilit\u00e9, notamment pour les femmes, les enfants et les personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">Vimapro<\/a> : <\/em>L&rsquo;assainissement collectif \u00e0 Ouagadougou est d\u00e9ficient \u00e0 l&rsquo;heure actuelle\u00a0: les conditions d&rsquo;hygi\u00e8ne et d&rsquo;assainissement sont \u00e0 l\u2019origine de maladies et d\u2019un fort taux de mortalit\u00e9. La plupart des m\u00e9nages utilisent des latrines traditionnelles qui ne sont pas raccord\u00e9es au syst\u00e8me d\u2019\u00e9gout de la ville et qui sont vidang\u00e9es soit m\u00e9caniquement soit manuellement. L\u2019Office National de l&rsquo;Eau et de l&rsquo;Assainissement (ONEA) estime que 26% des vidanges sont effectu\u00e9es manuellement dans la capitale. Cette activit\u00e9 de vidange manuelle est effectu\u00e9e dans de mauvaises conditions hygi\u00e9niques \u2013 pieds et mains nus, sans mat\u00e9riel de protection \u2013 mais aussi de mani\u00e8re ill\u00e9gale \u2013 de ce fait, les vidangeurs travaillent souvent la nuit pour \u00e9chapper \u00e0 la police. Pourtant, cette activit\u00e9\u00a0 concerne environ trois latrines sur dix et est n\u00e9cessaire dans les quartiers p\u00e9riph\u00e9riques o\u00f9 les latrines traditionnelles sont inaccessibles aux camions vidangeurs. Les vidangeurs repr\u00e9sentent ainsi un maillon essentiel de la cha\u00eene de l&rsquo;assainissement dans la capitale du Burkina Faso.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quelle solution est mise en oeuvre ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a> : <\/em>L\u2019approche d\u2019Eau et Vie consiste en la cr\u00e9ation de deux structures compl\u00e9mentaires, une entreprise sociale et une ONG locale. \u00a0D\u2019une part, l&rsquo;entreprise construit un r\u00e9seau d\u2019eau et la distribue en assurant tous les services associ\u00e9s (facturation, entretien du r\u00e9seau) et d\u2019autre part l\u2019ONG assure le renforcement des communaut\u00e9s par le biais de formations, installe des bornes incendie et forme des pompiers volontaires et met en place des services de gestion des d\u00e9chets et d\u2019assainissement. L\u2019efficacit\u00e9 des services d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, de lutte contre les incendies et de collecte des d\u00e9chets d\u00e9ploy\u00e9s par Eau&amp;Vie et SJP depuis 2013 en ont fait les interlocuteurs privil\u00e9gi\u00e9s de la population lorsqu\u2019il s\u2019est agi d\u2019am\u00e9liorer l\u2019assainissement du quartier. En 2015, Water and Life a donc r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude pour d\u00e9terminer l\u2019\u00e9tat actuel des services d\u2019assainissement ainsi qu\u2019une cartographie des latrines a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e, r\u00e9v\u00e9lant leurs caract\u00e9ristiques et les probl\u00e8mes existants. A partir de cette \u00e9tude, sur les 886 toilettes pr\u00e9sentes \u00e0 Bhashantek, trois complexes de 21 toilettes ont \u00e9t\u00e9 choisies pour la mise en place d\u2019un projet pilote de r\u00e9habilitation des latrines, comprenant un complexe de toilettes publiques avec plus de 700 usagers quotidiens, un complexe situ\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019une \u00e9cole avec plus de 120 usagers quotidiens et un complexe priv\u00e9 avec plus de 80 usagers quotidiens. En plus des r\u00e9parations techniques, une analyse \u00e9conomique et un plan de gestion des latrines ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s afin d\u2019en permettre une bonne utilisation et maintenance.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">Vimapro<\/a> : <\/em>Le projet consiste \u00e0 former les vidangeurs aux techniques de vidange hygi\u00e9nique, \u00e0 la gestion financi\u00e8re et aux principes de base d\u2019entrepreneuriat social et \u00e0 les doter en mat\u00e9riel et en \u00e9quipements pour leur travail (tricycles \u00e0 moteur, f\u00fbts, seaux, pelles, blouses, gants, casques, bottes, lunettes et masques). Dans un cadre de concertation avec la municipalit\u00e9, nous entreprenons un plaidoyer pour que les autorit\u00e9s publiques l\u00e9gif\u00e8rent sur le m\u00e9tier de vidangeur. Enfin, nous sensibilisons la population \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne et \u00e0 la bonne utilisation des latrines dans quatre arrondissements de Ouagadougou.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #27bfe6;\"><strong>LES PARTENARIATS<br \/>\n<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires d&rsquo;Eau et Vie Bangladesh\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#27bfe6&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109048\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB.jpg\" alt=\"SE_logo_fiS_Black\" width=\"122\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB.jpg 1270w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB-300x237.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB-768x607.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB-1024x809.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Fonds-SUEZ-initiatives_logo_fiS_RVB-1080x853.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 122px) 100vw, 122px\" \/>\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109050\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Aquassistance.jpg\" alt=\"Logo Aquassistance\" width=\"106\" height=\"91\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de VIMAPRO\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#27bfe6&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109052\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD.jpg\" alt=\"RVB_VEOLIA_H_20CM\" width=\"156\" height=\"75\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD.jpg 2501w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD-300x144.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD-768x368.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD-1024x491.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/12283RGB_VEOLIA_FONDATION_HD-1080x518.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 156px) 100vw, 156px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109056\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ABASE.png\" alt=\"Logo_ABASE\" width=\"99\" height=\"85\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ABASE.png 314w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ABASE-300x258.png 300w\" sizes=\"(max-width: 99px) 100vw, 99px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109058\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_AJDD.png\" alt=\"logo_AJDD\" width=\"97\" height=\"71\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_AJDD.png 876w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_AJDD-300x219.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_AJDD-768x561.png 768w\" sizes=\"(max-width: 97px) 100vw, 97px\" \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109060\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_artois_picardie.jpg\" alt=\"logo_artois_picardie\" width=\"139\" height=\"64\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_artois_picardie.jpg 474w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_artois_picardie-300x138.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 139px) 100vw, 139px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109062\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-agencemicroprojets.png\" alt=\"logo-agencemicroprojets\" width=\"203\" height=\"53\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-agencemicroprojets.png 410w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-agencemicroprojets-300x78.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-agencemicroprojets-400x107.png 400w\" sizes=\"(max-width: 203px) 100vw, 203px\" \/>\u00a0\u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109066\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/projectiob-capture.jpg\" alt=\"projectiob capture\" width=\"68\" height=\"59\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/projectiob-capture.jpg 546w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/projectiob-capture-300x263.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 68px) 100vw, 68px\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quel est l&rsquo;objectif du partenariat ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a> : <\/em>Gr\u00e2ce \u00e0 un appui financier constant, le Fonds Suez Initiatives a permis le d\u00e9marrage et le d\u00e9ploiement du programme d\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie des familles des quartiers pr\u00e9caires de Dhaka. Une demande de renouvellement du soutien financier pour la p\u00e9riode 2017-2019 est en cours. Par ailleurs, tout au long de la p\u00e9riode de partenariat, le Fonds Suez a apport\u00e9 un soutien technique par la mise \u00e0 disposition d\u2019experts qui ont \u00e9valu\u00e9 les projets. Enfin, le Fonds facilite la mise en r\u00e9seau d\u2019Eau et Vie. En parall\u00e8le, l\u2019association Aquassistance apporte depuis 2014 un appui financier et technique sur ce m\u00eame projet. Aquiassitance a apport\u00e9 en 2015 et 2016 un soutien financier au projet, en fonction des objectifs et des besoins du programme. Par ailleurs, trois experts Aquassistance ont conduit deux missions de terrain, qui ont fait l\u2019objet d\u2019un rapport d\u00e9taill\u00e9,afin d\u2019\u00e9valuer, conseiller et accompagner le d\u00e9ploiement des services.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">Vimapro<\/a> : <\/em>Le partenariat avec les associations ABASE et AJDD a pour objectif la co-cr\u00e9ation d&rsquo;un projet d&rsquo;assainissement, construit avec les b\u00e9n\u00e9ficiaires eux-m\u00eames. L&rsquo;association des vidangeurs manuels ABASE assure le lien avec les b\u00e9n\u00e9ficiaires et g\u00e8re les aspects techniques li\u00e9s \u00e0 l&rsquo;activit\u00e9 de la vidange. L&rsquo;AJDD g\u00e8re les volets sensibilisation et accompagnement \u00e0 la recherche de fonds, notamment aupr\u00e8s d&rsquo;instituts de microfinance. Le r\u00e9seau Projection est le porteur du projet et coordonne l&rsquo;ensemble des activit\u00e9s du projet.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>En quoi ce partenariat est-il innovant ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a> : <\/em>Le partenariat est innovant car il a permis de lancer et viabiliser un mod\u00e8le unique dans les bidonvilles urbains. Le succ\u00e8s de la premi\u00e8re phase, achev\u00e9e en 2013, a permis au partenariat de perdurer mais aussi de p\u00e9renniser le projet en augmentant le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires et en l\u2019\u00e9tendant \u00e0 d\u2019autres probl\u00e9matiques li\u00e9es \u00e0 l\u2019eau telles que l\u2019assainissement et la gestion des d\u00e9chets. Le Fonds Suez a contribu\u00e9 au projet par son savoir-faire et son expertise pour permettre \u00e0 Eau et Vie d\u2019apporter une r\u00e9ponse globale aux populations pr\u00e9caires. D\u2019autre part, l\u2019implication des experts d\u2019Aquassistance apporte l\u2019appui technique n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9ussite des activit\u00e9s. Les deux missions d\u2019\u00e9valuation r\u00e9alis\u00e9es en 2014 et 2015 par Aquassistance ont permis \u00e0 Eau et Vie de faire \u00e9voluer et d\u2019am\u00e9liorer le projet \u00e0 Dhaka en tenant compte des recommandations faites. Ce partenariat de longue dur\u00e9e a instaur\u00e9 une v\u00e9ritable relation de confiance entre les diff\u00e9rentes parties et a fait \u00e9voluer la collaboration sur un travail de co-construction, au b\u00e9n\u00e9fice des communaut\u00e9s.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">Vimapro<\/a> : <\/em>Notre partenariat est innovant car c&rsquo;est la premi\u00e8re fois qu&rsquo;une association de vidangeurs manuels \u00e0 Ouagadougou participe de mani\u00e8re active \u00e0 un projet d&rsquo;am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de leur service. Les partenaires sont \u00e0 la fois les b\u00e9n\u00e9ficiaires, ce qui permet une tr\u00e8s forte implication des b\u00e9n\u00e9ficiaires. Le partenariat mis en place permet un accompagnement structurel de l&rsquo;association des vidangeurs qui tend vers un mod\u00e8le d&rsquo;entreprise social.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#27bfe6&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet Eau et Vie Bangladesh Le projet VIMAPRO Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 6 ! Venez les rencontrer le 2 juin \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences ! LES PROJETS A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ? Eau et Vie Bangladesh : Le Bangladesh, 2\u00e8me pays [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109036,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[136,137,62],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109025"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109025"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109025\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109072,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109025\/revisions\/109072"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109036"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109025"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109025"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109025"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}