{"id":109076,"date":"2017-05-22T16:07:07","date_gmt":"2017-05-22T14:07:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109076\/"},"modified":"2017-05-22T16:07:07","modified_gmt":"2017-05-22T14:07:07","slug":"prix-convergences-des-projets-en-faveur-dune-meilleure-gestion-des-dechets","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences-des-projets-en-faveur-dune-meilleure-gestion-des-dechets\/","title":{"rendered":"[Prix Convergences] Des projets en faveur d\u2019une meilleure gestion des d\u00e9chets !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDes projets en faveur d\u2019une meilleure gestion des d\u00e9chets !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Bckground-image-openteam-platform.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Promo-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb300px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p>Le projet<a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\"> Lemon Aide<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Love-Your-Waste.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le projet <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 12 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Venez les rencontrer le <strong>2 juin<\/strong> \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546\"><strong>soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences<\/strong><\/a> !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/F_SDG_Icons-01-12.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime;] [\/et_pb_image][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#bf8d2c\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf8d2c;\"><strong>LES PROJETS<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ?<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\">Lemon Aide<\/a> : <\/em>Le projet Lemon Aide r\u00e9pond \u00e0 deux probl\u00e9matiques principales qui sont d\u2019une part l\u2019exclusion sociale et le ch\u00f4mage et d\u2019autre part le faible recyclage des d\u00e9chets.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a> : <\/em>8 500 tonnes de biod\u00e9chets alimentaires sont jet\u00e9s chaque jour par pr\u00e8s de 15 millions de Fran\u00e7ais dans les \u00e9coles, entreprises et h\u00f4pitaux. Or, par le biais d\u2019une m\u00e9thanisation, ces biod\u00e9chets pourraient \u00eatre r\u00e9duits et transform\u00e9s en biogaz et en engrais naturels\u00a0! Par ailleurs, les Fran\u00e7ais\/la France consomme\/nt 40 milliards de m<sup>3<\/sup> de gaz par an, bien que la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pr\u00e9voie qu&rsquo;un quart de cette consommation soit d&rsquo;origine renouvelable d&rsquo;ici 2025. Les biod\u00e9chets repr\u00e9sentent une opportunit\u00e9 concr\u00e8te en termes d&rsquo;\u00e9conomie circulaire et de transition \u00e9nerg\u00e9tique, qui doit mobiliser le plus grand nombre de Fran\u00e7ais.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quelle solution est mise en oeuvre ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\">Lemon Aide<\/a> : <\/em>Lemon Aide est une entreprise d\u2019insertion co-cr\u00e9\u00e9e par FACE et Lemon Tri (co-actionnaires) avec le soutien de Danone (financements du Fonds Danone Ecosyst\u00e8me). L\u2019\u00e9conomie circulaire est au c\u0153ur des activit\u00e9s de Lemon Aide puisque Lemon Aide collecte, trie, traite la mati\u00e8re et achemine les d\u00e9chets vers les fili\u00e8res de recyclage adapt\u00e9es. Ce syst\u00e8me de revalorisation des d\u00e9chets permet d\u2019\u00e9viter les d\u00e9gradations environnementales li\u00e9es \u00e0 l\u2019enfouissement et l\u2019incin\u00e9ration des d\u00e9chets ainsi que de pr\u00e9server les ressources naturelles en \u00e9vitant l\u2019extraction de nouvelles mati\u00e8res premi\u00e8res. Lemon Aide s\u2019engage \u00e0 ce que 100% des emballages collect\u00e9s sont trait\u00e9s et revaloris\u00e9s en France. En tant qu&rsquo;entreprise d&rsquo;insertion, Lemon Aide propose des contrats d\u2019insertion et un accompagnement socio-professionnel intensif d\u2019une dur\u00e9e de six mois \u00e0 des personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi, c\u2019est-\u00e0-dire des personnes avec un faible niveau de qualification, des b\u00e9n\u00e9ficiaires des minima sociaux, \u00a0des ch\u00f4meurs de longues dur\u00e9es ou encore les publics-cibles des politiques d\u2019emploi (principalement les femmes, les seniors et personnes en situation de handicap). Le programme d\u2019insertion de Lemon Aide leur offre des perspectives d\u2019\u00e9volution durable sur le march\u00e9 du travail. En effet, les collaborateurs se voient confier des missions transverses afin d\u2019acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences vari\u00e9es et recherch\u00e9es dans la plupart des industries. Lemon Aide cherche ainsi \u00e0 leur ouvrir des d\u00e9bouch\u00e9s non seulement dans la fili\u00e8re des \u00e9co-activit\u00e9s mais \u00e9galement dans d\u2019autres fili\u00e8res industrielles.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a> : <\/em>Aujourd\u2019hui, les d\u00e9chets organiques sont pour la plupart non tri\u00e9s et br\u00fbles par incin\u00e9ration\u00a0: une aberration \u00e9cologique mais aussi \u00e9conomique quand on sait qu\u2019ils sont compos\u00e9s \u00e0 80% d\u2019eau. Les fili\u00e8res de valorisation sont en plein d\u00e9veloppement et les sp\u00e9cificit\u00e9s de ces d\u00e9chets, en particulier contenant de la viande, imposent d\u2019inventer de nouveaux mod\u00e8les. L\u2019id\u00e9e de Love your waste est n\u00e9e d\u2019un tournant l\u00e9gislatif, le Grenelle II. Nous voulons participer \u00e0 la construction de la fili\u00e8re d\u2019avenir qu\u2019est la m\u00e9thanisation en proposant une solution cl\u00e9 en main qui soit plus vertueuse pour l\u2019environnement, l\u2019\u00e9ducation au tri \u00e0 la source et la sensibilisation \u00e0 la r\u00e9duction du gaspillage alimentaire. Love your waste propose non seulement une mise en conformit\u00e9 avec la loi Grenelle II et une mise en application anticip\u00e9e de la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique, mais aussi d\u2019enrichir la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement durable et de RSE (Responsabilit\u00e9 Sociale et Environnementale) avec un engagement au quotidien de tous.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #27bfe6;\"><strong><span style=\"color: #bf8d2c;\">LES PARTENARIATS<\/span><br \/>\n<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de Lemon Aide\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#bf8d2c\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109115\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Danone.svg_.png\" alt=\"Danone.svg\" width=\"87\" height=\"109\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Danone.svg_.png 819w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Danone.svg_-240x300.png 240w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Danone.svg_-768x960.png 768w\" sizes=\"(max-width: 87px) 100vw, 87px\" \/><\/a> \u00a0 \u00a0\u00a0 <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109117\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD.jpg\" alt=\"FACE_haute_def_HD\" width=\"141\" height=\"100\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD.jpg 7016w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD-768x543.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD-400x284.jpg 400w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FACE_haute_def_HD-1080x764.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 141px) 100vw, 141px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0 <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109119\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT.jpg\" alt=\"LT\" width=\"118\" height=\"102\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT.jpg 2541w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT-300x260.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT-768x665.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT-1024x887.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LT-1080x935.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 118px) 100vw, 118px\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de Love your waste\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#bf8d2c\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109121\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_CDE14.png\" alt=\"logo_CDE14\" width=\"135\" height=\"123\" \/><\/a> \u00a0 <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109123\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LYW-LogoCarreFond.png\" alt=\"LYW-LogoCarreFond\" width=\"131\" height=\"131\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LYW-LogoCarreFond.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LYW-LogoCarreFond-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 131px) 100vw, 131px\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quel est l&rsquo;objectif du partenariat ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\">Lemon Aide<\/a> : <\/em>Le partenariat permet de capitaliser sur les plus-values d\u2019un grand groupe, d\u2019une start-up et d\u2019une fondation reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique au service de la consommation responsable, du d\u00e9veloppement durable et de l\u2019inclusion sociale, \u00e0 travers la co-cr\u00e9ation d\u2019une entreprise d\u2019insertion. Chaque partenaire contribue directement \u00e0 la mise en \u0153uvre du projet en apportant son expertise, en partageant son r\u00e9seau, en soutenant l&rsquo;accompagnement social et professionnel des salari\u00e9s en insertion, et via des \u00e9quipements. La contribution op\u00e9rationnelle de chacun est n\u00e9cessaire \u00e0 la bonne marche du projet\u00a0: ainsi, nous nous r\u00e9unissons chaque semaine en comit\u00e9 de pilotage pour faire le point sur les activit\u00e9s et perspectives de d\u00e9veloppement de Lemon Aide.<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a> : <\/em>Notre objectif est de cr\u00e9er une m\u00e9thode d&rsquo;analyse pragmatique du gaspillage alimentaire et transformer cette th\u00e9matique en un projet \u00e0 la fois f\u00e9d\u00e9rateur en interne et valorisant en externe.<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>En quoi ce partenariat est-il innovant ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\">Lemon Aide<\/a> : <\/em>Lemon Aide est le fruit de l\u2019engagement in\u00e9dit et partenarial d\u2019un grand groupe (Danone), une start-up (Lemon Tri) et une Fondation Reconnue d\u2019Utilit\u00e9 Publique (FACE).<\/p>\n<p><em><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a> : <\/em>Le partenariat entre Love your waste et la Caisse des \u00e9coles du 14<sup>e<\/sup> arrondissement permet d\u2019illustrer la mise en place de bonnes pratiques \u00e0 la fois en termes de partenariats entre start-up et acteurs publics, mais aussi en termes de recyclage, de gaspillage et plus globalement d&rsquo;alimentation durable.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#bf8d2c\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet Lemon Aide Le projet Love your waste Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 12 ! Venez les rencontrer le 2 juin \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences ! LES PROJETS A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ? Lemon Aide : Le projet Lemon Aide r\u00e9pond \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109107,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[138,139,62],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109076"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109076"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109076\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109127,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109076\/revisions\/109127"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109076"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109076"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109076"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}