{"id":109132,"date":"2017-05-26T16:39:12","date_gmt":"2017-05-26T14:39:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109132\/"},"modified":"2017-05-26T16:39:53","modified_gmt":"2017-05-26T14:39:53","slug":"prix-convergences-des-projets-de-lieux-au-coeur-de-linnovation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences-des-projets-de-lieux-au-coeur-de-linnovation\/","title":{"rendered":"[Prix Convergences] Des projets de lieux au c\u0153ur de l&rsquo;innovation !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDes projets de lieux au coeur de l&rsquo;innovation !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Bckground-image-openteam-platform-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/17A4864.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le projet du <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Centsept<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/2017-05-11-IIlustration-convergences-montage-photo.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb291px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p>Le projet <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe des ODD 7 et 12 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Venez les rencontrer le <strong>2 juin<\/strong> \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546\"><strong>soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences<\/strong><\/a> !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/F_SDG_Icons-01-07.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/Gl9C8m\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/F_SDG_Icons-01-12.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/Gl9C8m\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf8d2c;\"><strong>LES PROJETS<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ?<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Le Centsept : <\/a>Les 17 objectifs de d\u00e9veloppement durable de l&rsquo;ONU sont le socle de l\u2019intervention du Centsept\u00a0: le projet cherche \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 des besoins prioritaires issus de ces objectifs de d\u00e9veloppement durable. Pour ce faire, le Centsept sollicite les principaux acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires pr\u00e9sents sur le territoire afin d\u2019identifier les enjeux prioritaires de ce territoire, ainsi que les actions qui pourraient \u00eatre men\u00e9es.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village : <\/a>A Manille, 40% des habitants habitent dans des bidonvilles, ce qui repr\u00e9sente plus de 10 millions de personnes, et beaucoup d\u2019entre eux sont r\u00e9guli\u00e8rement expuls\u00e9s vers des centres de relocalisation. Depuis 2004, 4 zones de relocalisation en p\u00e9riph\u00e9rie de Calauan, au sud de Manille, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9es par la National Housing Authority. A ce jour, environ 12 000 familles ont \u00e9t\u00e9 relog\u00e9es \u00e0 Calauan, dont plus de 1 500 jeunes entre 17 et 24 ans, principale cible de Life Project 4 Youth (LP4Y). Les conditions de vie sont pr\u00e9caires dans ces zones de relocalisation\u00a0: en effet, seulement 10% des familles ont l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, dont le co\u00fbt est trois fois plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019\u00e0 Manille. L\u2019eau potable est souvent, elle aussi, trop co\u00fbteuse pour les familles, qui ont acc\u00e8s seulement \u00e0 un syst\u00e8me pr\u00e9caire et d\u00e9t\u00e9rior\u00e9, d\u00e9bouchant dans des rivi\u00e8res. La population a acc\u00e8s limit\u00e9 \u00e0 aux opportunit\u00e9s d\u2019emploi, aux structures de sant\u00e9, et aux \u00e9coles, difficiles d\u2019acc\u00e8s du fait d\u2019un r\u00e9seau de transport quasi-inexistant. Enfin, les populations urbaines expuls\u00e9es dans ces zones rurales sont tout \u00e0 fait \u00e9trang\u00e8res au mode de vie de ces zones rurales.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quelle solution est mise en oeuvre ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Le Centsept : <\/a>Les missions du Centsept s\u2019articulent autour de cinq principaux axes, qui sont l\u2019analyse des besoins sociaux et environnementaux du territoire, la d\u00e9tection de projets, l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de projets, la co-cr\u00e9ation de solutions et la promotion de l&rsquo;innovation et de l&rsquo;entrepreneuriat social.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village :<\/a>\u00a0\u00a0<strong>Green Village apporte des solutions dans plusieurs domaines.<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi :<\/strong> un r\u00e9seau d\u2019associations locales a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 afin d\u2019inciter au d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s \u00e9conomiques au sein de la communaut\u00e9, en utilisant les ressources locales et en faisant du Green Village la vitrine des produits cr\u00e9\u00e9s sur place. Les ouvriers, fournisseurs et sous-traitants employ\u00e9s par le Green Village sont choisis au sein de la communaut\u00e9 locale.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>D\u00e9chets &amp; Environnement<\/strong> : Green Village milite aupr\u00e8s des organisations publiques et \u00a0des associations locales pour instaurer la collecte des d\u00e9chets et le tri s\u00e9lectif. Education de la communaut\u00e9 \u00e0 la gestion des d\u00e9chets dont le compost et le tri s\u00e9lectif. D\u00e9veloppement d\u2019initiatives \u00e9conomiques de transformation des d\u00e9chets.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Energie\u00a0:<\/strong> une partie de la zone de relogement est fournie en \u00e9nergie solaire, une \u00e9nergie verte et gratuite promue par Green Village aupr\u00e8s des organismes publics locaux.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Eau et assainissement\u00a0: <\/strong>un point d\u2019eau min\u00e9rale et de douches propres en acc\u00e8s libre a \u00e9t\u00e9 install\u00e9, en parall\u00e8le de la promotion au sein du Green Village de la r\u00e9cup\u00e9ration des eaux de pluie et de l\u2019usage de filtres \u00e0 eau naturels. Les eaux us\u00e9es sont d\u00e9sormais trait\u00e9es par phyto-\u00e9puration.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Jardins \u00e9cologiques\u00a0:<\/strong> promotion d\u2019un habitat sain en mat\u00e9riaux naturels et locaux, architecture bioclimatique, valorisation du savoir ancestral et retour \u00e0 des techniques traditionnelles r\u00e9sistantes aux typhons.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Sant\u00e9 :<\/strong> promotion d\u2019une nutrition saine dans le restaurant (consommation de fruits, l\u00e9gumes, et herbes m\u00e9dicinales produits sur place) et assainissement de l\u2019eau.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #27bfe6;\"><strong><span style=\"color: #bf8d2c;\">LES PARTENARIATS<\/span><br \/>\n<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires du CentSept\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109180\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/1000px-Orange_logo.svg_.png\" alt=\"1000px-Orange_logo.svg\" width=\"115\" height=\"115\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/1000px-Orange_logo.svg_.png 1000w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/1000px-Orange_logo.svg_-150x150.png 150w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/1000px-Orange_logo.svg_-300x300.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/1000px-Orange_logo.svg_-768x768.png 768w\" sizes=\"(max-width: 115px) 100vw, 115px\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109182\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/bouygues-png.png\" alt=\"bouygues-png\" width=\"292\" height=\"122\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/bouygues-png.png 865w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/bouygues-png-300x126.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/bouygues-png-768x321.png 768w\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109184\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/cera_carre2.png\" alt=\"cera_carre2\" width=\"98\" height=\"106\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109186\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF.png\" alt=\"EDF\" width=\"143\" height=\"62\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF.png 1417w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-300x130.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-768x333.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-1024x444.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-1080x469.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 143px) 100vw, 143px\" \/> \u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109190\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/in_homine.jpg\" alt=\"in_homine\" width=\"121\" height=\"106\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/in_homine.jpg 712w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/in_homine-300x264.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 121px) 100vw, 121px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109192\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis.png\" alt=\"keolis\" width=\"218\" height=\"50\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis.png 1115w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis-300x69.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis-768x176.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis-1024x235.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/keolis-1080x248.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 218px) 100vw, 218px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109194\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5.png\" alt=\"LGLP_2L_quadri_CS5\" width=\"200\" height=\"96\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5.png 1554w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5-300x144.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5-768x369.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5-1024x492.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LGLP_2L_quadri_CS5-1080x518.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109196\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05.jpg\" alt=\"logo Ashoka HD 09.05\" width=\"116\" height=\"102\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05.jpg 1500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05-300x264.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05-768x676.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05-1024x902.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-Ashoka-HD-09.05-1080x951.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 116px) 100vw, 116px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109198\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc.png\" alt=\"Logo Intrum Sans fond rond blanc\" width=\"315\" height=\"63\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc.png 1772w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc-300x60.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc-768x153.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc-1024x204.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo-Intrum-Sans-fond-rond-blanc-1080x215.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 315px) 100vw, 315px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109200\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_17.png\" alt=\"logo_17\" width=\"236\" height=\"61\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_17.png 800w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_17-300x78.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo_17-768x199.png 768w\" sizes=\"(max-width: 236px) 100vw, 236px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109202\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA.png\" alt=\"Logo_ARA\" width=\"191\" height=\"107\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA.png 7150w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA-300x168.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA-768x431.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA-1024x574.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Logo_ARA-1080x605.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 191px) 100vw, 191px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109204\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc.png\" alt=\"LOGO_Ronalpia ARA_vecto_fondblanc\" width=\"185\" height=\"149\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc.png 2435w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc-300x242.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc-768x619.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc-1024x826.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/LOGO_Ronalpia-ARA_vecto_fondblanc-1080x871.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 185px) 100vw, 185px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109206\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-enedis.png\" alt=\"logo-enedis\" width=\"141\" height=\"94\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-enedis.png 434w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logo-enedis-300x200.png 300w\" sizes=\"(max-width: 141px) 100vw, 141px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109208\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logoETIC2012.jpg\" alt=\"logoETIC2012\" width=\"145\" height=\"145\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logoETIC2012.jpg 637w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logoETIC2012-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/logoETIC2012-300x300.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 145px) 100vw, 145px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109210\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/MOUVES_logo2013.png\" alt=\"MOUVES_logo2013\" width=\"173\" height=\"163\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/MOUVES_logo2013.png 496w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/MOUVES_logo2013-300x283.png 300w\" sizes=\"(max-width: 173px) 100vw, 173px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109212\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_.png\" alt=\"Sanofi.svg\" width=\"119\" height=\"95\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_.png 1280w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_-300x238.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_-768x610.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_-1024x814.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Sanofi.svg_-1080x858.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 119px) 100vw, 119px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109214\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/UGAP.png\" alt=\"UGAP\" width=\"187\" height=\"187\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/UGAP.png 200w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/UGAP-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 187px) 100vw, 187px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109216\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Veolia.png\" alt=\"Veolia\" width=\"214\" height=\"71\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de Green Village\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109219\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/BPI-logo.jpg\" alt=\"BPI logo\" width=\"100\" height=\"96\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109221\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/CHL-logo.jpg\" alt=\"CHL logo\" width=\"226\" height=\"83\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/CHL-logo.jpg 500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/CHL-logo-300x110.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 226px) 100vw, 226px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109223\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo.jpg\" alt=\"DB logo\" width=\"135\" height=\"72\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo.jpg 4669w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo-300x160.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo-768x409.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo-1024x546.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/DB-logo-1080x576.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 135px) 100vw, 135px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109225\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Degroof.png\" alt=\"Degroof\" width=\"135\" height=\"94\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109227\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo.jpg\" alt=\"EDF_LogoCart_op_4C_v_F\" width=\"321\" height=\"127\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo.jpg 1320w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo-300x119.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo-768x304.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo-1024x405.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/EDF-EN-logo-1080x427.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 321px) 100vw, 321px\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109229\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FPRDI-logo.jpg\" alt=\"FPRDI logo\" width=\"97\" height=\"97\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FPRDI-logo.jpg 224w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/FPRDI-logo-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 97px) 100vw, 97px\" \/> \u00a0\u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-109235\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/municipality-of-calauan.jpg\" alt=\"municipality of calauan\" width=\"107\" height=\"107\" \/> \u00a0<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-109239\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/PLS.jpg\" alt=\"PLS\" width=\"115\" height=\"82\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-109241\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/SCPW-logo.gif\" alt=\"SCPW logo\" width=\"160\" height=\"75\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-109243\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/UPLB-logo.png\" alt=\"UPLB logo\" width=\"120\" height=\"109\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-109245\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/WAND.jpg\" alt=\"WAND\" width=\"243\" height=\"96\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quel est l&rsquo;objectif du partenariat ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Le Centsept :\u00a0<\/a><em>Un exemple\u00a0: le partenariat avec Veolia<\/em> Le partenariat entre Veolia et le Centsept a pour mission globale de g\u00e9n\u00e9rer de l\u2019innovation sociale sur le territoire lyonnais\u00a0: d\u00e9cloisonner, rencontrer de nouveaux acteurs implant\u00e9s sur le territoire et soutenir des entrepreneurs sociaux par la co-cr\u00e9ation. Dans le cadre de ce partenariat, le Centsept accompagne des entreprises sociales s\u00e9lectionn\u00e9es au sein de son programme Acc\u00e9l\u00e9ration, mais aussi soutient avec Veolia la co-cr\u00e9ation de solutions innovantes entre les collaborateurs Veolia et les entrepreneurs sociaux. Enfin, le Centsept sensibilise les collaborateurs de Veolia \u00e0 l\u2019innovation sociale et les encourage \u00e0 faire converger innovation sociale et activit\u00e9 professionnelle quotidienne.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village :<\/a>\u00a0Les partenariats mis en place dans le cadre du Green Village ont pour objectif de permettre une instauration durable et \u00e9quilibr\u00e9e du projet. Le projet, en s\u2019appuyant sur des partenaires locaux et sur la communaut\u00e9 environnante, profite des connaissances et capacit\u00e9s de chacun sur le pays et sa culture. Fort d\u2019un vaste r\u00e9seau de partenaires diversifi\u00e9s, le Green Village b\u00e9n\u00e9ficie de ressources vari\u00e9es, tout en s\u2019assurant de ne pas devenir d\u00e9pendant d\u2019un soutien en particulier. Les diverses contributions (financi\u00e8res, mat\u00e9rielles, techniques, intellectuelles et technologiques) permettent de faire \u00e9merger au sein du Green Village de nouvelles id\u00e9es et des projets vari\u00e9s. Ces partenariats sont \u00e9galement construits de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter un simple m\u00e9c\u00e9nat financier\u00a0: au contraire, le projet cherche \u00e0 d\u00e9velopper des relations \u201cgagnant-gagnant \u201d, bas\u00e9es sur l\u2019\u00e9change et l\u2019apprentissage mutuel.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>En quoi ce partenariat est-il innovant ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\">Le CentSept :\u00a0<\/a>Le partenariat, toujours ax\u00e9 sur l\u2019exemple de Veolia, est innovant \u00e0 plusieurs titres. Tout d\u2019abord, en tant que pr\u00e9sident du Conseil d\u2019Administration, le partenaire est pleinement associ\u00e9 aux d\u00e9cisions strat\u00e9giques du projet. Le partenaire participe \u00e9galement \u00e0 l\u2019exp\u00e9rimentation et au d\u00e9ploiement, en co-construction avec les partenaires experts du Centsept (Ronalpia et Ashoka) de programmes d\u2019accompagnement associant des entrepreneurs sociaux et des collaborateurs de Veolia. Le programme en question exp\u00e9rimente le potentiel b\u00e9n\u00e9fice d\u2019un projet d\u2019entrepreneuriat social pour l\u2019offre de services de Veolia, et inversement, la capacit\u00e9 de l\u2019expertise de Veolia \u00e0 \u00eatre un levier de d\u00e9veloppement pour l\u2019entrepreneur social. Cela permet \u00e0 Veolia de diffuser une culture d\u2019innovation sociale au sein des \u00e9quipes de direction et des \u00e9quipes op\u00e9rationnelles, en s\u2019appuyant sur le Centsept, qui, en contrepartie, b\u00e9n\u00e9ficie des ressources humaines de Veolia\u00a0: un stagiaire partage son temps entre Veolia et le Centsept.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\">Green Village :<\/a>\u00a0Les partenaires, tout d\u2019abord, s\u2019impliquent vraiment dans le projet car les partenariats d\u00e9velopp\u00e9s ont pour objectif le d\u00e9veloppement du projet mais aussi celui de ses contributeurs. Chaque partenaire a la possibilit\u00e9 de s\u2019impliquer personnellement dans le projet et d\u2019y apporter de nouvelles id\u00e9es.<\/p>\n<p>Les partenariats men\u00e9s sont innovants par la diversit\u00e9 et la compl\u00e9mentarit\u00e9 des acteurs : le Green Village s\u2019entoure aussi bien de petits acteurs locaux que de grandes entreprises internationales et d\u2019associations publiques. Le projet se d\u00e9veloppe gr\u00e2ce \u00e0 la compl\u00e9mentarit\u00e9 de l\u2019expertise de chacun de ces partenaires.<\/p>\n<p>Le projet met en place un v\u00e9ritable r\u00e9seau de partenaires : les diff\u00e9rents partenaires sont mis en relation pour permettre une v\u00e9ritable synergie de connaissances en mati\u00e8re d\u2019\u00e9cologie. Le Green Village se positionne ainsi comme une plateforme d\u2019\u00e9change et d\u2019interaction entre les acteurs, pour partager les best-practices de chacun.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet du Centsept Le projet Green Village Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe des ODD 7 et 12 ! Venez les rencontrer le 2 juin \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences ! LES PROJETS A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ? Le Centsept : Les 17 objectifs de d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109162,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109132"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109132"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109132\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109247,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109132\/revisions\/109247"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109132"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109132"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109132"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}