{"id":109297,"date":"2017-06-06T15:33:35","date_gmt":"2017-06-06T13:33:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109297\/"},"modified":"2017-06-06T15:33:35","modified_gmt":"2017-06-06T13:33:35","slug":"des-projets-pour-produire-en-respectant-les-ecosystemes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/des-projets-pour-produire-en-respectant-les-ecosystemes\/","title":{"rendered":"Des projets pour produire en respectant les \u00e9cosyst\u00e8mes !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbDes projets pour produire en respectant les \u00e9cosyst\u00e8mes !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Bckground-image-openteam-platform-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CoralGuardian-P\u00eacheurs.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Le projet de <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">Conservation marine participative<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CARMA_Gonesse-01.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb291px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12&Prime;]<\/p>\n<p>Le projet <a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 12 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Venez les rencontrer le <strong>2 juin<\/strong> \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546\"><strong>soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences<\/strong><\/a> !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/F_SDG_Icons-01-12.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/Gl9C8m\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #bf8d2c;\"><strong>LES PROJETS<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ?<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative :<\/a> Il y a vingt ans en Indon\u00e9sie, le recours \u00e0 des pratiques de p\u00eaches destructrices \u00e9tait courant et l\u00e9gal. La p\u00eache \u00e0 la dynamite et celle au cyanure de potassium sont d\u00e9sormais interdites. Cependant, sur des \u00eeles isol\u00e9es, faute de ressources alternatives, certains p\u00eacheurs utilisent encore ces modes de collecte qui permettent de pr\u00e9lever des poissons et invert\u00e9br\u00e9s \u00e0 haute valeur commerciale. Ces pratiques sont tr\u00e8s nocives pour les \u00e9cosyst\u00e8mes coralliens et la biodiversit\u00e9 marine. La destruction des r\u00e9cifs a entrain\u00e9 la d\u00e9gradation de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me marin et la disparition des stocks de p\u00eaches associ\u00e9s, ce qui incite les p\u00eacheurs \u00e0 se rendre dans des zones plus \u00e9loign\u00e9es et plus risqu\u00e9es pour s\u2019approvisionner. Les difficult\u00e9s grandissantes rencontr\u00e9es par les p\u00eacheurs mettent en p\u00e9ril la capacit\u00e9 de r\u00e9silience des communaut\u00e9s qui d\u00e9pendent directement de ces ressources en d\u00e9clin. Il est n\u00e9cessaire de r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer et pr\u00e9server les r\u00e9cifs coralliens qui permettent aux stocks de p\u00eaches de se reconstituer et de proposer une solution durable aux p\u00eacheurs qui ne peuvent plus subvenir \u00e0 leurs besoins. Il s\u2019agit de valoriser un projet de conservation marine participative (restauration des r\u00e9cifs coralliens par une \u00e9quipe de p\u00eacheurs locaux) en d\u00e9veloppant une gestion durable des stocks de p\u00eaches.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse : <\/a>Le Triangle de Gonesse est un site agricole embl\u00e9matique et de grande qualit\u00e9. Cependant, un simple maintien en l&rsquo;\u00e9tat du site ne permet pas de r\u00e9pondre aux besoins du territoire. Le site pourrait accueillir un projet de plus grande envergure et devenir un p\u00f4le agricole r\u00e9gional susceptible de promouvoir les collectivit\u00e9s impliqu\u00e9es. Notre projet a pour ambition de lancer une dynamique agricole respectant les objectifs de d\u00e9veloppement durable et de r\u00e9pondre aux besoins \u00e9conomiques et sociaux des habitants des communes avoisinantes, dans une optique de transition des territoires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quelle solution est mise en oeuvre ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative : <\/a>Face \u00e0 des probl\u00e9matiques globales, des solutions locales, solidaires et participatives existent\u00a0: la conservation marine participative a pour objectif de g\u00e9rer localement et durablement les stocks de p\u00eaches reconstitu\u00e9s. Au large de l\u2019Ile de Flores, en Indon\u00e9sie, les 1500 habitants des villages de Seraya Besar et de Seraya Kecil, dont 90% sont des p\u00eacheurs et 10% sont des collecteurs et revendeurs, se sont engag\u00e9s dans un programme de conservation marine participative d\u00e9velopp\u00e9 avec eux par Coral Guardian. Le programme permet de restaurer les zones r\u00e9cifales d\u00e9truites et reconstituer les stocks de p\u00eaches\u00a0: des r\u00e9sultats positifs ont \u00e9t\u00e9 obtenus puisque 18 000 colonies de coraux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 transplant\u00e9es et une aire marine prot\u00e9g\u00e9e g\u00e9r\u00e9e localement (AMP) de 629 hectares a \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9e par les autorit\u00e9s en septembre 2016. L\u2019AMP permet la reconstitution des stocks de p\u00eache, par la restauration de deux zones r\u00e9cifales suppl\u00e9mentaires et la cr\u00e9ation d\u2019un syst\u00e8me de zonation pour contr\u00f4ler et r\u00e9glementer les techniques de p\u00eaches utilis\u00e9es sur la zone.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse : <\/a>Le projet Triangle de Gonesse &#8211; les paysans du par ici est constitu\u00e9 de deux p\u00f4les interconnect\u00e9s fonctionnant en r\u00e9seau avec d\u2019autres sites d\u2019\u00cele- de- France. Le premier p\u00f4le, \u00ab\u00a0T\u00eate de r\u00e9seau\u00a0\u00bb, concerne l&rsquo;agriculture p\u00e9ri-urbaine et s\u2019articule autour d&rsquo;un \u00ab\u00a0Farm-Lab\u00a0\u00bb et de deux fermes. Le deuxi\u00e8me p\u00f4le, \u00ab\u00a0Rurbain\u00a0\u00bb, est un espace de fabrication et d\u2019\u00e9change autour de th\u00e9matiques telles que l\u2019artisanat, la sant\u00e9 alimentaire et les arts de vivre. Le p\u00f4le\u00a0\u00ab\u00a0Rurbain\u00a0\u00bb est prolong\u00e9 par des \u00e9co-hameaux aux franges du Triangle et par des op\u00e9rations de r\u00e9novation urbaine.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#969696&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #27bfe6;\"><strong><span style=\"color: #bf8d2c;\">LES PARTENARIATS<\/span><br \/>\n<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de la conservation marine participative\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109368\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-Karang-Komodo3.png\" alt=\"logo Karang Komodo3\" width=\"59\" height=\"62\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-Karang-Komodo3.png 339w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-Karang-Komodo3-283x300.png 283w\" sizes=\"(max-width: 59px) 100vw, 59px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109370\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-agencemicroprojets.png\" alt=\"logo-agencemicroprojets\" width=\"195\" height=\"51\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-agencemicroprojets.png 410w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-agencemicroprojets-300x78.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-agencemicroprojets-400x107.png 400w\" sizes=\"(max-width: 195px) 100vw, 195px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-109372\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/LogoKKP.jpg\" alt=\"LogoKKP\" width=\"125\" height=\"137\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_toggle admin_label=\u00a0\u00bbBascule\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbLes partenaires de Triangle de Gonesse\u00a0\u00bb open=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109374\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/AAA.jpg\" alt=\"AAA\" width=\"218\" height=\"56\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/AAA.jpg 955w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/AAA-300x77.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/AAA-768x197.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 218px) 100vw, 218px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109376\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/FermeDavenir-logo.png\" alt=\"FermeDavenir-logo\" width=\"143\" height=\"95\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109378\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/les_champs_des_possibles.jpg\" alt=\"les_champs_des_possibles\" width=\"146\" height=\"101\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/les_champs_des_possibles.jpg 388w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/les_champs_des_possibles-300x207.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 146px) 100vw, 146px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109380\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_CDF_2014.jpg\" alt=\"logo_CDF_2014\" width=\"138\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_CDF_2014.jpg 1054w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_CDF_2014-300x149.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_CDF_2014-768x380.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_CDF_2014-1024x507.jpg 1024w\" sizes=\"(max-width: 138px) 100vw, 138px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109382\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor.jpg\" alt=\"logo_fair_hor\" width=\"250\" height=\"78\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor.jpg 1976w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor-300x93.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor-768x239.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor-1024x319.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_fair_hor-1080x336.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109384\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE.png\" alt=\"Logo_Principal_ROUGE-FNE\" width=\"124\" height=\"103\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE.png 1200w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE-300x250.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE-768x639.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE-1024x852.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo_Principal_ROUGE-FNE-1080x898.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 124px) 100vw, 124px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109386\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo_ramap_vert_fonce.gif\" alt=\"logo_ramap_vert_fonce\" width=\"93\" height=\"93\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109388\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri.jpg\" alt=\"logobiocoop_quadri\" width=\"186\" height=\"53\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri.jpg 2527w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri-300x85.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri-768x219.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri-1024x292.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logobiocoop_quadri-1080x308.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109390\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-miimosa-front-66e6349e07dd3030cdf8445a73f80f6a.png\" alt=\"logo-miimosa-front-66e6349e07dd3030cdf8445a73f80f6a\" width=\"153\" height=\"43\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-miimosa-front-66e6349e07dd3030cdf8445a73f80f6a.png 656w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/logo-miimosa-front-66e6349e07dd3030cdf8445a73f80f6a-300x84.png 300w\" sizes=\"(max-width: 153px) 100vw, 153px\" \/><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone  wp-image-109392\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/TDL_IDF_BD_RVB-e1377261941951.jpg\" alt=\"TDL_IDF_BD_RVB-e1377261941951\" width=\"132\" height=\"178\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/TDL_IDF_BD_RVB-e1377261941951.jpg 417w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/TDL_IDF_BD_RVB-e1377261941951-223x300.jpg 223w\" sizes=\"(max-width: 132px) 100vw, 132px\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_toggle][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quel est l&rsquo;objectif du partenariat ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative :<\/a> Le partenariat a pour objectif la mise en place d\u2019une Aire Marine Prot\u00e9g\u00e9e et la promotion de bonnes pratiques quant \u00e0 la gestion durable des ressources, en impliquant toutes les parties prenantes. Des formations pour reconstituer et g\u00e9rer les stocks de p\u00eaches des r\u00e9cifs coralliens locaux aux activit\u00e9s de m\u00e9diation sociale et de protection de la zone, chaque acteur joue un r\u00f4le \u00e0 la hauteur de ses capacit\u00e9s et de son savoir-faire. Les p\u00eacheurs accompagn\u00e9s par Coral Guardian restaurent les r\u00e9cifs et diffusent les bonnes pratiques de p\u00eache dans les villages, qui deviennent alors gestionnaires de leurs ressources. Le gouvernement r\u00e9gional s\u2019est engag\u00e9 dans les activit\u00e9s de conservation des \u00e9cosyst\u00e8mes marins dans les eaux de l&rsquo;Ouest Manggarai. C\u2019est un appui fondamental pour l\u2019\u00e9quipe de p\u00eacheurs, qui marque le d\u00e9but d\u2019une coop\u00e9ration n\u00e9cessaire entre soci\u00e9t\u00e9 civile et gouvernement pour le d\u00e9veloppement durable de la r\u00e9gion.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse : <\/a>Le Groupement CARMA Gonesse prolonge des coop\u00e9rations anciennes issues du p\u00f4le ABIOSOL datant de 2014 et 2015 (p\u00f4le ABIOSOL) et associe d&rsquo;autres partenaires pour monter un projet phare en \u00cele de France.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>En quoi ce partenariat est-il innovant ?<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative : <\/a>Dans l\u2019Etat le plus d\u00e9centralis\u00e9 au monde, la coh\u00e9sion sociale et l\u2019implication de toutes les parties prenantes induites par le partenariat peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme innovantes. F\u00e9d\u00e9rer l\u2019ensemble des parties prenantes autour d\u2019une vision commune et d\u2019un projet de pr\u00e9servation qui b\u00e9n\u00e9ficiera \u00e0 tous sur le long terme est une innovation sociale. Les protocoles scientifiques de restauration, de suivi des stocks de p\u00eaches et de gestion durable des ressources apportent \u00e0 une population qui a peu acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation de v\u00e9ritables comp\u00e9tences en sciences marines. Le partenariat n\u2019est pas bas\u00e9 sur un \u00e9change financier mais sur la valorisation des connaissances partag\u00e9es\u00a0: le transfert de comp\u00e9tences, mod\u00e8le choisi pour renforcer les capacit\u00e9s de chaque partenaire, permet \u00e0 chacun d\u2019agir l\u2019autonomie du projet. L\u2019organisme solidaire n\u2019est pas qu\u2019un porteur de projet\u00a0: il est l\u2019incubateur d\u2019un mod\u00e8le multidimensionnel (environnemental, social et \u00e9conomique) o\u00f9 la population locale et le gouvernement r\u00e9gional et national s\u2019impliquent pour pr\u00e9server et g\u00e9rer durablement leur Aire Marine Prot\u00e9g\u00e9e et leurs stocks de p\u00eaches. Les partenaires priv\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 croire et investir dans la solution locale (par des investissements humains et financiers), ils ont \u00e9t\u00e9 rejoints par les partenaires publics. Nous croyons \u00e0 la richesse et la force qu\u2019apporte une diversit\u00e9 d\u2019acteurs r\u00e9unis.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse : <\/a>Les partenariats contract\u00e9s autour de ce projet se sont faits sur la base de pr\u00e9c\u00e9dentes exp\u00e9riences agricoles et \u00e9cologiques. Nous avons cependant cherch\u00e9 \u00e0 transcender en nouant des partenariats avec de nouvelles organisations et professions, telles que des monteurs de projets, des architectes-urbanistes, des paysagistes, des sp\u00e9cialistes du <em>strategic design<\/em>. Notre projet s\u2019inscrit dans une d\u00e9marche de co-construction \u00e0 dimension militante et nous nous effor\u00e7ons d\u2019associer les agriculteurs et les habitants.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-prix-convergences-2017-meetthenominees-34499370546&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#fbc412&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_size=\u00a0\u00bb17&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet de Conservation marine participative Le projet Triangle de Gonesse Deux projets nomin\u00e9s aux Prix Convergences sous le signe de l&rsquo;ODD 12 ! Venez les rencontrer le 2 juin \u00e0 la soir\u00e9e de Remise des Prix Convergences ! LES PROJETS A quelle probl\u00e9matique r\u00e9pond le projet ? La conservation marine participative : Il y [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109107,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109297"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109297"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109297\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109394,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109297\/revisions\/109394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109297"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109297"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109297"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}