{"id":109416,"date":"2017-06-12T12:26:51","date_gmt":"2017-06-12T10:26:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109416\/"},"modified":"2017-06-12T12:39:55","modified_gmt":"2017-06-12T10:39:55","slug":"le-20-juin-rendez-vous-a-notre-matinee-accompagnement-des-start-ups-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-20-juin-rendez-vous-a-notre-matinee-accompagnement-des-start-ups-sociales\/","title":{"rendered":"Le 20 juin, rendez-vous \u00e0 notre matin\u00e9e \u00ab\u00a0Accompagnement des start-ups sociales\u00a0\u00bb !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Visuel-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-matinee-accompagnement-des-start-ups-sociales-34952408595&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0fa1b8;\"><strong>MATIN\u00c9E ACCOMPAGNEMENT DES START-UPS SOCIALES<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0fa1b8;\"><strong>20 juin 207 | WAI Paris<br \/>\n19, boulevard Poissonni\u00e8re, 75002 Paris<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div>\n<p>Convergences et BNP Paribas ont le plaisir de vous convier \u00e0 la\u00a0<span style=\"color: #19a1b8;\"><strong><em>Matin\u00e9e accompagnement des start-ups sociales <\/em><\/strong><\/span>dans les espaces <a href=\"http:\/\/wai.bnpparibas\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/wai.bnpparibas\"><span style=\"color: #0066cc;\">WAI Paris<\/span><\/a>\u00a0(We Are Innovation) de BNP Paribas. La matin\u00e9e sera compos\u00e9e d&rsquo;une table ronde, suivie d&rsquo;ateliers participatifs sur l&rsquo;accompagnement des start-ups.<\/p>\n<p>Cette <span style=\"color: #19a1b8;\"><strong>manifestation est destin\u00e9e aux entrepreneurs sociaux <\/strong><\/span>qui lancent ou d\u00e9veloppent leurs projets. Participez aux ateliers techniques et rencontrez des <span style=\"color: #19a1b8;\"><strong>experts de l\u2019accompagnement <\/strong><\/span>qui partageront conseils et retours d\u2019exp\u00e9rience :<\/p>\n<\/div>\n<div style=\"text-align: center;\">Comment lancer son projet ?<br \/>\nComment lever des fonds ?<br \/>\nComment changer d&rsquo;\u00e9chelle?<br \/>\nComment mesurer son impact ?Retrouvez le <span style=\"color: #19a1b8;\"><strong>programme<\/strong><\/span> de la Matin\u00e9e <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Matin\u00e9e-accompagnement-des-start-ups-sociales_d\u00e9roul\u00e9.pdf\" target=\"_blank\" data-cke-saved-href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Matin\u00e9e-accompagnement-des-start-ups-sociales_d\u00e9roul\u00e9.pdf\">en ligne<\/a>.<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-matinee-accompagnement-des-start-ups-sociales-34952408595&Prime; button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#19a1b8&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb11&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Attention, les places sont limit\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo-g\u00e9n\u00e9rique_FR.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/BNPP_BL_Q.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/mabanque.bnpparibas\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo-WAI.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb125px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/wai.bnpparibas\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Logo-IMPROVE.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.im-prove.fr\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MATIN\u00c9E ACCOMPAGNEMENT DES START-UPS SOCIALES 20 juin 207 | WAI Paris 19, boulevard Poissonni\u00e8re, 75002 Paris Convergences et BNP Paribas ont le plaisir de vous convier \u00e0 la\u00a0Matin\u00e9e accompagnement des start-ups sociales dans les espaces WAI Paris\u00a0(We Are Innovation) de BNP Paribas. La matin\u00e9e sera compos\u00e9e d&rsquo;une table ronde, suivie d&rsquo;ateliers participatifs sur l&rsquo;accompagnement des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109417,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109416"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109416\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109446,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109416\/revisions\/109446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}