{"id":109405,"date":"2017-06-08T18:21:58","date_gmt":"2017-06-08T16:21:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109405\/"},"modified":"2017-06-08T18:28:36","modified_gmt":"2017-06-08T16:28:36","slug":"convergences-a-signe-lappel-du-climate-club","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-a-signe-lappel-du-climate-club\/","title":{"rendered":"Convergences a sign\u00e9 l&rsquo;appel du Climate Club !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbConvergences a sign\u00e9 l&rsquo;appel du Climate Club !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/sky-earth-galaxy-universe.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbVoir l&rsquo;appel\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.theclimateclub.org\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Convergences\u00a0soutient le\u00a0Climate Club et signe l&rsquo;appel pour un renforcement de l&rsquo;Accord de Paris !<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>L\u2019appel du Climate Club<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>Accord de Paris\u00a0: contribuons \u00e0 amplifier l\u2019\u00e9lan et aussi surtout l\u2019action pour le climat\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>Le 1<sup>er<\/sup> juin 2017, Donald Trump a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de sortir les Etats-Unis de l\u2019Accord de Paris sur les changements climatiques. Cette annonce est celle d\u2019un homme de plus en plus isol\u00e9, tant \u00e0 l\u2019\u00e9chelle nationale qu\u2019internationale.<\/p>\n<p>Depuis l\u2019Accord de Paris, les initiatives en faveur du climat se multiplient. Partout dans le monde, entreprises, territoires, associations et citoyens se mettent en mouvement pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019urgence climatique. Cette dynamique, n\u00e9cessaire et positive, ne s\u2019arr\u00eatera pas.<\/p>\n<p>Paradoxalement, l\u2019annonce de Donald Trump nous offre l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer notre transition pour maintenir l\u2019augmentation globale des temp\u00e9ratures en-de\u00e7\u00e0 de 2\u00b0C \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale.<\/p>\n<p>Ainsi, nous, Fondateurs et Partenaires du Climate Club, groupe ouvert d\u2019acteurs pour l\u2019\u00e9mergence d\u2019un futur bas-carbone, appelons l\u2019ensemble des organismes, ONGs, institutions, \u00c9tats, territoires et entreprises, qui veulent contribuer r\u00e9ellement \u00e0 l\u2019action climatique\u00a0internationale \u00e0\u2026<\/p>\n<ul>\n<li>Tenir et rehausser autant que possible leurs engagements pour le climat, en coh\u00e9rence avec la trajectoire 2\u00b0C adopt\u00e9e par l\u2019Accord de Paris, notamment vis-\u00e0-vis de la contribution au Fonds Vert\u00a0pour le Climat ;<\/li>\n<li>Acc\u00e9l\u00e9rer la mise en \u0153uvre de l\u2019Accord de Paris par des initiatives concr\u00e8tes en faveur de la transition bas-carbone et de l\u2019adaptation climatique ;<\/li>\n<li>Renforcer le r\u00f4le de la science et de la recherche dans l\u2019action contre le changement climatique, tant pour am\u00e9liorer la mesure et la tra\u00e7abilit\u00e9 que pour favoriser l\u2019innovation et l\u2019\u00e9mergence de produits et services responsables\u00a0;<\/li>\n<li>Intensifier le partage de bonnes pratiques et privil\u00e9gier la collaboration pour que l\u2019action climatique contribue pleinement \u00e0 l\u2019atteinte des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD).<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Les Fondateurs et Partenaires du Climate Club<\/strong><\/p>\n<p><strong>Manager du Climate Club\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p><strong>R<\/strong><strong>enaud Le Chatelier<\/strong><\/p>\n<p>+ 33 (0)6 09 72 53 44<\/p>\n<p><a href=\"mailto:renaud@theclimateclub.org\"><u>renaud@theclimateclub.org<\/u><\/a><\/p>\n<p><strong>Contacts Presse\u00a0:\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Claire Ciangura<\/p>\n<p><a href=\"tel:01%2055%2074%2052%2012\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">+33 (0) 1 55 74 52 12<\/span><\/u><\/a><\/p>\n<p><a href=\"mailto:claire@rumeurpublique.fr\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">claire@rumeurpublique.fr<\/span><\/u><\/a><\/p>\n<p><strong>Coordinatrice \u00e9v\u00e9nements\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>Lara Lestrade<\/p>\n<p>+33 (0) 1 83 64 12 58<\/p>\n<p><a href=\"mailto:lara@theclimateclub.org\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">lara@theclimateclub.org<\/span><\/u><\/a><\/p>\n<p>Antoine Bolcato<\/p>\n<p>+ 33 (0) 1 55 74 84 91<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"mailto:antoine.bolcato@rumeurpublique.fr\"><u><span style=\"color: #0066cc;\">antoine.bolcato@rumeurpublique.fr<\/span><\/u><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences\u00a0soutient le\u00a0Climate Club et signe l&rsquo;appel pour un renforcement de l&rsquo;Accord de Paris ! L\u2019appel du Climate Club Accord de Paris\u00a0: contribuons \u00e0 amplifier l\u2019\u00e9lan et aussi surtout l\u2019action pour le climat\u00a0! Le 1er juin 2017, Donald Trump a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 de sortir les Etats-Unis de l\u2019Accord de Paris sur les changements climatiques. Cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109406,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109405"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109405"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109405\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109413,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109405\/revisions\/109413"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109406"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109405"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109405"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109405"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}