{"id":109502,"date":"2017-06-13T11:44:07","date_gmt":"2017-06-13T09:44:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109502\/"},"modified":"2018-02-15T17:25:50","modified_gmt":"2018-02-15T16:25:50","slug":"co-construction-du-bien-commun-lunion-fait-la-force","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/co-construction-du-bien-commun-lunion-fait-la-force\/","title":{"rendered":"Co-construction du Bien Commun : l\u2019union fait la force ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Prix-Convergences-\u00a9One-Heart-14.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb10&Prime;]<\/p>\n<p>\u00a9 <a href=\"http:\/\/www.oneheart.fr\/\">One Heart<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Co-construction du Bien Commun : l\u2019union fait la force ? <\/span><\/b><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><i><span style=\"font-size: 10.0pt;\">En partenariat avec la Mairie de Paris et Devex, l\u2019association Convergences r\u00e9compense chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental, en d\u00e9cernant les \u201cPrix Convergences\u201d, dont la Remise des Prix pour l\u2019\u00e9dition 2017 a eu lieu le 2 juin \u00e0 la Mairie de Paris. Cet \u00e9v\u00e9nement a r\u00e9uni les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats qui ont eu le courage de s\u2019engager dans un partenariat multi-acteurs pour r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui et de demain, au-del\u00e0 des craintes et difficult\u00e9s pratiques de cet exercice. Emilie Poisson, directrice ex\u00e9cutive de Convergences, revient sur les d\u00e9fis et perspectives de ces collaborations innovantes, apr\u00e8s une dizaine d\u2019ann\u00e9es d\u2019exp\u00e9rimentation. <\/span><\/i><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Collaboration et partenariat multi-acteur sont aujourd\u2019hui devenus des termes galvaud\u00e9s, nouvelles expressions \u00e0 la mode, des entreprises, des institutions publiques mais \u00e9galement adopt\u00e9es par l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me associatif, et pr\u00e9sent\u00e9es comme LA r\u00e9ponse aux exigences d\u2019un monde de plus en plus complexe et aux d\u00e9fis d\u2019un d\u00e9veloppement v\u00e9ritablement durable et universel. <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"font-size: 10.0pt;\">L\u2019union fait la force <\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Plus qu\u2019un proverbe, c\u2019est une r\u00e9alit\u00e9 qui fait pleinement sens aujourd\u2019hui. Dans un monde en constante \u00e9volution, il est essentiel de favoriser une mobilisation convergente de toutes les parties prenantes et une v\u00e9ritable fertilisation crois\u00e9e entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d\u2019acteurs. Il s\u2019agit de contribuer, \u00e0 nos \u00e9chelles respectives et de fa\u00e7on collective, \u00e0 la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable, r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 agir ensemble pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019injonction apparemment contradictoire que repr\u00e9sente l\u2019exigence d\u2019un monde sans pauvret\u00e9, au Sud en particulier, et celle d\u2019un monde sans carbone. <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">\u00ab Seul, on va vite, ensemble on va loin \u00bb. L\u2019approche collaborative et int\u00e9gr\u00e9e de la r\u00e9solution de probl\u00e8mes semble \u00eatre une alternative prometteuse : aucun d\u2019entre nous ne peut r\u00e9pondre, seul, aux d\u00e9fis auxquels nos g\u00e9n\u00e9rations et notre plan\u00e8te sont confront\u00e9s. Plus les probl\u00e8mes collectifs sont mis en exergue et reconnus comme tels, plus des approches novatrices pourront \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9es pour trouver des solutions communes. <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Plus facile \u00e0 dire qu\u2019\u00e0 faire ?<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Force est de constater qu&rsquo;un nombre croissant d&rsquo;ONG et d&rsquo;entreprises sont tent\u00e9es par l\u2019aventure du partenariat multi-acteur. N\u00e9anmoins ce mode de fonctionnement demeure relativement nouveau pour des organisations qui expriment encore des incertitudes et risques dans la mise en \u0153uvre. Rassembler des individus de cultures organisationnelles diff\u00e9rentes et nourrir ensuite un effort de collaboration entre eux est un d\u00e9fi en soi qui demande du temps. D\u00e9passer les objectifs individualistes \/ organisationnels pour passer \u00e0 l&rsquo;action collective est chronophage, demande de nombreux allers-retours sur les sujets de strat\u00e9gie et d\u2019innovation, et n\u00e9cessite de consid\u00e9rer et int\u00e9grer de de nouvelles m\u00e9thodes de travail. . <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><b><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Il y a autant de d\u00e9finitions du partenariat multi-acteur que de partenariats <\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Cependant, il faut d\u00e9sormais penser en dehors du cadre car faire cavalier seul n\u2019est simplement plus une option. R\u00e9ussir un partenariat o\u00f9 les comp\u00e9tences multidisciplinaires et les exp\u00e9riences de chacun sont en parfaite synergie de fa\u00e7on \u00e0 ce que le tout soit plus grand que la somme de ses parties demande beaucoup d\u2019\u00e9nergie et de volontarisme. En termes pratiques, cela n\u00e9cessite tant le partage rapide et efficace d&rsquo;information, de ressources et d\u2019exp\u00e9riences entre des organisations fondamentalement diff\u00e9rentes. <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Le mot est l\u00e2ch\u00e9 : les organisations doivent rassembler. Pourtant, la plupart n\u2019ont aucune id\u00e9e de par o\u00f9 commencer et sont naturellement r\u00e9ticentes \u00e0 s\u2019exposer, craignant une perte de contr\u00f4le et des affrontements. Comme le paysage mondial de financement du d\u00e9veloppement ne cesse d&rsquo;\u00e9voluer, de nombreuses ONG, qui n\u2019auraient jamais envisag\u00e9, dans le pass\u00e9, de travailler avec le secteur priv\u00e9, sont de plus en plus \u00e0 la recherche d&rsquo;entreprises qui veulent s\u2019engager au service du bien commun. Les partenariats multi-acteurs ont un potentiel immense. Pour les ONG, c\u2019est l&rsquo;occasion de changer de braquet pour l\u2019impact et la durabilit\u00e9 de leurs actions aupr\u00e8s des communaut\u00e9s ; pour les entreprises, cela constitue des opportunit\u00e9s cl\u00e9s pour am\u00e9liorer leur performance \u00e9conomique, sociale et environnementale. <\/span><\/p>\n<p class=\"Default\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.0pt;\">Mais comment faire et comment se comprendre ? <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#2faa66&Prime; use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb body_font_size=\u00a0\u00bb13&Prime; body_font_size_tablet=\u00a0\u00bb14&Prime; body_font_size_phone=\u00a0\u00bb14&Prime; header_font_size=\u00a0\u00bb9&Prime; header_font_size_tablet=\u00a0\u00bb9&Prime; header_font_size_phone=\u00a0\u00bb9&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><strong>Quelques conseils pour des partenariats v\u00e9ritablement innovants, v\u00e9ritablement porteurs d\u2019impact et de solutions : <\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: left;\">D\u00e9passez les pr\u00e9jug\u00e9s et acceptez le changement de paradigme : une entreprise n\u2019est pas un bailleur de fonds, une ONG n\u2019est pas une caution morale.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Prenez le temps d\u2019identifier le partenaire qui vous correspond. Trouver le bon partenaire exige des recherches, de la r\u00e9flexion, du dialogue et du temps.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Appr\u00e9hendez les autres organisations, futurs partenaires, par le prisme des comp\u00e9tences et de la mani\u00e8re dont ils peuvent b\u00e9n\u00e9ficier de votre apport et expertise.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Adaptez les processus de collaboration entre acteurs aux caract\u00e9ristiques du partenariat et des partenaires.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Travaillez ensemble pour co-concevoir d\u00e8s le d\u00e9part le programme de collaboration. Les activit\u00e9s du partenariat doivent \u00eatre co-con\u00e7ues et co-g\u00e9r\u00e9es.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Gardez l\u2019esprit ouvert et bien \u00e0 l\u2019esprit les int\u00e9r\u00eats et les objectifs propres \u00e0 chacun.<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">Envisagez de commencer par un partenariat en nature \/ pro bono avec des \u00e9changes de comp\u00e9tences, du m\u00e9c\u00e9nat et de la formation. Cela permettra aux diff\u00e9rentes structures et leurs employ\u00e9s d\u2019apprendre \u00e0 se conna\u00eetre et \u00e0 dialoguer. Si ce partenariat est gagnant, envisagez l\u2019\u00e9tape suivante <strong>!<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb13&Prime;]<\/p>\n<p>Mettre en place un partenariat multi-acteurs demande patience, pers\u00e9v\u00e9rance et leadership. Mais aussi beaucoup de bonne volont\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9. Pour assurer le succ\u00e8s d\u2019un tel partenariat, il faut laisser ses int\u00e9r\u00eats individuels de c\u00f4t\u00e9, sortir de sa zone de confort pour laisser l\u2019espace \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 en gardant \u00e0 l\u2019esprit le but et les int\u00e9r\u00eats commun des partenaires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#2faa66&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>LES LAUR\u00c9ATS DES PRIX CONVERGENCES 2017<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/17A4864.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/28-le-centsept\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div>\n<p><span style=\"color: #2faa66;\"><span style=\"color: #2faa66;\"><strong>Laur\u00e9at France &#8211; Le Centsept <\/strong><\/span><strong>: r\u00e9unir acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires au sein d\u2019un m\u00eame lieu<\/strong><\/span><span style=\"color: #2faa66;\"><a style=\"color: #2faa66;\" href=\"http:\/\/www.lecentsept.fr\/\"><strong>Le CentSept<\/strong><\/a>\u00a0<\/span>a remport\u00e9 le Prix France, remis par Antoinette Guhl. Le CentSept est un tiers-lieu de co-cr\u00e9ation de projets r\u00e9pondant aux besoins sociaux et environnementaux du territoire. Bas\u00e9 \u00e0 Lyon et cr\u00e9\u00e9 en partenariat avec les acteurs locaux, (entreprises, collectivit\u00e9s, incubateurs et t\u00eates de r\u00e9seaux du secteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire), le CentSept a pour vocation de favoriser l\u2019\u00e9mergence et le d\u00e9veloppement de projets \u00e0 forte dimension sociale ou environnementale.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #2faa66;\"><strong>Laur\u00e9at International &#8211; Green Village : un village au service du bien commun<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Le projet <span style=\"color: #3fac66;\"><a style=\"color: #3fac66;\" href=\"http:\/\/www.lp4y.org\/programs\"><strong>Green Village<\/strong><\/a><\/span> a\u00a0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le Prix International, remis par Patrick Klugman. La mission de Green Village est d\u2019accompagner l\u2019int\u00e9gration sociale et professionnelle de 80 jeunes tous les ans au sein d\u2019un \u00e9co-village aux Philippines. Appuy\u00e9 sur plus d\u2019une dizaine de partenariats locaux, nationaux et internationaux, priv\u00e9s comme publics, l\u2019association Life Project for Youth \u00e0 l\u2019origine du projet, donne \u00e0 des jeunes marginalis\u00e9s l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019apprendre, d\u2019exp\u00e9rimenter, de cr\u00e9er leur activit\u00e9, dans le respect de l\u2019environnement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/2017-05-11-IIlustration-convergences-montage-photo.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/15-green-village\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Promo-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/5-lemon-aide\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div><span style=\"color: #2faa66;\"><strong>Laur\u00e9at Jeune Pousse &#8211; Lemon Aide : l\u2019entreprise sociale issue d\u2019une start-up, d\u2019une grande entreprise et d\u2019une fondation<br \/>\n<\/strong><\/span><\/div>\n<div>\n<p>Le projet <span style=\"color: #2faa66;\"><a style=\"color: #2faa66;\" href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/7897-partenariat-trois-grandes-structures-s-unissent-pour-mieux-gerer-les-dechets\"><strong>Lemon Aide<\/strong> <\/a><\/span>a quant \u00e0 lui remport\u00e9 le Prix Jeune Pousse.\u00a0Entreprise d\u2019insertion co-cr\u00e9\u00e9e par la startup Lemon Tri, la fondation FACE et Danone, Lemon Aide collecte, trie, traite la mati\u00e8re et achemine les d\u00e9chets vers les fili\u00e8res de recyclage adapt\u00e9es tout en favorisant l\u2019insertion professionnelle de personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>LES NOMIN\u00c9S DES PRIX CONVERGENCES 2017<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CoralGuardian-P\u00eacheurs.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/13-la-conservation-marine-participative\">La conservation marine participative<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/CARMA_Gonesse-01.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/19-triangle-de-gonesse-les-paysans-du-par-ici\">Triangle de Gonesse<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/3.-Signature-du-contrat-pour-remise-des-cl\u00e9s-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb250px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/14-water-and-life-bangladesh\">Eau et Vie Bangladesh<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/VIMAPRO-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb250px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/16-vimapro-vidange-manuelle-professionnelle\">VIMAPRO<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Love-Your-Waste.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb250px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_line_height=\u00a0\u00bb1em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/3-love-your-waste\">Love your waste<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>C\u2019est pour valoriser de tels r\u00eaveurs et faiseurs, qui ont eu le courage de s\u2019engager dans un partenariat multi-acteur pour r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui et de demain que les Prix Convergences ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en 2011. Avec la Mairie de Paris et Devex, Convergences r\u00e9compense chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental. Les nomin\u00e9s et laur\u00e9ats incarnent la vision multi-acteurs promue par Convergences. Les initiatives identifi\u00e9es sont mises en place par des structures solidaires en partenariat avec des organisations priv\u00e9es et\/ou publiques, et contribuent de fa\u00e7on concr\u00e8te \u00e0 la co-construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a9 One Heart Co-construction du Bien Commun : l\u2019union fait la force ? En partenariat avec la Mairie de Paris et Devex, l\u2019association Convergences r\u00e9compense chaque ann\u00e9e des partenariats innovants \u00e0 fort impact social et\/ou environnemental, en d\u00e9cernant les \u201cPrix Convergences\u201d, dont la Remise des Prix pour l\u2019\u00e9dition 2017 a eu lieu le 2 juin [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109504,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[142,141,140],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109502"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109502\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112917,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109502\/revisions\/112917"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109504"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}