{"id":109736,"date":"2017-06-26T13:52:05","date_gmt":"2017-06-26T11:52:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109736\/"},"modified":"2017-06-26T13:52:05","modified_gmt":"2017-06-26T11:52:05","slug":"fete-de-lete-3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/fete-de-lete-3zero\/","title":{"rendered":"F\u00eate de l&rsquo;\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbF\u00eate de l&rsquo;\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbJe m&rsquo;inscris\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-fete-de-lete-3zero-35539094388&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/festival-flags-garden-party.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cl\u00f4ture des Groupes de Travail, Annonce du programme du Forum Mondial Convergences 2017, Pr\u00e9sentation de l&rsquo;Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Convergences a le plaisir d\u2019inviter ses partenaires et Groupes de travail \u00e0 sa F\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro pour les remercier du travail effectu\u00e9 tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour co-construire le Forum.<br \/>\n\u00c0 2 mois de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, ce dernier rendez-vous convivial est l\u2019occasion de <strong>pr\u00e9senter le programme de cette 10e \u00e9dition du Forum<\/strong> <strong>Mondial Convergences<\/strong>, en pr\u00e9sence des membres du Conseil d&rsquo;administration et des partenaires de Convergences.<\/p>\n<p>Cette pr\u00e9sentation sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la pr\u00e9sentation par ACTED, en lien avec Convergences, de l&rsquo;\u00ab <strong>Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro <\/strong>\u00bb. Les premiers partenariats de l&rsquo;Alliance seront d\u00e9voil\u00e9s \u00e0 cette occasion.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-109737 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Visuel-Eventrbrite-F\u00eate-de-l\u00e9t\u00e9-3Z\u00e9ro.jpg\" alt=\"Visuel-Eventrbrite-F\u00eate de l'\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro\" width=\"647\" height=\"302\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PROGRAMME<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>18h00 : Accueil cocktail<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><strong>18h30 : Pr\u00e9sentation de l\u2019Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, Pr\u00e9sident de Convergences<\/p>\n<ul>\n<li>1<strong>9h00 : Vision 3Z\u00e9ro et partenariat<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Eric L\u00e9andri, Fondateur et PDG de Qwant<\/p>\n<p>Tony Meloto, Fondateur de Gawad Kalinga<\/p>\n<ul>\n<li><strong>19h30 : Pr\u00e9sentation du programme de la 10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Emilie Poisson, Directrice ex\u00e9cutive, Convergences<\/p>\n<p>Carolina Herrera, Directrice adjointe en charge du contenu, Convergences<\/p>\n<ul>\n<li><strong>19h50 : Cocktail<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cl\u00f4ture des Groupes de Travail, Annonce du programme du Forum Mondial Convergences 2017, Pr\u00e9sentation de l&rsquo;Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro Convergences a le plaisir d\u2019inviter ses partenaires et Groupes de travail \u00e0 sa F\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro pour les remercier du travail effectu\u00e9 tout au long de l\u2019ann\u00e9e pour co-construire le Forum. \u00c0 2 mois de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109737,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109736"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109736"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109736\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109745,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109736\/revisions\/109745"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109737"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109736"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109736"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109736"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}