{"id":109881,"date":"2017-07-19T19:56:03","date_gmt":"2017-07-19T17:56:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109881\/"},"modified":"2017-07-21T19:52:18","modified_gmt":"2017-07-21T17:52:18","slug":"qwant-devient-le-principal-mecene-du-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/qwant-devient-le-principal-mecene-du-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"Qwant devient le principal m\u00e9c\u00e8ne du Forum Mondial Convergences"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Qwant_Visuel-FMC2017-1200&#215;600-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_fullwidth_image][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Convergences est fi\u00e8re d\u2019annoncer un partenariat ambitieux avec Qwant, le moteur de recherche europ\u00e9en qui respecte la vie priv\u00e9e de ses utilisateurs. Les deux acteurs bas\u00e9s \u00e0 Paris et actifs aupr\u00e8s d\u2019une communaut\u00e9 mondiale s\u2019associent pour offrir une force compl\u00e9mentaire \u00e0 leur engagement \u00e0 agir aujourd\u2019hui, et \u00e0 investir pour demain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qwant et Convergences partagent en effet les m\u00eames valeurs \u00e9thiques fondamentales, et souhaitent contribuer par leur partenariat \u00e0 la promotion d\u2019un monde 3Zero\u00a0: Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9, Z\u00e9ro exclusion. C\u2019est pourquoi Qwant devient le principal m\u00e9c\u00e8ne du Forum Mondial Convergences, dont la 10<sup>e<\/sup> \u00e9dition se tiendra \u00e0 Paris les 4 et 5 septembre prochain. Il souhaite ainsi favoriser la promotion de la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique, source de progr\u00e8s humain et d\u2019innovation diff\u00e9renciante, au service du d\u00e9veloppement durable et de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>A PROPOS DE QWANT<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Con\u00e7u et d\u00e9velopp\u00e9 en France, Qwant est le premier moteur de recherche europ\u00e9en \u00e0 disposer de sa propre technologie d&rsquo;indexation du Web, qui prot\u00e8ge la vie priv\u00e9e de ses utilisateurs en refusant tout dispositif de tra\u00e7age \u00e0 des fins publicitaires. Contrairement aux principaux moteurs de recherche du march\u00e9, Qwant n&rsquo;installe aucun cookie sur le navigateur de l&rsquo;internaute, ne cherche pas \u00e0 savoir qui il est ni ce qu&rsquo;il fait, et ne conserve pas d&rsquo;historique des requ\u00eates effectu\u00e9es. Dot\u00e9 d&rsquo;une interface chaleureuse qui laisse une large place aux r\u00e9sultats, Qwant permet de trouver efficacement les informations recherch\u00e9es sur l&rsquo;ensemble du Web et des r\u00e9seaux sociaux, en respectant une neutralit\u00e9 totale. Qwant traite tous les sites et services index\u00e9s sans discrimination, sans modifier l&rsquo;ordre des r\u00e9sultats selon ses propres int\u00e9r\u00eats ou les sensibilit\u00e9s de l\u2019utilisateur. Qwant a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en France en 2013, et en Allemagne en 2014. Il a r\u00e9pondu en 2016 \u00e0 plus de 2,6 milliards de requ\u00eates.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.qwant.com\/\">http:\/\/www.qwant.com<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Qwant-logo.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/qwant.com\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>QWANT \u00c9GALEMENT PARTENAIRE DE L&rsquo;ALLIANCE MONDIALE 3Z\u00c9RO<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Soir\u00e9e-3Z\u00e9ro-\u00a9Yann-Castanier-70.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>\u00a9 Yann Castanier<\/p>\n<p>Eric Leandri, co-fondateur et PDG de <a href=\"https:\/\/www.qwant.com\/\">Qwant<\/a>, s&rsquo;exprime lors de la pr\u00e9sentation de l&rsquo;Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><em>Le moteur de recherche Qwant, l\u2019expert climat EcoAct, l\u2019ONG Gawad Kalinga et le projet Hermitage rejoignent l\u2019Alliance Mondiale pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9 lanc\u00e9e par ACTED<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019<a href=\"http:\/\/www.acted.org\/\">ACTED<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\">Convergences<\/a>, s\u2019engagent aujourd\u2019hui <a href=\"https:\/\/www.qwant.com\/?l=en\">Qwant<\/a>, le moteur de recherche europ\u00e9en qui respecte la vie priv\u00e9e de ses utilisateurs\u00a0; <a href=\"http:\/\/www.gk1world.com\/home\">Gawad Kalinga<\/a>, un mouvement bas\u00e9 aux Philippines qui vise \u00e0 mettre fin \u00e0 la pauvret\u00e9 pour 5 millions de familles, en r\u00e9tablissant la dignit\u00e9 des populations les plus d\u00e9favoris\u00e9es et <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/qui-sommes-nous\/?lang=fr\">EcoAct<\/a>, qui apporte aux entreprises et aux territoires une expertise unique \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale leur permettant d\u2019anticiper et de se transformer face au changement climatique et faire du climat un v\u00e9ritable levier de performance et d\u2019innovation. Le <a href=\"https:\/\/www.hermitage-lelab.com\/\">projet Hermitage<\/a>, Collectif d&rsquo;Initiatives Citoyennes et Eco-Responsables situ\u00e9 dans l&rsquo;Oise, s\u2019associe \u00e9galement \u00e0 l\u2019Alliance en devenant un lab d\u2019exp\u00e9rimentation 3Z\u00e9ro.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Annonc\u00e9e en mars 2017 lors du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/convergences-myanmar-forum\/\">Forum Convergences au Myanmar<\/a>, l\u2019Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro souhaite promouvoir et soutenir tous les acteurs \u00e0 travers le monde pour cr\u00e9er des coop\u00e9rations durables pour un changement positif. Elle vise ainsi \u00e0 sensibiliser et promouvoir la cr\u00e9ation de partenariats multisectoriels qui am\u00e9lioreront des millions de vies. L\u2019Alliance Mondiale veut inspirer l\u2019ensemble des acteurs, pour qu\u2019ils contribuent \u00e0 un changement soci\u00e9tal et \u00e0 faire face aux enjeux les plus pressants auxquels le monde est confront\u00e9.<\/p>\n<p><strong>A l\u2019occasion de la f\u00eate de l\u2019\u00e9t\u00e9 3Z\u00e9ro, les partenaires de l\u2019Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro ont appel\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 civile, les acteurs publics et priv\u00e9s ainsi que les universitaires et les m\u00e9dias \u00e0 relever le d\u00e9fi de la pauvret\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 une croissance inclusive, \u00e0 faible empreinte carbone, et riche en d\u00e9veloppement personnel et collectif.<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0Ensemble, avec l\u2019Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro, nous appelons \u00e0 la responsabilit\u00e9 des gouvernements, des entreprises, des ONG, et de tous les citoyens et parties prenantes pour atteindre les Objectifs de d\u00e9veloppement durable et ainsi sauvegarder l\u2019avenir de notre plan\u00e8te et de l\u2019humanit\u00e9\u00a0\u00bb a d\u00e9clar\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, pr\u00e9sident de Convergences.<\/p>\n<p>Organisations et citoyens r\u00e9pondent \u00e0 ces enjeux de mani\u00e8re inclusive, multisectorielle et innovante. Ils sont invit\u00e9s \u00e0 rejoindre et contribuer \u00e0 l\u2019Alliance Globale 3Z\u00e9ro, pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences est fi\u00e8re d\u2019annoncer un partenariat ambitieux avec Qwant, le moteur de recherche europ\u00e9en qui respecte la vie priv\u00e9e de ses utilisateurs. Les deux acteurs bas\u00e9s \u00e0 Paris et actifs aupr\u00e8s d\u2019une communaut\u00e9 mondiale s\u2019associent pour offrir une force compl\u00e9mentaire \u00e0 leur engagement \u00e0 agir aujourd\u2019hui, et \u00e0 investir pour demain. Qwant et Convergences partagent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":109882,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109881"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":109901,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109881\/revisions\/109901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/109882"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}