{"id":109937,"date":"2017-07-26T19:01:15","date_gmt":"2017-07-26T17:01:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=109937\/"},"modified":"2017-07-26T19:01:15","modified_gmt":"2017-07-26T17:01:15","slug":"inscrivez-vous-aux-soirees-du-forum-des-maintenant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/inscrivez-vous-aux-soirees-du-forum-des-maintenant\/","title":{"rendered":"Inscrivez-vous aux Soir\u00e9es du Forum d\u00e8s maintenant !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide button_text=\u00a0\u00bbInscrivez-vous\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/billetterie\/\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/pexels-photo-64057-1.jpeg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb35px\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; text_text_color=\u00a0\u00bb#00305b\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #00305b;\">L\u2019INSCRIPTION EST OUVERTE POUR LES SOIREES DU FORUM MONDIAL CONVERGENCES 2017<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb35px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Inscrivez-vous d\u00e8s maintenant aux deux soir\u00e9es de la 10eme\u00a0\u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Les soir\u00e9es auront lieu les 4 et 5 septembre 2017 au Grand Auditorium du Palais Brongniart de 19h-23h. L\u2019inscription aux soir\u00e9es est gratuite mais obligatoire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#344c4f\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#00305b\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Et si pour changer le monde, on changeait la fa\u00e7on dont on le raconte ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb35px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Lundi 4 septembre- [19h00-23h00]<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>FR\/EN<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entre table ronde, pitchs et formats ludiques, la premi\u00e8re soir\u00e9e du Forum, \u00a0co-organis\u00e9e avec Sparknews, sera comme chaque ann\u00e9e un temps fort consacr\u00e9 au journalisme de solutions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plusieurs journalistes seront pr\u00e9sents lors de cette soir\u00e9e pour revenir sur leur parcours et leur engagement pour un journalisme positif, r\u00e9solument orient\u00e9 vers les solutions aux probl\u00e8mes contemporains. Un Sparkshow, pendant lequel 5 porteurs de projets de l\u2019\u00e9conomie circulaire projets viendront pr\u00e9senter leurs initiatives innovantes \u00e0 un jury de journalistes constituera un autre temps fort de la soir\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Soir\u00e9e sera enfin l\u2019occasion de pr\u00e9senter Solutions &amp; Co, une journ\u00e9e pendant laquelle 20 media \u00e9conomiques dans le monde publieront des solutions au changement climatique et pour une transition vers l\u2019\u00e9conomie circulaire. La Soir\u00e9e sera cl\u00f4tur\u00e9e par un cocktail, lors duquel les participants pourront se rencontrer et \u00e9changer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Ils seront pr\u00e9sents \u00e0 la soir\u00e9e m\u00e9dias :<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbEmily Kasriel \u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbJournaliste, BBC\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/kasriel.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbChristian de Boisredon \u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbFondateur, Sparknews\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/deboisredoncarr\u00e9.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbSofia Bengana\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbJournaliste, Le Figaro\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/3zYQPW3h_400x400.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/billetterie\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbINSCRIVEZ-VOUS\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#00305b\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#344c4f\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#00305b\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #00305b;\">\u00a0\u00a0Les ambassadeurs d\u2019un monde 3Zero<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb35px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>-Mardi 5 septembre- [19h00-23h00]<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>FR\/EN<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour clore le Forum Mondial Convergences 2017, la deuxi\u00e8me Soir\u00e9e constituera un grand moment de mobilisation autour de l\u2019objectif Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autour des pitchs des laur\u00e9ats 2017 des Prix Convergences, mais aussi de personnalit\u00e9s engag\u00e9es, la Soir\u00e9e sera un moment de d\u00e9couverte, \u00a0d\u2019inspiration, mais aussi d\u2019action.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Articul\u00e9e autour de chacun des 3Z\u00e9ros\u00a0: exclusion, carbone et pauvret\u00e9, la Soir\u00e9e mettra en lumi\u00e8re des acteurs publics, priv\u00e9s et solidaires au service d\u2019un monde plus \u00e9quitable et plus durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ils seront pr\u00e9sents \u00e0 la soir\u00e9e de cl\u00f4ture\u00a0:<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Ils seront pr\u00e9sents \u00e0 la soir\u00e9e de cl\u00f4ture:<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbMiren Bengoa\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbDirectrice \u00e9xecutive, Fondation CHANEL &amp; Pr\u00e9sidente, Comit\u00e9 ONU Femmes France\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bengoa.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbTony Meloto\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbFondateur, Gawad Kalinga\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Antonio-Meloto.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbSaran Kaba Jones\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbFondatrice, FACE Africa\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/sara-kaba-jonescarr\u00e9.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbAnne A-R\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbPhotographe\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/870x489_anne_a-r_photographe-carr\u00e9-parfait.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbSeth Berkley\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbPDG, GAVI Alliance\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/1.17372-Seth-Berkley_DSC7323carr\u00e9-top.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbLaurent Boillot\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbPr\u00e9sident et Directeur G\u00e9n\u00e9ral, Guerlain \u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/laurent-boillot-carr\u00e9.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/billetterie\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbINSCRIVEZ-VOUS\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#00305b\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019INSCRIPTION EST OUVERTE POUR LES SOIREES DU FORUM MONDIAL CONVERGENCES 2017 Inscrivez-vous d\u00e8s maintenant aux deux soir\u00e9es de la 10eme\u00a0\u00e9dition du Forum Mondial Convergences. Les soir\u00e9es auront lieu les 4 et 5 septembre 2017 au Grand Auditorium du Palais Brongniart de 19h-23h. L\u2019inscription aux soir\u00e9es est gratuite mais obligatoire. Et si pour changer le monde, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108144,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109937"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=109937"}],"version-history":[{"count":38,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109937\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110054,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/109937\/revisions\/110054"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=109937"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=109937"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=109937"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}