{"id":110191,"date":"2017-08-11T13:50:09","date_gmt":"2017-08-11T11:50:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110191\/"},"modified":"2017-08-11T13:51:51","modified_gmt":"2017-08-11T11:51:51","slug":"forum-mondial-convergences-et-compensation-carbone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial-convergences-et-compensation-carbone\/","title":{"rendered":"Forum Mondial Convergences et compensation carbone"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/sky-clouds-blue-horizon.jpg\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbForum Mondial Convergences et compensation carbone\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/08\/sky-clouds-blue-horizon.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">LE FORUM CONVERGENCES S&rsquo;ENGAGE<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La d\u00e9marche de Convergences s\u2019inscrit dans une vision \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone et z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb et cherche \u00e0 faire adopter des comportements responsables qui assureront la durabilit\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s. Le Forum Mondial est lui aussi soumis \u00e0 cette responsabilit\u00e9 environnementale, c\u2019est pourquoi, depuis 2016, Convergences a mis en place un processus de compensation carbone avec son partenaire <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/\"><u>EcoAct<\/u><\/a>. Ainsi, Convergences s\u2019engage \u00e0 ce que l\u2019ensemble des \u00e9missions carbone li\u00e9es au Forum soient totalement compens\u00e9es. <a href=\"http:\/\/www.eco-act.com\/\"><u>EcoAct<\/u><\/a>, acteur de r\u00e9f\u00e9rence de la d\u00e9-carbonisation des entreprises et des organisations et leader europ\u00e9en de la compensation carbone volontaire r\u00e9alise la mesure des \u00e9missions et effectue la compensation.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">COMMENT FONCTIONNE LA COMPENSATION CARBONE<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La compensation carbone peut s\u2019effectuer de diff\u00e9rentes mani\u00e8res. Dans la compensation carbone volontaire, les associations, entreprises et gouvernements tentent de r\u00e9duire \u00e0 la base leurs \u00e9missions de carbone. Pour compenser les \u00e9missions restantes, les organismes peuvent investir dans des projets \u00e0 impact positif sur l\u2019environnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pendant le Forum, Convergences tente d\u2019abord de r\u00e9duire ses \u00e9missions carbone. L\u2019\u00e9v\u00e8nement r\u00e9unit plus de 5000 personnes en deux jours, pour limiter l\u2019impact \u00e9cologique de cette rencontre internationale nous adoptons plusieurs comportements responsables, par exemple\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">La limitation des d\u00e9chets\u00a0: utilisation des Eco-cups, r\u00e9cup\u00e9ration des badges et r\u00e9duction des \u00e9l\u00e9ments de signal\u00e9tique aux \u00e9l\u00e9ments prioritaires.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">R\u00e9utilisation du mobilier utilis\u00e9 lors du Forum.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le deuxi\u00e8me temps de la compensation carbone s\u2019effectue \u00e0 travers un questionnaire en ligne mis \u00e0 disposition des participants, gr\u00e2ce auquel EcoAct \u00e9valuera l\u2019ensemble des \u00e9missions CO2 du Forum. Ces \u00e9missions seront neutralis\u00e9es en soutenant un projet \u00e0 impact environnemental positif d\u00e9termin\u00e9 par le vote des participants.<br \/>\nConvergences ach\u00e8tera ainsi les cr\u00e9dits carbone vendus par le projet en question qui n\u2019en a pas besoin du fait de la nature vertueuse pour l\u2019environnement de ses activit\u00e9s. Ces cr\u00e9dits sont ensuite annul\u00e9s de fa\u00e7on \u00e0 \u00eatre effac\u00e9s du march\u00e9 des cr\u00e9dits carbone. Les cr\u00e9dits ainsi annul\u00e9s ne pourront plus \u00eatre rachet\u00e9s par des organisations qui chercheraient \u00e0 acqu\u00e9rir \u00ab un droit \u00e0 polluer \u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">VOTER POUR UN PROJET<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_gallery admin_label=\u00a0\u00bbGalerie\u00a0\u00bb gallery_ids=\u00a0\u00bb110199,110204,110206&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_title_and_caption=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hover_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(255,255,255,0.9)\u00a0\u00bb caption_all_caps=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_gallery admin_label=\u00a0\u00bbGalerie\u00a0\u00bb gallery_ids=\u00a0\u00bb110208,110210,110212&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_title_and_caption=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hover_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(255,255,255,0.9)\u00a0\u00bb caption_all_caps=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_gallery admin_label=\u00a0\u00bbGalerie\u00a0\u00bb gallery_ids=\u00a0\u00bb110214,110216,110218&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_title_and_caption=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hover_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(255,255,255,0.9)\u00a0\u00bb caption_all_caps=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LE FORUM CONVERGENCES S&rsquo;ENGAGE La d\u00e9marche de Convergences s\u2019inscrit dans une vision \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone et z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb et cherche \u00e0 faire adopter des comportements responsables qui assureront la durabilit\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s. Le Forum Mondial est lui aussi soumis \u00e0 cette responsabilit\u00e9 environnementale, c\u2019est pourquoi, depuis 2016, Convergences a mis en place un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":110192,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110191"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110191"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110191\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":114362,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110191\/revisions\/114362"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/110192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110191"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110191"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110191"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}