{"id":110141,"date":"2017-08-03T10:10:18","date_gmt":"2017-08-03T08:10:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110141\/"},"modified":"2017-08-10T12:34:11","modified_gmt":"2017-08-10T10:34:11","slug":"objectifs-mondiaux-les-objectifs-de-developpement-durable-et-leurs-acteurs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/objectifs-mondiaux-les-objectifs-de-developpement-durable-et-leurs-acteurs\/","title":{"rendered":"[OBJECTIFS MONDIAUX] Les Objectifs de d\u00e9veloppement durable et leurs acteurs"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">17 objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), \u00e9galement nomm\u00e9s Objectifs mondiaux, sont un appel international \u00e0 horizon international qui vise \u00e0 \u00e9liminer la pauvret\u00e9, prot\u00e9ger l&rsquo;environnement\u00a0 et faire en sorte que tous les \u00eatres humains vivent dans la paix et la prosp\u00e9rit\u00e9. \u00c0 l&rsquo;horizon 2030, c&rsquo;est d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qu&rsquo;ils soient atteints. Tous les mois, l&rsquo;association Convergences livre pour carenews.com une chronique. Ce mois-ci, Convergences pr\u00e9sente les ODD et leurs acteurs&#8230;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/09-09-F-SDG-Poster1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/sustainable-development-goals\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/8535-objectifs-mondiaux-les-objectifs-de-developpement-durable-et-leurs-acteurs\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLire l&rsquo;article\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Chaque mois vous pouvez retrouver la chronique de Convergences sur\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/fr\">carenews.com<\/a>\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>17 objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), \u00e9galement nomm\u00e9s Objectifs mondiaux, sont un appel international \u00e0 horizon international qui vise \u00e0 \u00e9liminer la pauvret\u00e9, prot\u00e9ger l&rsquo;environnement\u00a0 et faire en sorte que tous les \u00eatres humains vivent dans la paix et la prosp\u00e9rit\u00e9. \u00c0 l&rsquo;horizon 2030, c&rsquo;est d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qu&rsquo;ils soient atteints. Tous les mois, l&rsquo;association Convergences [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":103260,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p style=\"text-align: justify;\">17 objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), \u00e9galement nomm\u00e9s Objectifs mondiaux, sont un appel international \u00e0 horizon international qui vise \u00e0 \u00e9liminer la pauvret\u00e9, prot\u00e9ger l'environnement\u00a0 et faire en sorte que tous les \u00eatres humains vivent dans la paix et la prosp\u00e9rit\u00e9. \u00c0 l'horizon 2030, c'est d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral qu'ils soient atteints. Tous les mois, l'association Convergences livre pour carenews.com une chronique. Ce mois-ci, Convergences pr\u00e9sente les ODD et leurs acteurs...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[button link=\"#https:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/8535-objectifs-mondiaux-les-objectifs-de-developpement-durable-et-leurs-acteurs\"] Lire la suite[\/button]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chaque mois vous pouvez retrouver la chronique de Convergences sur\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/fr\">carenews.com<\/a>\u00a0!<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110141"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110179,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110141\/revisions\/110179"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/103260"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110141"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110141"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}