{"id":110786,"date":"2017-09-02T17:41:31","date_gmt":"2017-09-02T15:41:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110786\/"},"modified":"2017-09-02T17:42:40","modified_gmt":"2017-09-02T15:42:40","slug":"110786","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/110786\/","title":{"rendered":"[Dossier de presse] Forum Mondial Convergences 2017"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\">10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00ab Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 ! \u00bb 4 &amp; 5 septembre 2017, Paris<\/h1>\n<p><strong>Paris, le 28 ao\u00fbt 2017<\/strong> \u2013 La 10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera \u00e0 Paris plus de 5000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les 4 et 5 septembre \u00e0 Paris. Venus d\u2019une cinquantaine de pays, ces participants se retrouveront pour \u00e9changer et inventer des solutions autour du th\u00e8me \u00ab Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb. En 2015, les Nations unies adoptaient une feuille de route ambitieuse : les Objectifs de d\u00e9veloppement durable. 17 Objectifs pour \u00e9radiquer la pauvret\u00e9, pr\u00e9server la plan\u00e8te, et lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019exclusion et les injustices, \u00e0 l\u2019horizon 2030. Avec une nouveaut\u00e9 majeure vis-\u00e0-vis de leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs, les Objectifs du Mill\u00e9naire du D\u00e9veloppement (2015-2020) : tous les pays sont d\u00e9sormais \u00ab en voie de d\u00e9veloppement durable \u00bb. Pour sa mise en oeuvre, ce cadre d\u2019action n\u00e9cessite la plus large coalition possible. Au-del\u00e0 des gouvernements, c\u2019est l\u2019ensemble des acteurs de la vie sociale et \u00e9conomique qui doivent s\u2019en emparer. Deux ans apr\u00e8s leur adoption, la 10e \u00e9dition du Forum Convergences cr\u00e9\u00e9 les conditions pour un foisonnement de projets au service du bien commun : partout, dans les villes, les r\u00e9gions, les Etats, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 civile, les acteurs se mobilisent pour co-construire un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9.<br \/>\n\u00ab Pour r\u00e9ussir cet agenda ambitieux que constituent les Objectifs de d\u00e9veloppement durable, il est crucial que tous les acteurs fassent converger leurs efforts. Et c\u2019est bien \u00e0 cette convergence que notre Forum esp\u00e8re contribuer depuis sa cr\u00e9ation. En servant de caisse de r\u00e9sonance \u00e0 toutes les solutions innovantes qui \u00e9mergent tous les jours, co-construites par des acteurs \u00e9conomiques, publics, associatifs \u00bb, explique Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, fondateur et pr\u00e9sident de Convergences.<br \/>\nOrganis\u00e9 en partenariat avec ACTED, l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la Mairie de Paris et Qwant, le Forum Mondial Convergences est devenu en 10 ans le grand rendez-vous de la rentr\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 agr\u00e9ger les initiatives et \u00e0 faire converger agendas et acteurs. Il rassemble pendant 2 jours inspirants et innovants entrepreneurs, d\u00e9cideurs, intellectuels, journalistes et universitaires fran\u00e7ais et internationaux, pour un moment d\u2019apprentissage, de rencontres et d\u2019\u00e9changes sur les grands enjeux du 21e si\u00e8cle.<br \/>\n<strong>Seront notamment pr\u00e9sents lors de ces deux jours de rencontre :<\/strong> Miren Bengoa, Directrice de la Fondation CHANEL et Pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 ONU Femmes France, Jean-Louis Bancel, Pr\u00e9sident du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, S\u00e9verin Cabannes, Directeur adjoint de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Pascal Canfin, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de WWF France, J\u00e9r\u00e9mie et St\u00e9phanie Gicquel, explorateurs, Isabelle Kocher, Directrice g\u00e9n\u00e9rale de Engie, Patrick Klugman, Adjoint \u00e0 la Maire de Paris en charge des relations internationales et de la francophonie, S\u00e9bastien Kopp, Co-Fondateur de Veja, Eric L\u00e9andri, Co-Fondateur de Qwant, Mahmoud Mohieldin, Vice-pr\u00e9sident de la banque mondiale, Tony Meloto, Fondateur de Gawad Kalinga, Audrey Pulvar, Pr\u00e9sidente de la Fondation pour la Nature et l&rsquo;Homme, R\u00e9my Rioux, Directeur de l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, et Laurence Tiennot-Herment, Pr\u00e9sidente de AMF T\u00e9l\u00e9thon.<\/p>\n<p>A propos de Convergences : Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences travaille dans divers domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : solidarit\u00e9 internationale, pr\u00e9servation de la plan\u00e8te, finance solidaire et inclusive, Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises, \u00e9conomie sociale et solidaire et nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement, etc. Convergences s\u2019appuie sur plus de 240 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de 5 000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres. www.convergences.org<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/X71Ypw\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le dossier de presse\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Plaquette-horizontale-Forum-2017-4.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00ab Ensemble, innovons pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 ! \u00bb 4 &amp; 5 septembre 2017, Paris Paris, le 28 ao\u00fbt 2017 \u2013 La 10e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera \u00e0 Paris plus de 5000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":110789,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119,120],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110786"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110786\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110792,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110786\/revisions\/110792"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/110789"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110786"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}