{"id":110838,"date":"2017-09-13T12:01:13","date_gmt":"2017-09-13T10:01:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110838\/"},"modified":"2017-09-13T12:40:14","modified_gmt":"2017-09-13T10:40:14","slug":"zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete-une-addition-gagnante-pour-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete-une-addition-gagnante-pour-2030\/","title":{"rendered":"Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 : une addition gagnante pour 2030"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_image admin_label=\u00a0\u00bbImage en pleine largeur\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En 2015, les Nations unies adoptaient une feuille de route ambitieuse\u00a0: les Objectifs de d\u00e9veloppement durable. 17 Objectifs pour \u00e9radiquer la pauvret\u00e9, pr\u00e9server la plan\u00e8te, et lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019exclusion et les injustices, \u00e0 l\u2019horizon 2030. Avec une nouveaut\u00e9 majeure vis-\u00e0-vis de leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs, les Objectifs du Mill\u00e9naire du D\u00e9veloppement (2000-2015)\u00a0: tous les pays sont d\u00e9sormais \u00ab\u00a0en voie de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Deux ans apr\u00e8s leur adoption, la 10<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences contribue \u00e0 un foisonnement de projets au service du bien commun\u00a0: partout, dans les villes, les r\u00e9gions, les Etats, au sein de la soci\u00e9t\u00e9 civile, les acteurs se mobilisent pour co-construire un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9. Pour r\u00e9ussir cet agenda ambitieux, il est crucial que tous les acteurs fassent converger leurs efforts. Au-del\u00e0 des gouvernements, c\u2019est l\u2019ensemble des acteurs de la vie sociale et \u00e9conomique qui doivent s\u2019emparer des enjeux et travailler \u00e0 cr\u00e9er des solutions. Et c\u2019est bien \u00e0 cette synergie des acteurs que le Forum Mondial Convergences contribue depuis sa cr\u00e9ation il y a 10 ans en servant de caisse de r\u00e9sonance \u00e0 toutes les solutions innovantes qui \u00e9mergent tous les jours, co-construites par des acteurs \u00e9conomiques, publics, associatifs.<\/p>\n<p>Nous, partenaires principaux de Convergences, lan\u00e7ons aujourd\u2019hui un appel\u00a0 \u00e0 l\u2019innovation, \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 et au passage \u00e0 l\u2019action de tous pour inventer les solutions et les partenariats d\u2019un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9. \u00ab\u00a0Ensemble, innovons pour un monde 3Zero\u00a0!\u00a0\u00bb c\u2019est mettre la responsabilit\u00e9 de chacun au centre, car nous pouvons tous, individuellement ou collectivement, agir pour le 3Zero, la devise de Convergences depuis 2015. Innover c\u2019est comprendre toute la richesse qui existe dans le monde et trouver des moyens intelligents et durables pour la mettre \u00e0 profit de tous. Les acteurs du changement que vous \u00eates ont un r\u00f4le cl\u00e9 \u00e0 jouer en mati\u00e8re d\u2019innovation. Les 17 ODD et la conjugaison des 3Zero peuvent transformer le monde dans les prochaines ann\u00e9es. Et nous ne voulons pas manquer cette occasion historique !<\/p>\n<p>L\u2019Alliance Mondiale 3Z\u00e9ro, lanc\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de ce dixi\u00e8me anniversaire, permettra, nous l\u2019esp\u00e9rons, d\u2019\u00e9tendre notre contribution au d\u00e9bat \u00e0 un niveau global en promouvant et soutenant tous les acteurs \u00e0 travers le monde afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer des coop\u00e9rations pour un changement \u00e9quitable et durable.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbFr\u00e9d\u00e9ric Roussel\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbPr\u00e9sident &amp; Co-fondateur, Convergences &amp; ACTED\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Frederic_Roussel_Portrait.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbAnne Hidalgo\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbMaire de Paris\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Photo-officielle-2-Mme-La-Maire-HD-\u00a9DR_Carr\u00e9.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbR\u00e9my Rioux\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbDirecteur G\u00e9n\u00e9ral, Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/rioux-2.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbJean-Louis Bancel\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbPr\u00e9sident, Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Bancel.jpg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_team_member admin_label=\u00a0\u00bbPersonne\u00a0\u00bb name=\u00a0\u00bbEric L\u00e9andri\u00a0\u00bb position=\u00a0\u00bbCo-fondateur et Pr\u00e9sident, Qwant\u00a0\u00bb image_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/leandri-1.jpeg\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_css_member_image=\u00a0\u00bb-webkit-clip-path: circle(50% at 50% 50%);||clip-path: circle(50% at 50% 50%);\u00a0\u00bb] [\/et_pb_team_member][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2015, les Nations unies adoptaient une feuille de route ambitieuse\u00a0: les Objectifs de d\u00e9veloppement durable. 17 Objectifs pour \u00e9radiquer la pauvret\u00e9, pr\u00e9server la plan\u00e8te, et lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019exclusion et les injustices, \u00e0 l\u2019horizon 2030. Avec une nouveaut\u00e9 majeure vis-\u00e0-vis de leurs pr\u00e9d\u00e9cesseurs, les Objectifs du Mill\u00e9naire du D\u00e9veloppement (2000-2015)\u00a0: tous les pays [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108104,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110838"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110838"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110838\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110857,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110838\/revisions\/110857"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108104"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110838"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110838"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110838"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}