{"id":110839,"date":"2017-09-13T12:38:37","date_gmt":"2017-09-13T10:38:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110839\/"},"modified":"2017-09-13T12:39:14","modified_gmt":"2017-09-13T10:39:14","slug":"les-votes-lab-laboo-sont-ouverts","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-votes-lab-laboo-sont-ouverts\/","title":{"rendered":"Les votes Lab Laboo sont ouverts !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Banni\u00e8re-Prix-Innovateur-VOTE.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">LES VOTES POUR LE PRIX LAB LABOO SONT OUVERTS !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font=\u00a0\u00bbArial||||\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/soirees\/lab-laboo\/prix-lab-laboo\/\">Prix Innovateur Lab Laboo<\/a> r\u00e9compense un.e porteur.se de projet 2.0 dont l&rsquo;innovation est particuli\u00e8rement originale et inspirante. L&rsquo;innovation digitale r\u00e9compens\u00e9e doit contribuer \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un ou de plusieurs des 3Zeros par l&rsquo;exploitation de synergies entre des acteurs de diff\u00e9rents secteurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s l&rsquo;appel \u00e0 candidature qui a eu lieu en juin\/juillet, nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 en ao\u00fbt une quarantaine de nomin\u00e9s. Du 4 au 30 septembre, le public est invit\u00e9 \u00e0 soutenir ses projets favoris en attribuant ses votes sur la <a href=\"http:\/\/prix-lablaboo.convergences.org\/fr\/#filters\">plateforme en ligne<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-110859 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo.png\" alt=\"plateforme lablaboo\" width=\"427\" height=\"256\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo.png 1307w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo-300x180.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo-768x460.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo-1024x613.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/plateforme-lablaboo-1080x647.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" \/><\/p>\n<div class='et-box et-shadow'>\n\t\t\t\t\t<div class='et-box-content'>Rappel quant au d\u00e9roul\u00e9 du vote: Chaque personne d\u00e9tient <span style=\"color: #db236d;\">5 votes<\/span>, un maximum de <span style=\"color: #db236d;\">2 votes<\/span> peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 un m\u00eame projet<\/div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C&rsquo;est ainsi que l&rsquo;ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, <a href=\"http:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x4tg6mq_gael-musquet-laureat-du-prix-innovateur-lab-laboo-2016_tech\">Ga\u00ebl Musquet<\/a> a remport\u00e9 le Prix Innovateur Lab Laboo 2016 avec son projet CaribeWave et a pu promouvoir et donner de la visibilit\u00e9 \u00e0 son projet au Forum Mondial 2016. Cette ann\u00e9e encore nous souhaitons renouveler l&rsquo;exp\u00e9rience, les solutions existent et nous vous proposons de nous aider \u00e0 les valoriser.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-lablaboo.convergences.org\/fr\/#filters\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbVotez en ligne !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#cb276b\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LES VOTES POUR LE PRIX LAB LABOO SONT OUVERTS ! Le Prix Innovateur Lab Laboo r\u00e9compense un.e porteur.se de projet 2.0 dont l&rsquo;innovation est particuli\u00e8rement originale et inspirante. L&rsquo;innovation digitale r\u00e9compens\u00e9e doit contribuer \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un ou de plusieurs des 3Zeros par l&rsquo;exploitation de synergies entre des acteurs de diff\u00e9rents secteurs. Apr\u00e8s l&rsquo;appel \u00e0 candidature [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":110840,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110839"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":110874,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110839\/revisions\/110874"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/110840"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}