{"id":110954,"date":"2017-09-21T18:54:48","date_gmt":"2017-09-21T16:54:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=110954\/"},"modified":"2017-10-18T15:41:38","modified_gmt":"2017-10-18T13:41:38","slug":"ywc-la-jeunesse-refait-le-monde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/ywc-la-jeunesse-refait-le-monde\/","title":{"rendered":"La jeunesse refait le monde avec le Festival Youth We Can  ! \u00e0 lire sur Socialter"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bb1er Festival Youth We Can! \u2013 La jeunesse refait le monde ! \u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbS&rsquo;inscrire au Festival\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/evenium.net\/ng\/person\/event\/website.jsf?eventId=festival-youth-we-can&amp;page=tickets&amp;loc=fr&amp;justSubmit=false&amp;cid=7180&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/festival-flags-garden-party-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Qui a dit que la jeune g\u00e9n\u00e9ration \u00e9tait passive et individualiste\u00a0? Celui-l\u00e0 n\u2019a jamais crois\u00e9 la jeunesse Youth We Can!<\/p>\n<p>Alors que 94% des Fran\u00e7ais ont envie d\u2019agir et contribuer \u00e0 r\u00e9soudre un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9<strong>, <\/strong>seuls 20% d\u2019entre eux le font<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Les jeunes que depuis 2012 nous rencontrons aux \u00e9v\u00e8nements Youth We Can! ont des id\u00e9es, veulent s\u2019engager pour un monde plus durable et inclusif et se mobilisent bien plus qu\u2019on ne le croit. La jeunesse d\u00e9montre par l&rsquo;\u00e9tendue de ses actions b\u00e9n\u00e9voles ou de son engagement dans le service civique ou l\u2019entrepreneuriat social qu&rsquo;elle croit encore, et a envie de changer le monde. Ce sont ainsi <strong>35% des 18-30 ans fran\u00e7ais d\u00e9clarent accorder du temps de fa\u00e7on ponctuelle et b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 une association<\/strong> ou une cause qui leur est ch\u00e8re<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>.<\/p>\n<p>L\u2019essor de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) et de l\u2019entrepreneuriat social au sein de l\u2019Union Europ\u00e9enne (UE) r\u00e9pond \u00e9galement \u00e0 ces attentes. En effet, 1 nouvelle entreprise sur 4 est une entreprise sociale, et jusqu\u2019\u00e0 1 sur 3 en France, en Belgique et en Finlande<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>. D\u2019apr\u00e8s le dernier Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social de Convergences<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a>, <strong>59% des jeunes entre 18 et 24 ans sont attir\u00e9s par l\u2019ESS<\/strong>. La jeunesse de ce d\u00e9but de XXI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle montre ainsi sa volont\u00e9 de s&rsquo;engager, sans arme ni banni\u00e8re, en agissant concr\u00e8tement au quotidien pour une soci\u00e9t\u00e9 plus solidaire. Elle est pleine de promesses, d\u2019\u00e9nergie, d\u2019envie.<\/p>\n<p><strong>Cette jeunesse, c\u2019est celle qui ose et qui propose, qui participe \u00e0 la construction du monde de demain<\/strong>. Sa parole et son histoire, nous les avons relay\u00e9es au travers chaque \u00e9v\u00e8nement Youth We Can! au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous avons \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9s par les exp\u00e9riences, parcours et chemins de vie des jeunes femmes et jeunes hommes qui ont t\u00e9moign\u00e9 du potentiel inestimable de la jeunesse comme acteur du changement. Une jeunesse qui veut embrasser le monde, le changer, le rendre plus durable et solidaire\u2026 mais sans toujours savoir ou pouvoir activer les leviers pour le faire. En Europe, 57% des jeunes ont le sentiment d\u2019\u00eatre marginalis\u00e9s de la vie \u00e9conomique et sociale de leur pays. Ils restent en demande d\u2019information sur les opportunit\u00e9s du secteur de l\u2019ESS ainsi que d\u2019outils pour la mise en \u0153uvre de leur projet<a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">[5]<\/a>.<\/p>\n<p><strong>Alors exploitons ce potentiel\u00a0!<\/strong> Donnons \u00e0 chaque jeune la possibilit\u00e9 de s&rsquo;engager, de travailler, de cr\u00e9er, de s&rsquo;exprimer, de prendre des initiatives, quitte \u00e0 \u00e9chouer avant de rebondir. A nous, membres du Collectif Youth We Can!, d\u2019apporter notre pierre \u00e0 l\u2019\u00e9difice, de f\u00e9d\u00e9rer avec nous et autour de nous des organisations compl\u00e9mentaires tourn\u00e9es vers la jeunesse et l\u2019engagement pour <strong>porter haut et fort les messages d\u2019une jeunesse europ\u00e9enne engag\u00e9e et susciter le d\u00e9clic chez les jeunes<\/strong>. Parce que nous croyons qu\u2019il suffit d\u2019une \u00e9tincelle pour que la jeunesse porte les transitions citoyennes et sociales \u00e0 venir. Mobilisons-nous, agissons et avec eux, montrons-leur que c\u2019est possible\u00a0! La jeunesse est une force &#8211; Rejoignez le mouvement YWC et portez la voix des jeunes !<\/p>\n<p>Le Collectif Youth We Can! \u2013 ACTED (<em>Caroline Pasquier-Le Moullec, Responsable m\u00e9dia et campagne<\/em>), Antropia ESSEC (<em>J\u00e9r\u00f4me Schatzman, Directeur Ex\u00e9cutif<\/em>), Animafac (<em>Malo Mofakhami, pr\u00e9sident<\/em>), Annabellebaudin.net (<em>Annabelle Baudin, Journaliste<\/em>), Programme Jeun\u2019ESS \u2013 Avise (<em>Chlo\u00e9 Bellue, Responsable du programme Jeun\u2019ESS<\/em>), AQWA (<em>Mathilde Lefran\u00e7ois, Pr\u00e9sidente<\/em>), Babyloan (<em>Marion J\u00e9z\u00e9quel, COO<\/em>), Convergences (<em>Emilie Poisson, Directrice ex\u00e9cutive<\/em>), ENACTUS France (<em>Aymeric Marmorat Directeur g\u00e9n\u00e9ral<\/em>), Engage (<em>J\u00e9r\u00f4me Cohen<\/em>), Frateli (<em>Benjamin Blavier et Boris Walbaum, Co-Pr\u00e9sidents<\/em>), G\u00e9n\u00e9rations cobayes (<em>Estelle Kleffert, Co-pr\u00e9sidente<\/em>), Jeunes Reporters pour <em>l&rsquo;Environnement (Romain Bouillon, directeur des programmes jeunesse Teragir<\/em>), JobIRL (<em>Christelle Mesl\u00e9-G\u00e9nin<\/em>), REFEDD (<em>Samuel Juhel, Pr\u00e9sident<\/em>), Socialter (<em>Olivier Cohen de Timary, Fondateur \/ R\u00e9dacteur en chef<\/em>), Ticket for Change (<em>Ad\u00e8le Galey, co-fondatrice<\/em>), Teach for France (<em>Agueda Perez, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e\u00a0G\u00e9n\u00e9rale<\/em>), TIGcRE (<em>Christine Damiguet, Pr\u00e9sidente<\/em>), Troph\u00e9es Solidaires (<em>Marthe Lemelle, pr\u00e9sidente de Demain Nos Enfants<\/em>), UNICEF France (<em>S\u00e9bastien Lyon, directeur g\u00e9n\u00e9ral<\/em>), YES Akademia (<em>Sarah Gogel, Directrice g\u00e9n\u00e9rale<\/em>), WARN! (<em>Nicolas Frei<\/em>)<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> \u00ab\u00a0Le g\u00e2chis de talents en France\u00a0\u00bb, Occurrence pour Ticket for Change, d\u00e9cembre 2016\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.gachisdetalentsenfrance.com\/\">https:\/\/www.gachisdetalentsenfrance.com\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Barom\u00e8tre Djepva sur la jeunesse 2016\u00a0: <a href=\"http:\/\/www.credoc.fr\/pdf\/Rapp\/R332.pdf\">http:\/\/www.credoc.fr\/pdf\/Rapp\/R332.pdf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> L\u2019Initiative pour l\u2019entrepreneuriat social, Commission Europ\u00e9enne, 2014<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> Barom\u00e8tre de l\u2019entrepreneuriat social, Convergences, 2017\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">[5]<\/a> Eurobarom\u00e8tre Sp\u00e9cial du Parlement Europ\u00e9en \u2013 La jeunesse europ\u00e9enne en 2016, Parlement Europ\u00e9en, 2016<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Logo-YWC-2017.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/evenium.net\/ng\/person\/event\/website.jsf?eventId=festival-youth-we-can&amp;page=tickets&amp;loc=fr&amp;justSubmit=false&amp;cid=7180&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.socialter.fr\/fr\/module\/99999672\/486\/la_jeunesse_refait_le_monde_avec_le_festival_youth_we_can_?prevu=1&Prime; button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/soir\u00e9e-ywc-2016-3.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Affiche-V2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/pexels-photo-325521.jpeg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qui a dit que la jeune g\u00e9n\u00e9ration \u00e9tait passive et individualiste\u00a0? Celui-l\u00e0 n\u2019a jamais crois\u00e9 la jeunesse Youth We Can! Alors que 94% des Fran\u00e7ais ont envie d\u2019agir et contribuer \u00e0 r\u00e9soudre un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9, seuls 20% d\u2019entre eux le font[1]. Les jeunes que depuis 2012 nous rencontrons aux \u00e9v\u00e8nements Youth We Can! ont [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":108402,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110954"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=110954"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110954\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111216,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/110954\/revisions\/111216"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/108402"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=110954"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=110954"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=110954"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}