{"id":111056,"date":"2017-09-29T15:36:46","date_gmt":"2017-09-29T13:36:46","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111056\/"},"modified":"2017-10-13T15:51:52","modified_gmt":"2017-10-13T13:51:52","slug":"neutralites-carbone-et-moralite-climatique-la-compensation-carbone-au-pilori","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/neutralites-carbone-et-moralite-climatique-la-compensation-carbone-au-pilori\/","title":{"rendered":"Neutralit\u00e9s carbone et moralit\u00e9 climatique : la compensation carbone au pilori"},"content":{"rendered":"<h2>Mardi 5 septembre | 11h30-13h | Salon Napol\u00e9on<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0\u00ab 2050 \u00bb et \u00ab Zero Carbone \u00bb, deux cibles que la France doit concilier dans le but de remplir l\u2019engagement qu\u2019elle a pris dans le cadre de son Plan Climat : atteindre la neutralit\u00e9 carbone d\u2019ici 2050. Mais comment atteindre cet objectif en 23 ans ?\u00a0 Cette question, Convergences se la pose \u00e9galement puisqu\u2019elle a fait inscrire l\u2019objectif du \u00ab Zero Carbone \u00bb dans son ADN. Ainsi, le 5 septembre, dans la salle bond\u00e9e du Salon Napol\u00e9on du Palais Brongniart, les participants du 10<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences se sont press\u00e9s pour assister \u00e0 la conf\u00e9rence \u00ab Neutralit\u00e9s carbone et moralit\u00e9 climatique \u00bb co-organis\u00e9e par le GERES dans le but d\u2019apporter des pistes de solution \u00e0 ce d\u00e9fi. Lors de cette session dynamique au format innovant \u2013 le fish bowl \u2013, les participants \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0 prendre place \u00e0 tour de r\u00f4le sur les chaises vacantes pour poser leurs questions, proposer leurs solutions et \u00e9changer avec les experts pr\u00e9sents\u00a0: Renaud Bettin, responsable du programme CO<sub>2 <\/sub>du GERES, Rachel Barr\u00e9, responsable Sourcing\u00a0 Durable chez l&rsquo;Or\u00e9al D\u00e9veloppement Durable, Charlotte Cristofari, conseill\u00e8re climat \u00e0 la Mairie de Paris, S\u00e9verin Fischer, responsable environnement et comptabilit\u00e9 extra-financi\u00e8re de BNP Paribas et Antoine Guillou, coordinateur du P\u00f4le Energie chez Terra Nova, autant d\u2019ambassadeurs du Zero Carbone aupr\u00e8s des structures priv\u00e9es, publiques ou solidaires qu\u2019ils repr\u00e9sentent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111057\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration.jpg\" alt=\"ODD7_Neutralit\u00e9 carbone_Illustration\" width=\"1387\" height=\"925\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration.jpg 1387w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD7_Neutralit\u00e9-carbone_Illustration-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1387px) 100vw, 1387px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quel enjeu se cache derri\u00e8re la neutralit\u00e9 carbone ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Renaud Bettin, nous le d\u00e9voile en introduction en nous pr\u00e9sentant un panorama des mutations dans le secteur de la compensation carbone. La menace du r\u00e9chauffement climatique n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer, la plan\u00e8te ayant gagn\u00e9 1\u00b0C par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle. Pour limiter cette menace, le but est donc de respecter l\u2019engagement neutralit\u00e9 carbone issu de l\u2019accord de Paris d\u2019ici 2050. En d\u2019autres termes, il s\u2019agit d\u2019atteindre le \u00ab Zero Emission Nette \u00bb. Un objectif clair et pr\u00e9cis, mais le d\u00e9fi est de taille\u00a0! En effet, 25% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre (GES) ne peuvent pas \u00eatre compens\u00e9es avec le programme de transition \u00e9cologique pens\u00e9 actuellement. Ce solde des \u00e9missions qui n\u2019ont pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9es \u00e0 la source devra donc \u00eatre annul\u00e9 par un autre moyen pour atteindre la neutralit\u00e9 carbone.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment y r\u00e9pondre ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut \u00e0 la fois r\u00e9duire les GES \u00e0 la source, puis mettre en place une compensation volontaire et r\u00e9glementaire, ou cr\u00e9dit carbone. Le m\u00e9canisme est simple\u00a0: le label de compensation carbone en France permet aux entreprises et citoyens de compenser leur \u00e9missions carbone en achetant sur le march\u00e9 du carbone des \u00ab\u00a0cr\u00e9dits carbone\u00a0\u00bb certifi\u00e9s aupr\u00e8s de tiers. En France, en 2016, 2 millions de tonnes ont ainsi \u00e9t\u00e9 compens\u00e9es moyennant 6 euros la tonne. La neutralit\u00e9 carbone est donc un chemin\u00a0\u00ab\u00a0pav\u00e9 de carbone intentions\u00a0\u00bb que de nombreux acteurs empruntent pour relever le d\u00e9fi. La session du Forum nous en a offert un tour d\u2019horizon.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La strat\u00e9gie publique nationale\u00a0: l\u2019engagement de la ville pour le Plan Climat<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au niveau de la strat\u00e9gie publique nationale, Charlotte Cristofari revient sur l\u2019engagement de\u00a0la ville de Paris pour le plan Plan Climat : gr\u00e2ce \u00e0 de nombreuses politiques publiques efficaces mises en place dans le domaine des transports propres, industries, b\u00e2timent, marchandises et logements, le bilan carbone de la capitale est pass\u00e9 \u00e0 14 25,6 millions T\u00e9qCO<sub>2<\/sub> de carbone en 2016 (-9,2% depuis 2004). Toutefois il ne faut pas s\u2019arr\u00eater l\u00e0\u00a0: les politiques publiques visant la consommation de la diminution des d\u00e9chets doivent \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es afin d\u2019atteindre les nouveaux objectifs du Plan Climat que la ville s\u2019est fix\u00e9e d\u2019ici 2050. Pour r\u00e9ussir, la formule est la suivante\u00a0: \u00ab\u00a0R\u00e9duire + Produire des Energie renouvelables \u00a0+ Compenser\u00a0\u00bb mais celle-ci doit s\u2019accompagner d\u2019une forte collaboration avec d\u2019autres acteurs comme la M\u00e9tropole du Grand Paris et la communaut\u00e9 parisienne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La strat\u00e9gie priv\u00e9e\u00a0: r\u00e9duction des \u00e9missions carbone \u00e0 la source et compensation pour atteindre leur neutralisation<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De nombreuses initiatives existent \u00e9galement au niveau priv\u00e9 comme l\u2019illustre Rachel Barr\u00e9 en pr\u00e9sentant le projet de l\u2019entreprise Chanel de devenir \u00ab\u00a0A carbon balanced company\u00a0\u00bb. L\u2019entreprise fait de la r\u00e9duction carbone la \u00ab\u00a0pr\u00e9condition pour notre nouvelle ambition\u00a0\u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire atteindre la neutralisation de 400K tonnes \u00e9mises par an d\u2019ici 2020 gr\u00e2ce \u00e0 une politique de r\u00e9duction de CO<sub>2<\/sub> de 60% dans les usines et les centres de distribution et de 20% dans les transports. Dans les faits, cela s\u2019exprime par la r\u00e9duction des \u00e9missions \u00e0 la source au sein de la supply chain de Chanel \u00e0 travers trois programmes concrets : favoriser l\u2019acc\u00e8s des fournisseurs \u00e0 des \u00e9nergies propres\u00a0; accompagner les fournisseurs dans leurs pratiques agricoles bas-carbone\u00a0; mettre en place un projet pour lutter contre la d\u00e9forestation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9verin Fischer souligne enfin, \u00e0 travers l\u2019exemple de BNP Paribas, que les cas d\u2019action pour la neutralit\u00e9 carbone dans le domaine priv\u00e9 ne se limitent pas au secteur industriel mais se retrouvent \u00e9galement dans le domaine des services. Ainsi, la banque a inscrit dans son engagement l\u2019objectif de la neutralit\u00e9 carbone qu\u2019elle cherche \u00e0 atteindre. Pour cela elle mesure la consommation \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents commerciaux et les \u00e9missions de CO<sub>2<\/sub> dues aux d\u00e9placements afin de les compenser puis, \u00e0 terme, les neutraliser. Mais encore une fois, cette strat\u00e9gie passe par la convergence d\u2019une pluralit\u00e9 d\u2019acteurs reconnus pour leurs comp\u00e9tences autour de partenariats. BNP Paribas a notamment d\u00e9velopp\u00e9 des partenariats avec Wildlife Works\u00a0qui investit dans les collectivit\u00e9s locales pour assurer aux habitants un revenu li\u00e9 \u00e0 la conservation et pr\u00e9servation de la for\u00eat\u00a0; ou encore avec Good Planet\u00a0qui aide les m\u00e9nages indiens \u00e0 remplacer leur mode de chauffage par une production d\u2019\u00e9nergie satisfaisante, propre et saine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La conclusion\u00a0: mobilisation de tous les acteurs autour de l\u2019objectif \u00ab\u00a0Zero Carbone\u00a0\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Outre les strat\u00e9gies existent de r\u00e9duction et de compensation, c\u2019est donc par la mobilisation de tous les acteurs que l\u2019objectif \u00ab\u00a0Zero Carbone\u00a0\u00bb sera atteint ainsi que le souhaitait Convergences qui a r\u00e9uni autour d\u2019une table une pluralit\u00e9 d\u2019acteurs et \u00e0 laquelle chacun \u00e9tait libre de venir s\u2019asseoir pour partager et \u00e9changer. Ce jeu de chaises musicales a permis de d\u00e9voiler de nombreuses autres pistes de solutions existantes ou qui restent donc \u00e0 explorer et chacun se doit de les emprunter pour un rendez-vous r\u00e9ussi en 2050\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mardi 5 septembre | 11h30-13h | Salon Napol\u00e9on &nbsp; \u00a0\u00ab 2050 \u00bb et \u00ab Zero Carbone \u00bb, deux cibles que la France doit concilier dans le but de remplir l\u2019engagement qu\u2019elle a pris dans le cadre de son Plan Climat : atteindre la neutralit\u00e9 carbone d\u2019ici 2050. Mais comment atteindre cet objectif en 23 ans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111057,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111056"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111056"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111056\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111060,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111056\/revisions\/111060"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111057"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111056"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111056"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111056"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}