{"id":111061,"date":"2017-09-29T15:44:26","date_gmt":"2017-09-29T13:44:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111061\/"},"modified":"2017-10-13T15:51:44","modified_gmt":"2017-10-13T13:51:44","slug":"comment-faire-de-la-production-responsable-un-levier-pour-une-consommation-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/comment-faire-de-la-production-responsable-un-levier-pour-une-consommation-durable\/","title":{"rendered":"Comment faire de la production responsable un levier pour une consommation durable ?"},"content":{"rendered":"<h2>Mardi 5 septembre | 9h30-11h | Petit Auditorium<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment faire de la production durable un levier pour une consommation responsable, telle est la question \u00e0 laquelle quatre pitcheurs ont tent\u00e9 d\u2019apporter des r\u00e9ponses au 10e Forum Mondial Convergences. Ces repr\u00e9sentants \u00e0 la fois du secteur priv\u00e9 (Max Havelaar, Fondation Monoprix,\u00a0 Groupe Elior) et solidaire (Comit\u00e9 21, Europe Tomorrow, Fondation Good Planet) ont illustr\u00e9 les possibilit\u00e9s qu\u2019ont les acteurs de l\u2019alimentaire pour construire une cha\u00eene de production et de consommation durable et permettre ainsi la r\u00e9alisation de l\u2019Objectif de D\u00e9veloppement Durable (ODD) 12 \u2013 Consommation et production responsable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111062\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration.jpg\" alt=\"ODD12_Comit\u00e9 21_Illustration\" width=\"1500\" height=\"1002\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration.jpg 1500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration-768x513.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD12_Comit\u00e9-21_Illustration-1080x721.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Innovations agricoles, premi\u00e8res \u00e9tapes d\u2019un changement syst\u00e9mique<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Boris Marcel d\u2019Europe Tomorrow a ainsi, pendant un tour d\u2019un an, recens\u00e9 les \u00ab\u00a0innovations de la fourche \u00e0 la fourchette\u00a0\u00bb afin de transformer le secteur agricole. C\u2019est l\u00e0 que les agricultures urbaine et p\u00e9ri-urbaine trouvent leur sens, r\u00e9solvant d\u2019un c\u00f4t\u00e9 le probl\u00e8me de l\u2019agriculture dite conventionnelle, aux effets d\u00e9sastreux sur l\u2019environnement et sur la sant\u00e9, mais soulevant \u00e9galement la question du changement d\u2019\u00e9chelle et de la r\u00e9alisation d\u2019un vrai changement syst\u00e9mique. L\u2019on peut se demander si ces nouveaux mod\u00e8les agricoles seront suffisants pour\u00a0 assurer la transition agricole et alimentaire de demain et p\u00e9renniser une dynamique de changement. Le terme de partenariats entre ici in\u00e9vitablement en jeu, \u00e9galement mis en lumi\u00e8re lors du Forum via l\u2019ODD 17 \u2013 Partenariats pour la r\u00e9alisation des objectifs. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 la compl\u00e9mentarit\u00e9 des acteurs que l\u2019on peut aboutir au changement d\u2019\u00e9chelle de ces innovations agricoles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0Consomm\u2019acteurs\u00a0\u00bb, l\u2019\u00e9tape interm\u00e9diaire des \u00e0 sensibiliser et responsabiliser<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le premier maillon de la cha\u00eene, la production agricole, l\u2019\u00e9tape de la consommation responsable apporte, elle aussi, ses solutions. Les chiffres parlent d\u2019eux-m\u00eames puisque les aliments sont \u00e0 eux seuls responsables de 27% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. Or, le consommateur plein de bonnes intentions se retrouve face \u00e0 un dilemme lors de son achat\u00a0: bien souvent il privil\u00e9giera le prix \u00e0 la saisonnalit\u00e9 \u2013 d\u2019o\u00f9 un taux aberrant de 75% de personnes consommant des tomates fra\u00eeches en hiver\u00a0! L\u2019\u00e9dition 2017 du barom\u00e8tre Greenflex \u00ab\u00a0Les Fran\u00e7ais et la consommation responsable\u00a0\u00bb en partenariat avec l\u2019ADEME et publi\u00e9 en mai dernier montre que les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s attentifs \u00e0 la fa\u00e7on dont ils consomment (augmentation du bio, du local, des fili\u00e8res \u00e9tiques). Cependant, ils estiment que leurs petits gestes du quotidien ne servent finalement pas \u00e0 grand-chose pour r\u00e9pondre aux grandes probl\u00e9matiques sociales et environnementales et que cette responsabilit\u00e9 doit \u00eatre port\u00e9e avant tout par les entreprises puis l\u2019Etat et ensuite les individus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interrog\u00e9 sur ce constat, Thierry Touchais de la Fondation Good Planet \u00e9voque les cl\u00e9s d\u2019arbitrage qui doivent \u00eatre mises entre les mains du consommateur\u00a0: pour que celui-ci change ses habitudes, il doit non seulement \u00eatre sensibilis\u00e9 mais \u00e9galement conna\u00eetre l\u2019impact que cela aura. But ultime\u00a0: montrer aux gens que l\u2019on peut consommer mieux tout en ayant un impact sur l\u2019environnement sans d\u00e9penser plus. A ce titre, les labels constituent un outil efficace pour provoquer le changement d\u2019habitudes et mettre en valeur le pouvoir donn\u00e9 aux consommateurs, qui deviennent ainsi des \u00ab\u00a0consomm\u2019acteurs\u00a0\u00bb. Les conditions d\u2019un label efficace sont rappel\u00e9es par Blaise Desbordes, de Max Havelaar\u00a0: solide, le changement d\u2019\u00e9chelle ne pouvant\u00a0 reposer sur des labels inconnus et peu cibl\u00e9s\u00a0; fiable, en ayant une puissance d\u2019image qui lui permettra la reconnaissance et la confiance du grand public\u00a0; impactant, notamment pour les pays en voie de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lutte contre le gaspillage et valorisation des d\u00e9chets, l\u2019\u00e9tape finale pour une cha\u00eene de valeur durable<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bouclons la boucle en \u00e9voquant la fin de la cha\u00eene de valeur\u00a0: la lutte contre le gaspillage et la valorisation des d\u00e9chets. Depuis un an, la loi Garot sur le gaspillage alimentaire oblige la grande distribution \u00e0 distribuer les invendus alimentaires qu&rsquo;elle jetait auparavant. Pour Karine Viel de la Fondation Monoprix, l\u2019intention est bonne, mais de nombreuses limites entravent sa mise en \u0153uvre\u00a0: difficult\u00e9 pour les associations de r\u00e9cup\u00e9rer puis de distribuer les d\u00e9chets, de trouver des b\u00e9n\u00e9voles, des entrep\u00f4ts\u2026 L\u00e0 encore les partenariats entre solidaire et priv\u00e9 permettent une meilleure logistique, donc un impact plus \u00e9lev\u00e9 et l\u2019\u00e9conomie circulaire trouve un r\u00f4le important \u00e0 jouer. Depuis les cuisines, o\u00f9 la production tente de se faire plus pr\u00e9cise chaque jour (ajustement des achats, perfectionnement des conditionnements), jusqu\u2019au recyclage des invendus et des d\u00e9chets en passant par un service de portions adapt\u00e9es \u00e0 la faim du client, c\u2019est toute la cha\u00eene de consommation qui r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 une pratique anti-gaspillage. Les r\u00e9percussions s\u2019en ressentent au niveau de la valorisation des d\u00e9chets\u00a0: en r\u00e9duisant le gaspillage on r\u00e9duit les d\u00e9chets. En r\u00e9duisant les d\u00e9chets, on augmente la possibilit\u00e9 de donner une vraie seconde vie \u00e0 ceux qui peuvent \u00eatre valoris\u00e9s, avec un objectif d\u2019ici 2025\u00a0: atteindre 100% de valorisation des d\u00e9chets.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mardi 5 septembre | 9h30-11h | Petit Auditorium &nbsp; Comment faire de la production durable un levier pour une consommation responsable, telle est la question \u00e0 laquelle quatre pitcheurs ont tent\u00e9 d\u2019apporter des r\u00e9ponses au 10e Forum Mondial Convergences. Ces repr\u00e9sentants \u00e0 la fois du secteur priv\u00e9 (Max Havelaar, Fondation Monoprix,\u00a0 Groupe Elior) et solidaire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111062,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111061"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111064,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111061\/revisions\/111064"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}