{"id":111083,"date":"2017-10-04T09:50:21","date_gmt":"2017-10-04T07:50:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111083\/"},"modified":"2017-10-13T15:51:19","modified_gmt":"2017-10-13T13:51:19","slug":"economie-circulaire-de-la-vision-a-laction-multi-acteurs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/economie-circulaire-de-la-vision-a-laction-multi-acteurs\/","title":{"rendered":"Economie circulaire : de la vision \u00e0 l\u2019action multi-acteurs"},"content":{"rendered":"<h2>Mardi 5 septembre 2017 | 11h30-13h30 | Salle des Engrenages<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment marier \u00e9conomie circulaire et travail multi-acteurs pour franchir le pas de la vision \u00e0 l\u2019action\u00a0? Le Forum Mondial Convergences 2017 a r\u00e9uni au Palais Brongniart de Paris Christophe Debien (Institut de l\u2019\u00e9conomie circulaire), Tanguy Desandre Navarre (Love Your Waste), Val\u00e9rie Herrenschmidt-Munoz (Citeo) et Arnaud Rolland (Coca-Cola European Partners France) sous la houlette de Patrick d\u2019Humi\u00e8res (l\u2019Acad\u00e9mie Durable internationale) pour discuter des enjeux de cette dynamique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une prise de conscience qui prend de l\u2019ampleur<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On observe une r\u00e9cente prise de conscience chez les entreprises, acteurs publics et citoyens. En 2017, 68% des emballages m\u00e9nagers mis sur le march\u00e9 sont recycl\u00e9s mais t\u00e9moignent d\u2019une grande disparit\u00e9\u00a0: 88% pour le verre, 67% pour le carton, 50% pour les bouteilles en plastique. A cela s\u2019ajoute une disparit\u00e9 territoriale\u00a0: \u00e0 Paris, seule 1 bouteille en plastique sur 10 est recycl\u00e9e contre 8 dans certains autres territoires. Les causes sont connues (absence de poubelles de tri dans des cuisines parisiennes trop petites, absence de containers de tri pour 300\u00a0000 habitants d\u2019immeubles parisiens\u2026). Ces blocages appellent des innovations, tant du c\u00f4t\u00e9 des gros acteurs de l\u2019industrie que de celui des petites initiatives citoyennes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Love Your Waste est un exemple de ces innovations. L\u2019objectif de la start-up est de travailler sur la communication positive avec des exemples concrets (\u00ab\u00a0Gr\u00e2ce \u00e0 vous, on a tri\u00e9 1\u00a0000 kg de d\u00e9chets ce qui permet d\u2019\u00e9clairer 15 terrains de foot\u00a0! \u00bb). Ainsi depuis avril 2015,\u00a0325 tonnes de d\u00e9chets ont \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9es\u00a0et 7 500 personnes trient au quotidien leurs biod\u00e9chets et sont sensibilis\u00e9es au gaspillage.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f4t\u00e9 priv\u00e9, Coca-Cola European Partners a cr\u00e9\u00e9 Infin\u00e9o, une co-entreprise avec le recycleur Plastipak Packaging\u00a0: \u00ab\u00a0Cette usine nous permet d\u2019int\u00e9grer 1\/3 de mati\u00e8re recycl\u00e9e dans nos bouteilles. Ainsi, nous contribuons \u00e0 p\u00e9renniser et \u00e0 d\u00e9velopper la fili\u00e8re du recyclage des bouteilles plastiques en France.\u00a0\u00bb, explique Arnaud Rolland. Citeo\u00a0 (fusion d\u2019Eco-Emballages et d\u2019Ecofolio) n\u2019est pas en reste avec son ambition de tenir l\u2019objectif r\u00e9glementaire fix\u00e9 en 2022 \u00e0 75% de recyclage pour les emballages et 65% pour le papier (aujourd\u2019hui respectivement \u00e0 68% et 55%)<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Pour cela, elle d\u00e9veloppe trois axes d\u2019action\u00a0: des solutions pour les entreprises, la modernisation du dispositif de tri et de recyclage et la mobilisation renforc\u00e9e des citoyens.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111084\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141.jpg\" alt=\"ODD12_Coca_\u00a9Raphael de Bengy (141)\" width=\"1500\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141.jpg 1500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD12_Coca_\u00a9Raphael-de-Bengy-141-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour des politiques publiques plus ambitieuses <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au recyclage, autrefois point central des politiques publiques, sont venus s\u2019ajouter d\u2019autres th\u00e8mes afin de traiter le sujet dans sa globalit\u00e9\u00a0: d\u00e9veloppement des territoires, utilisation des ressources, partenariats public-priv\u00e9\u2026 sont autant de termes qui viennent faire \u00e9voluer la l\u00e9gislation et la r\u00e9glementation pour dynamiser l\u2019\u00e9conomie circulaire et d\u00e9construire le sch\u00e9ma lin\u00e9aire \u00ab\u00a0produire-consommer-jeter\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Premi\u00e8re preuve de cette \u00e9volution, l\u2019Institut de l\u2019\u00e9conomie circulaire deviendra l\u2019Institut <strong>national<\/strong> de l\u2019\u00e9conomie circulaire et permettra une communication et une strat\u00e9gie \u00e0 plus grande \u00e9chelle pour mener \u00e0 bien ses missions\u00a0: f\u00e9d\u00e9rer les acteurs et experts dans une d\u00e9marche collaborative, mutualiser les comp\u00e9tences et les ressources et faciliter les \u00e9changes de savoir et d\u2019exp\u00e9riences entre les acteurs afin de favoriser l\u2019\u00e9mergence de projets multipartites.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019\u00e9conomie circulaire, future incarnation du mod\u00e8le \u00e9conomique fran\u00e7ais<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La course vers des r\u00e9sultats toujours plus ambitieux est donc lanc\u00e9e. Alors, quelles recommandations pour perp\u00e9tuer les efforts et faire de l\u2019\u00e9conomie circulaire l\u2019incarnation du mod\u00e8le \u00e9conomique fran\u00e7ais\u00a0? Dans cette optique, la mutualisation des actions est essentielle\u00a0: les entreprises mettent leurs produits sur le march\u00e9, le citoyen trie les d\u00e9chets qui en r\u00e9sultent et les collectivit\u00e9s locales g\u00e8rent ces d\u00e9chets avec leurs op\u00e9rateurs. Un travail devra \u00e9galement \u00eatre fait au niveau de la commande publique en am\u00e9liorant les performances logistiques et la mise en \u0153uvre des r\u00e9glementations. A l\u2019unanimit\u00e9, on parle enfin de sensibilisation et de communication \u00e0 grande \u00e9chelle\u00a0: c\u2019est en \u00e9tant inform\u00e9 de l\u2019utilit\u00e9 du geste de tri que chaque maillon de la cha\u00eene pourra instaurer une nouvelle dynamique susceptible d\u2019entra\u00eener tous les secteurs \u00e0 sa suite.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> http:\/\/www.environnement-magazine.fr\/article\/49827-eco-emballages-et-ecofolio-fusionnent-en-citeo\/<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mardi 5 septembre 2017 | 11h30-13h30 | Salle des Engrenages \u00a0 Comment marier \u00e9conomie circulaire et travail multi-acteurs pour franchir le pas de la vision \u00e0 l\u2019action\u00a0? Le Forum Mondial Convergences 2017 a r\u00e9uni au Palais Brongniart de Paris Christophe Debien (Institut de l\u2019\u00e9conomie circulaire), Tanguy Desandre Navarre (Love Your Waste), Val\u00e9rie Herrenschmidt-Munoz (Citeo) et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111084,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111083"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111163,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111083\/revisions\/111163"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111084"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}