{"id":111039,"date":"2017-10-13T15:52:19","date_gmt":"2017-10-13T13:52:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111039\/"},"modified":"2017-10-23T17:34:25","modified_gmt":"2017-10-23T15:34:25","slug":"innovation-digitale-et-acces-aux-services-essentiels-dans-les-pays-en-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/innovation-digitale-et-acces-aux-services-essentiels-dans-les-pays-en-developpement\/","title":{"rendered":"Innovation digitale et acc\u00e8s aux services essentiels dans les pays en d\u00e9veloppement"},"content":{"rendered":"<h4>Lundi 4 Septembre | 11h30-13h | Petit Auditorium<\/h4>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment r\u00e9pondre au d\u00e9ficit de services indispensables dans les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019aide du num\u00e9rique\u00a0? Les innovations digitales peuvent-elles \u00eatre \u00e0 la hauteur du d\u00e9fi pos\u00e9 par les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD)\u00a0? A l\u2019heure de la r\u00e9volution digitale, nous sommes contraints de prendre en compte de nouveaux param\u00e8tres afin de r\u00e9agir \u00e0 l\u2019urgence issue du manque d\u2019acc\u00e8s \u00e0 des services comme l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019eau propre ou encore l\u2019assainissement. Pour y r\u00e9pondre, \u00e9taient invit\u00e9s (de gauche \u00e0 droite sur la photo ci-dessous) Sanjeev Rao, associ\u00e9 chez Sattva et membre du Think Tank (Re)sources\u00a0; Caroline Frontigny, co-fondatrice d\u2019UpOwa\u00a0; Guillaume Josse, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Huit et membre de (Re)sources\u00a0; Mathilde Martin Moreau, consultante senior en Business inclusif &amp; innovation sociale au Cabinet Azao\u00a0; et Fran\u00e7ois Vince, chef de projet Division Eau et Assainissement \u00e0 l\u2019Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111040\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77.jpg\" alt=\"YC_CONVERGENCES2017_J1_77\" width=\"5315\" height=\"3543\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77.jpg 5315w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/YC_CONVERGENCES2017_J1_77-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 5315px) 100vw, 5315px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lors de la table-ronde intitul\u00e9e \u00ab\u00a0Innovation digitale et acc\u00e8s aux services essentiels dans les pays en d\u00e9veloppement\u00a0\u00bb et co-organis\u00e9e avec le Think Tank (Re)sources, ces experts ont pu d\u00e9montrer que le num\u00e9rique nous permet de repenser les mod\u00e8les de distribution d\u2019\u00e9nergie aux populations les plus fragiles. A titre d\u2019exemple, UpOwa propose des kits solaires \u00e0 des familles camerounaises qui, gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me \u00ab\u00a0Pay-as-you-go\u00a0\u00bb, peuvent payer pour le service quand cela leur est possible et utile. Auparavant exclues des r\u00e9seaux de distribution d\u2019\u00e9nergie et du syst\u00e8me bancaire, ces personnes peuvent d\u00e9sormais avoir acc\u00e8s \u00e0 leur compte sur leur mobile et profiter d\u2019un peu de lumi\u00e8re. UpOwa esp\u00e8re ainsi illuminer la vie de plus de 15 000 b\u00e9n\u00e9ficiaires d\u2019ici 2018<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Fran\u00e7ois Vince souligne \u00e0 cette occasion que l\u2019utilisation du num\u00e9rique permet en outre de structurer des march\u00e9s naturellement informels. Ce type de solution fait r\u00e9aliser aux acteurs du march\u00e9 \u2013 consommateurs et producteurs \u2013 un gain important de temps et d\u2019argent gr\u00e2ce \u00e0 leur mise en relation sur une plateforme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour autant, \u00ab\u00a0l\u2019ub\u00e9risation\u00a0\u00bb de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie ou du traitement des d\u00e9chets est-elle souhaitable\u00a0? Au-del\u00e0 de l\u2019optimisation des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques allou\u00e9es, elle am\u00e8ne un certain \u00e9quilibre sur le march\u00e9 puisque les acteurs n\u2019utilisent que ce dont ils ont besoin. A ce sujet, Mathilde Martin Moreau met en avant le r\u00f4le que pourraient jouer les acteurs publics dans ce syst\u00e8me. Selon elle, nous avons besoin de cr\u00e9er des partenariats et des alliances fortes pour que tous les acteurs travaillent ensemble et soient impliqu\u00e9s dans le d\u00e9veloppement<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, comme nous le rappelle Guillaume Josse, \u00ab\u00a0l\u2019outil num\u00e9rique seul est inutile\u00a0\u00bb. Tous les acteurs doivent \u00eatre capables de s\u2019en emparer et de l\u2019utiliser \u00e0 bon escient pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du d\u00e9veloppement et de la distribution de services fondamentaux. Le num\u00e9rique doit \u00eatre \u00e0 notre service, et non l\u2019inverse, il doit nous venir en aide dans un processus d\u00e9cisionnel ou nous accompagner. C\u2019est sur ce point qu\u2019il faut redoubler d\u2019efforts\u00a0: le num\u00e9rique est un levier puissant, autour duquel il faut \u00eatre vigilant, inform\u00e9 et alerte. Le plus souvent en pratique, certaines populations manquent de formation et ne parviennent pas \u00e0 s\u2019approprier les bons outils.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le digital est donc une partie de la solution au d\u00e9ficit d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, qui touche plus d\u20191,3 milliard de personnes<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>, et qui doit sans cesse continuer d\u2019inclure le plus d\u2019acteurs possible. Beaucoup d\u2019espoirs reposent sur les futures innovations \u00e0 venir, m\u00eame si toutes les id\u00e9es d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9es et explor\u00e9es. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau ou \u00e0 l\u2019\u00e9nergie dans les pays en d\u00e9veloppement est un d\u00e9fi complexe que seule la meilleure conjugaison de tous les outils disponibles pourra relever<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> http:\/\/www.upowa.org\/fr\/#!opportunite<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> http:\/\/www.thinktank-resources.com\/fr\/evenements\/agenda\/forum-mondial-convergences-2017<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> http:\/\/www.unesco.org\/fileadmin\/MULTIMEDIA\/HQ\/SC\/images\/WWDR2015Facts_Figures_FRE_web.pdf<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> http:\/\/www.thinktank-resources.com\/fr\/transformation-digitale-et-acces-aux-services-essentiels-dans-les-pays-en-developpement<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 4 Septembre | 11h30-13h | Petit Auditorium Comment r\u00e9pondre au d\u00e9ficit de services indispensables dans les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 l\u2019aide du num\u00e9rique\u00a0? Les innovations digitales peuvent-elles \u00eatre \u00e0 la hauteur du d\u00e9fi pos\u00e9 par les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD)\u00a0? A l\u2019heure de la r\u00e9volution digitale, nous sommes contraints de prendre en compte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111040,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111039"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111039"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111039\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111349,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111039\/revisions\/111349"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111039"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111039"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111039"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}