{"id":111091,"date":"2017-10-04T09:58:11","date_gmt":"2017-10-04T07:58:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111091\/"},"modified":"2017-10-13T15:50:31","modified_gmt":"2017-10-13T13:50:31","slug":"impacts-du-changement-climatique-sur-la-pauvrete-et-les-crises-humanitaires-constats-et-propositions-de-la-societe-civile","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/impacts-du-changement-climatique-sur-la-pauvrete-et-les-crises-humanitaires-constats-et-propositions-de-la-societe-civile\/","title":{"rendered":"Impacts du changement climatique sur la pauvret\u00e9 et les crises humanitaires : constats et propositions de la soci\u00e9t\u00e9 civile"},"content":{"rendered":"<h2>Mercredi 5 septembre | 14-15h30 | Notre-Dame des Victoires<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019homme et son environnement forment un tout. Ce constat \u00e0 l\u2019apparence philosophique est illustr\u00e9e dans les faits par des chiffres t\u00e9moins\u00a0: la plan\u00e8te Terre a connu en 2016 son ann\u00e9e la plus chaude (+0,94\u00b0C par rapport \u00e0 la moyenne du XXe\u00a0si\u00e8cle \u201313,9\u00b0C \u2013 surpassant le pr\u00e9c\u00e9dent record de l\u2019ann\u00e9e 2015 de +0,9\u00b0C) entra\u00eenant un besoin d\u2019assistance humanitaire \u00e0 fournir pour 96 millions de personnes. L\u2019impact des changements climatiques sur la pauvret\u00e9 et les crises humanitaires n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer\u00a0; St\u00e9phanie Stern (Action Contre la Faim), Beno\u00eet Hazard (CNRS de l&rsquo;EHSS), Claire Fehrenbach (OXFAM France), Cheikh Kane (Climate Center de la F\u00e9d\u00e9ration internationale des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge) et Jeannot Ramiaramanana (Economics and Ethics for environment and development Center de Madagascar) ont fait un \u00e9tat des lieux de cette alarmante observation en tentant d\u2019y apporter des solutions lors de la 10<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le constat des liens entre changement climatique et pauvret\u00e9\u00a0: l\u2019exemple de Madagascar<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prenons le cas de Madagascar. Cette \u00eele souvent soumise aux mouvements cycloniques poss\u00e8de une population aux \u00be agricole, secteur particuli\u00e8rement sensible au climat. La sant\u00e9 y est pr\u00e9caire, le niveau d\u2019instruction bas (40% d\u2019analphab\u00e8tes) et les moyens financiers faibles, avec des institutions peu efficaces. En outre, son capital naturel riche est en danger du fait de l\u2019utilisation du bois de for\u00eat pour la cuisson au charbon de bois en milieu urbain. Le lien entre les activit\u00e9s \u00e9conomiques de l\u2019\u00eele, les menaces sur l\u2019environnement et la pauvret\u00e9, se transforme alors en cercle vicieux\u00a0: l\u2019absence de sensibilisation des populations pauvres entra\u00eene la surexploitation des ressources naturelles, la baisse de la productivit\u00e9 et donc l\u2019aggravation de la pauvret\u00e9. Malheureusement, les tentatives d\u2019inversement de la tendance ne sont pas toujours couronn\u00e9es de succ\u00e8s. Ainsi, l\u2019adoption d\u2019une attitude z\u00e9ro carbone a parfois des effets n\u00e9gatifs\u00a0: par exemple, la r\u00e9duction d\u2019utilisation de bois dans la production d\u2019\u00e9nergie et la cr\u00e9ation de parcs naturels en Afrique emp\u00eachent les populations les plus vuln\u00e9rables d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autre probl\u00e9matique, celle de la temporalit\u00e9 dans le changement climatique\u00a0: les effets du changement climatique \u00e9tant plus longs que notre vie humaine, les efforts mis en \u0153uvre pendant une vie humaine sont rarement observables par celle-ci. Les plus pessimistes y verront une raison de ne rien faire (dans l\u2019esprit de cette fameuse formule\u00a0\u00ab\u00a0apr\u00e8s nous le d\u00e9luge\u00a0\u00bb).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111092\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier.jpg\" alt=\"ODD17_AH et Fonds Croix Rouge_\u00a9Yann Castanier\" width=\"5315\" height=\"3543\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier.jpg 5315w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD17_AH-et-Fonds-Croix-Rouge_\u00a9Yann-Castanier-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 5315px) 100vw, 5315px\" \/><\/p>\n<p><strong>Les solutions propos\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 civile\u00a0: des principes \u00e0 d\u00e9finir et \u00e0 mettre en application<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces constats alarmants sont doubl\u00e9s d\u2019une approche tr\u00e8s anxiog\u00e8ne du probl\u00e8me\u00a0: les crises, l\u2019urgence\u2026 les solutions humanitaires sont apport\u00e9es au coup par coup et en ob\u00e9issant \u00e0 un principe de r\u00e9action plut\u00f4t que d\u2019anticipation. La soci\u00e9t\u00e9 civile peut \u00eatre actrice en proposant des r\u00e9ponses pour changer de paradigme et passer de la r\u00e9action \u00e0 l\u2019anticipation, notamment en mettant l\u2019accent sur la redevabilit\u00e9. La redevabilit\u00e9 est \u00e0 la fois un moyen, celui d\u2019am\u00e9liorer la pertinence, la qualit\u00e9 et l\u2019impact de l\u2019action humanitaire, et une fin en soit, dans la mesure o\u00f9 les parties prenantes \u2013 en particulier les b\u00e9n\u00e9ficiaires \u2013 ont le droit d\u2019exiger qu\u2019on leur rende des comptes. La redevabilit\u00e9 humanitaire devient alors un moyen de renverser les r\u00f4les en donnant plus de pouvoir aux populations affect\u00e9es par une catastrophe<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Plusieurs principes sont \u00e9voqu\u00e9s par le groupe d\u2019experts de la session pour guider l\u2019action humanitaire\u00a0: principe de pr\u00e9caution, principe de responsabilit\u00e9 partag\u00e9e mais diff\u00e9renci\u00e9e, principe de justice et d\u2019\u00e9quit\u00e9, principe de solidarit\u00e9, principe de transparence, etc., sont autant de propositions de la soci\u00e9t\u00e9 civile \u00e0 prendre en compte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La cr\u00e9ation du Fonds Vert pour le climat\u00a0: t\u00e9moin d\u2019une d\u00e9marche de vision \u00e0 long terme<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Illustration d\u2019une d\u00e9marche \u00e9tatique \u00e9galement en mouvement, nous avons \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins derni\u00e8rement de la cr\u00e9ation du Fonds Vert pour le climat. Mis en place \u00e0 la suite de la conf\u00e9rence de Copenhague (COP15) en 2009, les pays d\u00e9velopp\u00e9s s\u2019y \u00e9taient engag\u00e9s \u00e0 mobiliser 100 milliards de dollars d\u2019ici \u00e0 2020 afin d\u2019aider financi\u00e8rement les pays en d\u00e9veloppement \u00e0 r\u00e9duire leurs \u00e9missions et \u00e0 s\u2019adapter aux impacts du changement climatique. La conf\u00e9rence de Cancun (COP16) a donc valid\u00e9 la gestion d\u2019une partie de ces financements par l\u2019ONU et d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en consacrer la moiti\u00e9 \u00e0 des projets d\u2019adaptation. Lors de la COP21 \u00e0 Paris, la deadline de mobilisation des fonds a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 2025. Malgr\u00e9 d\u2019immenses progr\u00e8s dans la d\u00e9marche de financement du changement climatique, le Fonds vert n\u2019est pas tout rose (!). Si les pr\u00eats sont seulement attribu\u00e9s \u00e0 des Etats solvables ou des projets valid\u00e9s avec une logique de retour sur investissement, les Etats les plus vuln\u00e9rables se retrouveront exclus du syst\u00e8me. De m\u00eame, l\u2019id\u00e9e d\u2019investir 50% des fonds \u00e0 des projets d\u2019adaptation pour les populations touch\u00e9es et 50% pour des projets d\u2019att\u00e9nuation des effets climatiques n\u2019est aujourd\u2019hui pas respect\u00e9e \u2013 seuls 20% sont en r\u00e9alit\u00e9 orient\u00e9s vers l\u2019adaptation selon l\u2019ONU.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les liens n\u00e9gatifs entre changement climatique, \u00a0pauvret\u00e9 et crises humanitaires ne sont donc plus \u00e0 d\u00e9montrer : \u00e0 nous tous maintenant de savoir capitaliser les nombreuses solutions d\u00e9j\u00e0 existantes dans la soci\u00e9t\u00e9 civile pour tirer les ficelles dans le bons sens pour un r\u00e9sultat positif\u00a0!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> https:\/\/www.care-international.org\/files\/files\/publications\/Cadre-de-Redevabilit%C3%A9-Humanitaire-de-CARE-Version-pilote-f%C3%A9vrier-2010.pdf<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mercredi 5 septembre | 14-15h30 | Notre-Dame des Victoires &nbsp; L\u2019homme et son environnement forment un tout. Ce constat \u00e0 l\u2019apparence philosophique est illustr\u00e9e dans les faits par des chiffres t\u00e9moins\u00a0: la plan\u00e8te Terre a connu en 2016 son ann\u00e9e la plus chaude (+0,94\u00b0C par rapport \u00e0 la moyenne du XXe\u00a0si\u00e8cle \u201313,9\u00b0C \u2013 surpassant le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111092,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111091"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111091"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111091\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111162,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111091\/revisions\/111162"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111092"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111091"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111091"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111091"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}