{"id":111065,"date":"2017-09-29T15:46:33","date_gmt":"2017-09-29T13:46:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111065\/"},"modified":"2017-10-13T15:55:44","modified_gmt":"2017-10-13T13:55:44","slug":"modeles-dacces-a-leau-identifions-les-opportunites-de-collaboration-pour-plus-dimpact","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/modeles-dacces-a-leau-identifions-les-opportunites-de-collaboration-pour-plus-dimpact\/","title":{"rendered":"Mod\u00e8les d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;eau : identifions les opportunit\u00e9s de collaboration pour plus d&rsquo;impact"},"content":{"rendered":"<h2>Mardi 5 septembre | 15h15-18h15 | Salle des Engrenages<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui dans le monde, pr\u00e8s de 2,1 milliards d\u2019individus n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau potable \u00e0 domicile et 4,4 milliards ne disposent pas de services d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s en toute s\u00e9curit\u00e9<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> (soit respectivement 30 % et 60% de la population mondiale). Pourtant, beaucoup de r\u00e9gions dans le monde poss\u00e8dent des ressources hydriques, mais celles-ci sont impropres \u00e0 la consommation. En quoi des partenariats innovants entre acteurs solidaires, priv\u00e9s ou publics, peuvent-ils permettre de changer les comportements des populations en manque d\u2019eau potable, am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s aux services et gouverner ces infrastructures\u00a0?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111066\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration.jpg\" alt=\"ODD6_Mod\u00e8les d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau_Illustration\" width=\"1500\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration.jpg 1500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD6_Mod\u00e8les-dacc\u00e8s-\u00e0-leau_Illustration-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Co-organis\u00e9e avec Danone Communities, la session \u00ab\u00a0Mod\u00e8les d&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;eau : identifions les opportunit\u00e9s de collaboration pour plus d&rsquo;impact\u00a0\u00bb a r\u00e9uni de nombreux experts pour explorer toutes les pistes de r\u00e9ponse \u00e0 cette question. La Salle des Engrenages du Palais Brongniart a donc accueilli Duc-Bang Nguyen, directeur Pays Ha\u00efti chez ACTED\u00a0; Philippe De Roux, co-directeur d\u2019Eau &amp; Vie\u00a0; Virginie de Maupeou, responsable partenariats pour 1001 Fontaines\u00a0; Antonella Vagliente, vice-pr\u00e9sidente, co-fondatrice et directrice g\u00e9n\u00e9rale du Parlement mondial de la jeunesse sur l&rsquo;eau et de Young Water Solutions\u00a0; Amaury de Roujoux, directeur financier et de d\u00e9veloppement acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;eau et Miora Ranaivoarinosy, responsable Innovations sociales et Communaut\u00e9s chez Danone Communities.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable, un outil d\u2019\u00e9mancipation et d\u2019inclusion des populations <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avoir acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable est un formidable levier d\u2019\u00e9mancipation. Selon 1001fontaines, installer une station d\u2019eau permet \u00e0 la fois de r\u00e9duire la mortalit\u00e9 infantile et l\u2019absent\u00e9isme scolaire de 75%, tout en am\u00e9liorant la sant\u00e9 de toute une population. L\u2019engagement de 1001fontaines est d\u2019autonomiser les populations locales gr\u00e2ce \u00e0 cet acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau. En effet, les stations d\u2019eau sont g\u00e9r\u00e9es par des entrepreneurs locaux qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 cette mission. Ainsi, le prix d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable reste accessible \u00e0 toute la population locale, tout en \u00e9tant suffisamment \u00e9lev\u00e9 pour que ces entrepreneurs puissent se verser un salaire. Par ailleurs et dans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9, 1001fontaines encourage les femmes \u00e0 devenir entrepreneures<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>. Cette initiative est \u00e9galement celle d\u2019Eau &amp; Vie qui inclut directement les populations b\u00e9n\u00e9ficiaires dans ses projets. L\u2019objectif est de faire des habitants de v\u00e9ritables acteurs du changement de leur propre quartier, d\u2019\u00eatre \u00e0 leur \u00e9coute et de respecter l\u2019organisation de la communaut\u00e9<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>. Afin de d\u00e9velopper des projets \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale, Young Water Solutions a cr\u00e9\u00e9 le \u00ab\u00a0Young Water Fellowship\u00a0Program\u00a0\u00bb qui propose un atelier de formation ainsi que l\u2019attribution d\u2019un mentor et de fonds pour mat\u00e9rialiser des projets locaux. Le but est de soutenir quelques entrepreneurs locaux dans une d\u00e9marche d\u2019inclusion totale de leur communaut\u00e9 et de mise en \u0153uvre des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD),\u00a0 notamment pour mettre en lumi\u00e8re l\u2019ODD 6 \u2013 Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau propre et \u00e0 l\u2019assainissement<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, une r\u00e9action prioritaire dans les situations d\u2019urgence <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De son c\u00f4t\u00e9, ACTED oriente son action vers une logique de r\u00e9action dans l\u2019urgence face \u00e0 une situation de crise. En Ha\u00efti par exemple, la priorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 de construire des acc\u00e8s s\u00e9curis\u00e9s \u00e0 l\u2019eau potable pour les 2\u00a0128\u00a0000 personnes affect\u00e9es par l\u2019ouragan Matthew en 2016. La plupart des infrastructures \u00e9tant d\u00e9truites, l\u2019urgence a \u00e9t\u00e9 de fournir imm\u00e9diatement des services propres et sains ainsi que des abris pour \u00e9viter de mettre encore en danger la sant\u00e9 des Ha\u00eftiens, sachant qu\u2019Ha\u00efti est touch\u00e9 depuis 2010 par une \u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra<a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">[5]<\/a>. Ha\u00efti \u00e9tant un des pays les plus touch\u00e9s par les catastrophes naturelles, le d\u00e9fi est de taille. Six unit\u00e9s de traitement de l\u2019eau ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es sur le terrain et 250 personnes sont sur place, pr\u00eates \u00e0 intervenir.<a href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\">[6]<\/a> Rattrap\u00e9e par l\u2019actualit\u00e9, la mission d\u2019ACTED sur l\u2019\u00eele a de nouveau \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve lors du passage d\u2019Irma \u2013 bien que l\u2019ouragan n\u2019ait pas touch\u00e9 Ha\u00efti de plein fouet, des inondations et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts sont \u00e0 pr\u00e9voir. L\u2019ONG a d\u00e9p\u00each\u00e9 une \u00e9quipe sur place pour soutenir les efforts de lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra et pour accro\u00eetre l\u2019acc\u00e8s aux installations WASH (Water, Sanitation and Hygiene), particuli\u00e8rement au Nord du pays<a href=\"#_ftn7\" name=\"_ftnref7\">[7]<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau, une source de partenariats pour les acteurs de tous secteurs<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2006, Danone Communities s\u2019engage pour la sant\u00e9 et le bien-\u00eatre de tous en finan\u00e7ant des projets d\u2019entreprises sociales ayant pour mission de combattre la pauvret\u00e9 et la malnutrition. Autour de valeurs comme le partage de connaissances et de savoir-faire et la coop\u00e9ration multi-acteurs, Danone Communities soutient des usines de production d\u2019eau potable ou de nutrition<a href=\"#_ftn8\" name=\"_ftnref8\">[8]<\/a>. Par exemple, l\u2019usine DloHa\u00efti fournit de l\u2019eau propre et trait\u00e9e \u00e0 500 points de distribution pour environ 300\u00a0000 b\u00e9n\u00e9ficiaires. L\u2019eau est \u00e9galement distribu\u00e9e dans les r\u00e9seaux d\u2019\u00e9coles et d\u2019h\u00f4pitaux et l\u2019usine a recours \u00e0 de la main d\u2019\u0153uvre locale<a href=\"#_ftn9\" name=\"_ftnref9\">[9]<\/a>. Les opportunit\u00e9s de collaboration sont multiples et toutes les solutions n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 explor\u00e9es pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi de l\u2019ODD 6. Tous les acteurs se mobilisent et nous esp\u00e9rons que cette conf\u00e9rence passionnante sur l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau sera source de nouveaux \u00e9changes et de partenariats\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> https:\/\/www.unicef.fr\/article\/21-milliards-de-personnes-n-ont-pas-acces-l-eau-potable-salubre<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> https:\/\/www.1001fontaines.com\/fr\/approche\/produite-localement<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> http:\/\/eauetvie.fr\/fr\/eau-et-vie\/a-propos<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> http:\/\/youngwatersolutions.org\/#projects<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">[5]<\/a> http:\/\/www.acted.org\/fr\/haiti<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\">[6]<\/a> http:\/\/www.acted.org\/fr\/7-septembre-2017-ha-ti-en-alerte-acted-pr-te-se-mobiliser-quelques-heures-arriv-e-ouragan-irma<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref7\" name=\"_ftn7\">[7]<\/a> http:\/\/www.acted.org\/fr\/urgence-ha-ti-r-ponse-dacted-louragan-irma<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref8\" name=\"_ftn8\">[8]<\/a> http:\/\/www.danone.com\/pour-tous\/developpement-durable\/entreprendre-autrement\/danone-communities\/<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref9\" name=\"_ftn9\">[9]<\/a> http:\/\/www.dlohaiti.com\/<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mardi 5 septembre | 15h15-18h15 | Salle des Engrenages &nbsp; Aujourd\u2019hui dans le monde, pr\u00e8s de 2,1 milliards d\u2019individus n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 des services d\u2019alimentation en eau potable \u00e0 domicile et 4,4 milliards ne disposent pas de services d\u2019assainissement g\u00e9r\u00e9s en toute s\u00e9curit\u00e9[1] (soit respectivement 30 % et 60% de la population mondiale). Pourtant, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111066,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111065"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111165,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111065\/revisions\/111165"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111066"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}