{"id":111069,"date":"2017-09-29T15:51:52","date_gmt":"2017-09-29T13:51:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111069\/"},"modified":"2017-10-13T15:51:28","modified_gmt":"2017-10-13T13:51:28","slug":"le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneures-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneures-sociales\/","title":{"rendered":"Le monde de demain avec les entrepreneurEs sociales"},"content":{"rendered":"<h2>Lundi 4 Septembre | 14h-15h30 | Salon d\u2019Honneur<\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le monde de demain se raconte avec de belles histoires que l\u2019on peut venir \u00e9couter au Forum Mondial Convergences, o\u00f9 s\u2019est tenue le lundi 4 septembre une conf\u00e9rence bien particuli\u00e8re sur les femmes entrepreneures. La belle histoire que nous proposons, c\u2019est celle de Saran Kaba Jones, la fondatrice de FACE Africa. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de fuir le Liberia en pleine guerre civile \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 8 ans, Saran n\u2019a pu revenir dans son pays natal que 20 ans apr\u00e8s pour ne retrouver que des ruines. Anim\u00e9e depuis toujours par l\u2019envie d\u2019aider son prochain, elle s\u2019est alors promis de participer \u00e0 la reconstruction du Liberia. En 2008, elle lance FACE Africa afin de r\u00e9pondre au d\u00e9ficit d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau propre. Fi\u00e8re de la r\u00e9ussite de son organisation et des sourires d\u2019enfants qu\u2019elle r\u00e9colte, Saran Kaba Jones se dit inspir\u00e9e par sa g\u00e9n\u00e9ration, qui croit en elle-m\u00eame et en son pouvoir de changer le monde de demain<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-111072\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier2.jpg\" alt=\"ODD5_ Le monde de demain avec les entrepreneurEs sociales_\u00a9Yann Castanier2\" width=\"533\" height=\"800\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier2.jpg 1000w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier2-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier2-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier2-683x1024.jpg 683w\" sizes=\"(max-width: 533px) 100vw, 533px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Saran Kaba Jones n\u2019est, bien s\u00fbr, pas la seule entrepreneure sociale \u00e0 penser le monde de demain, puisqu\u2019elle \u00e9tait entour\u00e9e lors de cette conf\u00e9rence par Pauline Chabbert, directrice associ\u00e9e du Groupe Egae\u00a0; Abigail Mackey, directrice Grants et Impact de Solar Sister\u00a0; Julie Abbo, pr\u00e9sidente d\u2019Empow\u2019Her et Soazig Barth\u00e9l\u00e9my, fondatrice et directrice d\u2019Empow\u2019Her, mais aussi Bruno Humbert, pr\u00e9sident de La Ruche et Ludovic Centonze, responsable innovations sociales et digitales chez Orange. Tous ont pu partager l\u2019id\u00e9e qu\u2019ils se faisaient d\u2019une entrepreneure sociale et de ses missions, ainsi que des pistes d\u2019actions envisageables pour les soutenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019entrepreneuriat social au f\u00e9minin, un parcours de combattante\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Encore trop de talents f\u00e9minins sont g\u00e2ch\u00e9s par les freins socio-\u00e9conomiques et culturels auxquels se heurtent de nombreuses femmes entrepreneures. Le constat est frappant\u00a0: seul un tiers des entrepreneurs sociaux sont des femmes alors que deux tiers du secteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) est f\u00e9minin. Autocensure d\u00fb \u00e0 un manque de confiance en soi, mauvaise r\u00e9partition des t\u00e2ches domestiques qui deviennent chronophages, tendance \u00e0 accorder moins d\u2019ambition aux femmes voire \u00e0 d\u00e9courager leurs initiatives\u2026 autant de freins qui contribuent \u00e0 leur invisibilit\u00e9 dans le monde de l\u2019entrepreneuriat social. Enfin, lorsque leurs projets aboutissent, trop peu de femmes se f\u00e9licitent de leur succ\u00e8s. Prenons exemple sur Saran Kaba Jones qui ose dire\u00a0: \u00ab\u00a0Une des raisons pour lesquelles FACE Africa est un succ\u00e8s est que FACE a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 et est dirig\u00e9 par une femme, par moi\u00a0!\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2026 sem\u00e9 de solutions d\u00e9di\u00e9es et g\u00e9n\u00e9ratrices de changement et d\u2019opportunit\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pauline Chabbert utilise, elle, l\u2019expression \u00ab\u00a0entrepreneuriat f\u00e9minin\u00a0\u00bb plut\u00f4t que \u00ab\u00a0entrepreneuriat des femmes\u00a0\u00bb, qui laisse penser que les femmes auraient intrins\u00e8quement d\u2019autres fa\u00e7ons de faire. Elle identifie trois freins \u00e0 la repr\u00e9sentation des femmes dans le secteur. Tout d\u2019abord, les femmes disposent de moins de temps libre que les hommes, puisqu\u2019elles ont \u00e0 leur charge en moyenne 11h de t\u00e2ches domestiques de plus que leurs conjoints. De plus, les femmes entrepreneures suscitent moins de confiance aupr\u00e8s des financeurs et trouvent moins de soutien aupr\u00e8s des r\u00e9seaux d\u2019accompagnateurs. Enfin, certaines femmes font malheureusement face \u00e0 une forme d\u2019autocensure\u00a0: en effet, d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge, les filles sont moins encourag\u00e9es \u00e0 se montrer audacieuses. En d\u00e9coule un manque cruel de visibilit\u00e9 pour les femmes entrepreneures qui p\u00e9nalise fortement le d\u00e9veloppement de leur activit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111070\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier.jpg\" alt=\"ODD5_ Le monde de demain avec les entrepreneurEs sociales_\u00a9Yann Castanier\" width=\"1500\" height=\"1000\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier.jpg 1500w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/ODD5_-Le-monde-de-demain-avec-les-entrepreneurEs-sociales_\u00a9Yann-Castanier-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A partir de ce constat, de nombreuses initiatives ont vu le jour. Puisque les expertes sont toujours moins visibles que les experts, Egae a cr\u00e9\u00e9 en r\u00e9action le site \u00ab\u00a0Les Expertes\u00a0\u00bb, un annuaire en ligne de femmes expertes et organise des sessions de media training pour les femmes. D\u00e9construire les clich\u00e9s prend du temps et beaucoup d\u2019\u00e9nergie. Tous les acteurs reconnaissent qu\u2019il y a du changement, mais qu\u2019il est encore trop lent. Bruno Humbert pense qu\u2019il faut donner un espace d\u2019opportunit\u00e9s uniquement r\u00e9serv\u00e9 aux femmes pour les encourager \u00e0 se lancer. La Ruche organise tous les ans le concours \u00ab\u00a0Les Audacieuses\u00a0\u00bb afin de r\u00e9compenser les femmes entrepreneures sociales. De son c\u00f4t\u00e9, Empow\u2019Her a con\u00e7u des sessions de coaching pour renforcer les capacit\u00e9s d\u2019action et de d\u00e9cisions des entrepreneures. Enfin, la Fondation Orange se focalise sur l\u2019acc\u00e8s au num\u00e9rique comme levier d\u2019\u00e9mancipation des femmes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les exp\u00e9riences d\u2019entrepreneuriat social ont montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible de faire profiter de son succ\u00e8s l\u2019ensemble d\u2019une communaut\u00e9. C\u2019est pourquoi Solar Sister a choisi d\u2019investir dans l\u2019entrepreneuriat f\u00e9minin en fournissant aux femmes un acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie propre et s\u00fbr. En apportant de la lumi\u00e8re et de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 celles-ci, Solar Sister leur apporte de nouvelles opportunit\u00e9s\u00a0: \u00e9tudier, travailler plus longtemps et r\u00e9investir les fruits de leur r\u00e9ussite dans leur famille ou dans l\u2019\u00e9ducation de leurs enfants. La devise de Solar Sister\u00ab\u00a0<em>When you invest in a woman, you invest in the future<\/em>\u00a0\u00bb t\u00e9moigne bien de la confiance que l\u2019on devrait tous porter aux femmes car elles d\u00e9tiennent un immense potentiel de ressources pour penser et changer le monde de demain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> https:\/\/www.forbes.com\/sites\/mfonobongnsehe\/2011\/07\/11\/saran-kaba-jones-a-young-african-woman-and-her-water-legacy\/2\/#751c146462fa<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0 Photos : @Yann Castanier<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 4 Septembre | 14h-15h30 | Salon d\u2019Honneur &nbsp; Le monde de demain se raconte avec de belles histoires que l\u2019on peut venir \u00e9couter au Forum Mondial Convergences, o\u00f9 s\u2019est tenue le lundi 4 septembre une conf\u00e9rence bien particuli\u00e8re sur les femmes entrepreneures. La belle histoire que nous proposons, c\u2019est celle de Saran Kaba Jones, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111070,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111069"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111164,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111069\/revisions\/111164"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111070"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}