{"id":111087,"date":"2017-10-04T09:54:52","date_gmt":"2017-10-04T07:54:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111087\/"},"modified":"2017-10-13T15:55:56","modified_gmt":"2017-10-13T13:55:56","slug":"alert-on-womens-rights-and-health-act-now-alerte-sur-les-droits-et-la-sante-des-femmes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/alert-on-womens-rights-and-health-act-now-alerte-sur-les-droits-et-la-sante-des-femmes\/","title":{"rendered":"Alert on women&rsquo;s rights and health: act now! | Alerte sur les droits et la sant\u00e9 des femmes"},"content":{"rendered":"<h1 style=\"text-align: justify;\">Lundi 4 Septembre | 11h30-13h | Salon Napol\u00e9on<\/h1>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi les nombreuses voix qui se sont \u00e9lev\u00e9es lors du 10<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis lanc\u00e9s par les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), l\u2019une d\u2019entre elles a particuli\u00e8rement r\u00e9sonn\u00e9 en ce lundi 4 septembre dans le Salon Napol\u00e9on. Sonner l\u2019alerte sur les droits et la sant\u00e9 des femmes est une chose, apporter des solutions en est une autre. En effet, la mobilisation reste indispensable autour des actions \u00e0 mettre en place et des partenariats \u00e0 d\u00e9velopper pour permettre l\u2019\u00e9galit\u00e9 effective entre les sexes, surtout en mati\u00e8re de sant\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les droits et la sant\u00e9 des femmes, un enjeu d\u2019\u00e9galit\u00e9 pour tous<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les droits et la sant\u00e9 des femmes constituent un enjeu majeur des probl\u00e9matiques de d\u00e9veloppement et d\u2019\u00e9radication de la pauvret\u00e9 car bien souvent les femmes sont le moteur du changement. Le plus souvent, c\u2019est en effet par elles que passent l\u2019\u00e9ducation et les soins que re\u00e7oivent les enfants. Il est donc essentiel que toutes les femmes aient acc\u00e8s \u00e0 des soins de qualit\u00e9 et \u00e0 toutes les informations n\u00e9cessaires afin de transmettre les bons gestes \u00e0 leurs enfants. C\u2019est dans cette optique que l\u2019ODD 5 cible l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les sexes: \u00ab\u00a0<em>Au-del\u00e0 des droits des femmes, ce sont les droits de tous qui sont en jeu\u00a0<\/em>\u00bb, nous rappelle la journaliste et mod\u00e9ratrice Audrey Pulvar. Entour\u00e9e par Lisa Poupaud, responsable du Programme Europe \u00e0 la Fondation Chanel\u00a0; Pape Gaye, pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019IntraHealth International\u00a0; Sandrine Simon, directrice Sant\u00e9 et Plaidoyer de M\u00e9decins du Monde\u00a0; et Pape Momar Mbaye, formateur ind\u00e9pendant en Education \u00e0 la Sant\u00e9 Sexuelle et Reproductive.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le but de cette table ronde \u00e9tait \u00e9galement de s\u2019interroger sur les m\u00e9thodes de financement et sur les strat\u00e9gies mises en place lors des situations mettant en danger la sant\u00e9 des femmes. L\u2019efficacit\u00e9 est la cl\u00e9, mais il faut aussi savoir r\u00e9pondre \u00e0 la peur des communaut\u00e9s locales et les inclure durablement dans le respect de leurs propres valeurs. Les gouvernements doivent ici s\u2019engager et prendre le relai afin de ne pas laisser des populations d\u00e9j\u00e0 fragiles d\u00e9pendre des bailleurs internationaux. Comme le soulignait en juillet dernier Emmanuel Macron, un des freins au d\u00e9veloppement africain serait avant tout le probl\u00e8me d\u00e9mographique, pos\u00e9 par un taux de f\u00e9condit\u00e9 trop \u00e9lev\u00e9<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. A cela, Pape Momar Mbaye lui r\u00e9pond que le probl\u00e8me n\u2019est pas tant li\u00e9 au taux de f\u00e9condit\u00e9, mais bien plus de savoir si ces enfants sont ou non d\u00e9sir\u00e9s. Pape Gaye ajoute que le plus difficile \u00e0 communiquer aux populations touch\u00e9es par la pauvret\u00e9 est qu\u2019il existe un lien fort entre prosp\u00e9rit\u00e9, niveau d&rsquo;\u00e9ducation et taille de la famille. L\u2019urgence est donc de trouver comment atteindre ces populations avec un langage percutant et clair, mais aussi de leur fournir les moyens de contraception n\u00e9cessaires. Pour Lisa Poupaud, l\u2019acc\u00e8s aux soins et \u00e0 l\u2019information reste trop limit\u00e9, ce qui conduit encore malheureusement \u00e0 des avortements clandestins ou des infanticides. Afin de briser le cycle de la pauvret\u00e9, il faut mettre \u00e0 disposition des femmes tous les moyens n\u00e9cessaires pour qu\u2019elles puissent prendre elles-m\u00eames les d\u00e9cisions relatives \u00e0 leur sant\u00e9. L\u2019\u00e9radication de la pauvret\u00e9 et l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie passera d\u2019abord par l\u2019\u00e9mancipation des femmes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111088\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy-.jpg\" alt=\"ODD5_Alerte droits sant\u00e9 femmes_\u00a9Raphael de Bengy\" width=\"5315\" height=\"3543\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy-.jpg 5315w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy--300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy--768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy--1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/ODD5_Alerte-droits-sant\u00e9-femmes_\u00a9Raphael-de-Bengy--1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 5315px) 100vw, 5315px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La coordination des acteurs du terrain, facteur cl\u00e9 de l\u2019instauration de l\u2019\u00e9galit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les convictions de M\u00e9decins du Monde, co-organisateurs de cette session, sont de travailler avec l\u2019ensemble des acteurs du terrain. N\u2019exclure aucun acteur permet d\u2019abord de les mettre en relation entre eux et de leur donner les capacit\u00e9s d\u2019agir. Sandrine Simon nous rappelle que M\u00e9decins du Monde construit des espaces d\u2019\u00e9changes pour dialoguer avec les populations les plus jeunes ou avec des professionnels de la sant\u00e9 afin de restaurer la confiance et de r\u00e9pondre aux attentes des plus d\u00e9munis. La r\u00e9ussite de ces programmes r\u00e9side notamment dans l\u2019identification de figures charismatiques et l\u00e9gitimes aupr\u00e8s des communaut\u00e9s locales car elles disposent d\u2019un fort pouvoir de mobilisation et de parole, comme par exemple les marraines de quartier au S\u00e9n\u00e9gal. Ces relais pallient le manque cruel de personnel form\u00e9 et de couverture m\u00e9dicale dans de nombreuses r\u00e9gions du monde. Les marraines s\u2019investissent dans la vie de leur quartier \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole et veillent sur les jeunes filles et les femmes en leur prodiguant des conseils sur leur sant\u00e9 sexuelle ou de planification familiale. A la fois m\u00e9diatrices ou assistantes sociales, elles sont tr\u00e8s sollicit\u00e9es dans de nombreux quartiers, nous rappelant le besoin de moyens et d\u2019informations que subissent encore trop de femmes.<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019alerte sur les droits et la sant\u00e9 des femmes porte aussi sur le manque de prise de parole f\u00e9minine. Pourtant, Pape Gaye est convaincu\u00a0: les femmes savent ce qu\u2019il reste \u00e0 faire et il reste beaucoup \u00e0 faire. Ce d\u00e9fi n\u00e9cessite l\u2019engagement de tous pour atteindre les objectifs du Partenariat de Ouagadougou<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>. Lanc\u00e9e en 2010, cette initiative a d\u00e9j\u00e0 permis de passer la barre des 300 millions de femmes ayant acc\u00e8s \u00e0 la planification familiale (PF) et \u00e0 la contraception moderne en Afrique\u00a0! Plus globalement, il nous reste encore le tabou autour de l\u2019\u00e9ducation sexuelle \u00e0 briser. Les mentalit\u00e9s doivent partout \u00e9voluer afin de penser enfin un monde o\u00f9 le bien-\u00eatre de l\u2019homme et celui de la femme\u00a0 seraient pris en compte \u00e0 part \u00e9gale. La mobilisation doit se poursuivre et la parole doit se lib\u00e9rer, n\u2019h\u00e9sitons pas \u00e0 tous \u00eatre des lanceurs d\u2019alerte\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Prise de notes\u00a0: C\u00e9cile Mouchel<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> http:\/\/www.france24.com\/fr\/20170711-macron-croissance-afrique-probleme-nombre-enfants-africaines-developpement<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> http:\/\/www.lesoleil.sn\/actualites\/item\/65687-oulimatou-diedhiou-marraine-de-quartier-une-mere-theresa-a-yarakh.html<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a>https:\/\/www.rhsupplies.org\/fileadmin\/uploads\/rhsc\/General_Membership_Meetings\/Paris_2012\/Documents_and_Presentations\/Thursday\/Partenariat_de_Ouaga.pdf<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 4 Septembre | 11h30-13h | Salon Napol\u00e9on Parmi les nombreuses voix qui se sont \u00e9lev\u00e9es lors du 10e Forum Mondial Convergences pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis lanc\u00e9s par les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD), l\u2019une d\u2019entre elles a particuli\u00e8rement r\u00e9sonn\u00e9 en ce lundi 4 septembre dans le Salon Napol\u00e9on. Sonner l\u2019alerte sur les droits et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111088,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111087"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111087"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111087\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111090,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111087\/revisions\/111090"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111087"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111087"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111087"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}