{"id":111198,"date":"2017-10-16T15:17:03","date_gmt":"2017-10-16T13:17:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111198\/"},"modified":"2017-10-16T15:17:32","modified_gmt":"2017-10-16T13:17:32","slug":"comment-reduire-le-gaspillage-alimentaire-grace-a-leconomie-circulaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/comment-reduire-le-gaspillage-alimentaire-grace-a-leconomie-circulaire\/","title":{"rendered":"Comment r\u00e9duire le gaspillage alimentaire gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9conomie circulaire ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>A l&rsquo;occasion de la <a href=\"http:\/\/agriculture.gouv.fr\/5e-journee-nationale-de-la-lutte-contre-le-gaspillage-alimentaire\">Journ\u00e9e nationale de lutte contre le gaspillage alimentaire<\/a>, nous republions cet article sur l&rsquo;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la grande distribution. Issu du 5e <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat social<\/a>, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Jean Moreau, co-fondateur et pr\u00e9sident de l&rsquo;entreprise sociale<a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\"> PHENIX<\/a>. <a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\">PHENIX<\/a> est une entreprise sociale qui accompagne ses clients dans leur transition vers le tournant de l\u2019\u00e9conomie circulaire, en r\u00e9pondant avec les solutions les plus innovantes et adapt\u00e9es aux probl\u00e9matiques de r\u00e9duction de gaspillage et de valorisation des d\u00e9chets.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||0px|\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_bottom_1=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Quand on aborde la question du gaspillage alimentaire en France, 2 r\u00e9alit\u00e9s s\u2019opposent aujourd\u2019hui. Alors que 10 millions de tonnes de nourriture sont gaspill\u00e9es tous les ans, repr\u00e9sentant un co\u00fbt de 16 milliards d\u2019euros, pr\u00e8s de 6 millions de Fran\u00e7ais ne se nourrissent pas correctement, aussi bien en quantit\u00e9 qu\u2019en qualit\u00e9.<\/p>\n<p>C\u2019est sur la base de ce double constat qu\u2019est n\u00e9e l\u2019entreprise sociale PHENIX en mars 2014. Sa vocation est de r\u00e9duire le gaspillage en donnant une deuxi\u00e8me vie aux invendus de la grande distribution, notamment via un vaste r\u00e9seau de partenaires associatifs.<\/p>\n<p>De son c\u00f4t\u00e9, l\u2019enseigne E.Leclerc s\u2019organise dans la lutte anti-gaspillage depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0. Plusieurs de ses magasins ont en effet initi\u00e9 des programmes de dons de leurs exc\u00e9dents, signant entre autres une convention-cadre avec les Banques Alimentaires. C\u2019est d\u2019ailleurs avec les Banques Alimentaires que E.Leclerc et d\u2019autres organisations ont cr\u00e9\u00e9 \u00ab Bon et Bien \u00bb, la d\u00e9sormais c\u00e9l\u00e8bre marque de soupes #antigaspi ayant re\u00e7u le Prix Convergences Sp\u00e9cial Europe en 2014.<\/p>\n<p>Comment les chemins de ces 2 entreprises se sont-ils crois\u00e9s ? E.Leclerc a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 de passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure dans la lutte anti-gaspillage en s\u2019adjoignant les services de PHENIX. L\u2019entreprise sociale \u00e9paule le groupe dans le coaching des \u00e9quipes en magasin, la coordination logistique des collectes, le suivi administratif des dons via une plateforme num\u00e9rique et la diversification de son r\u00e9seau associatif de redistribution.<\/p>\n<p><strong>L\u2019exemple du Centre E.Leclerc de Rueil-Malmaison<\/strong><\/p>\n<p>Les objectifs communs du partenariat E.Leclerc-PHENIX sont de professionnaliser l\u2019activit\u00e9 de revalorisation des invendus et de mettre en place une politique de dons de qualit\u00e9, le tout dans une dynamique de r\u00e9duction des d\u00e9chets. Cela s\u2019illustre dans le Centre E.Leclerc de Rueil-Malmaison qui est dor\u00e9navant en capacit\u00e9 de donner la quasi-totalit\u00e9 de ses produits \u00e0 Date Limite de Consommation (DLC) courte. En effet, PHENIX a su f\u00e9d\u00e9rer diverses organisations locales telles que Le Relais S\u00e9vrien ou les associations Dir el Kheir et Fr\u00e8res Humains. Elle a m\u00eame mobilis\u00e9 le cirque Gruss voisin pour qu\u2019au lieu de les jeter, certains invendus reviennent \u00e0 l\u2019alimentation animale.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/kakemono-A-001.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Depuis 2015, le magasin a ainsi sauv\u00e9 de la poubelle pr\u00e8s de 350 tonnes de produits alimentaires, soit l\u2019\u00e9quivalent de plus de 700 000 repas redistribu\u00e9s, toujours dans une logique de circuits courts et de proximit\u00e9.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9quation \u00e9conomique qui sous tend ce partenariat tripartite est simple : au lieu de payer pour d\u00e9truire (co\u00fbts de collecte, location de bennes, taxe de mise en d\u00e9charge, incin\u00e9ration ou enfouissement), le magasin \u00e9conomise ces d\u00e9pense et b\u00e9n\u00e9ficie par ailleurs d\u2019une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4t \u00e9gale \u00e0 60% de la valeur des produits au titre du don en nature effectu\u00e9 \u00e0 une \u0153uvre d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Des gains substantiels sur lesquels PHENIX applique son mod\u00e8le \u00e9conomique de commissionnement sur la valeur cr\u00e9\u00e9e.<\/p>\n<p>C\u2019est ce mod\u00e8le qui a permis \u00e0 PHENIX de convaincre, en 2 ans, pr\u00e8s de 400 points de vente, dont une vingtaine de magasins E.Leclerc, et de cr\u00e9er une quarantaine d\u2019emplois dans 12 r\u00e9gions fran\u00e7aises.<\/p>\n<p><strong>Et demain ?<\/strong> Ce beau partenariat gagnant-gagnant a la chance d\u2019\u00eatre port\u00e9 par un contexte soci\u00e9tal, m\u00e9diatique et politique favorable \u00e0 la lutte contre le gaspillage alimentaire, avec le vote \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019une loi \u00ab antigaspi \u00bb au mois de mars 2016, rendant obligatoires les pratiques de dons pour toutes les surfaces sup\u00e9rieures \u00e0 400 m\u00b2.<\/p>\n<p>Cette loi exemplaire, pour laquelle la France a agi en pionni\u00e8re (il faut s\u2019en f\u00e9liciter) est en train d\u2019essaimer au niveau europ\u00e9en, puisqu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 dupliqu\u00e9e en Italie et en Finlande. Des discussions similaires sont \u00e9galement en cours dans plusieurs autres pays, comme la Belgique.<\/p>\n<p>PHENIX et E.Leclerc comptent bien lui embo\u00eeter le pas et d\u00e9ployer leurs solutions collaboratives fran\u00e7aises au niveau europ\u00e9en, pour cr\u00e9er de la valeur \u00e9conomique, sociale et environnementale et contribuer \u00e0 participer \u00e0 la transition vers une \u00e9conomie plus circulaire et plus solidaire !<\/p>\n<p>Jean Moreau<\/p>\n<p>Co-fondateur et pr\u00e9sident<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.wearephenix.com\/\">PHENIX<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/vTBLil\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Barom\u00e8tre en int\u00e9gralit\u00e9\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l&rsquo;occasion de la Journ\u00e9e nationale de lutte contre le gaspillage alimentaire, nous republions cet article sur l&rsquo;\u00e9conomie circulaire dans le secteur de la grande distribution. Issu du 5e Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat social, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Jean Moreau, co-fondateur et pr\u00e9sident de l&rsquo;entreprise sociale PHENIX. PHENIX est une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111201,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111198"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111198"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111198\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111212,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111198\/revisions\/111212"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111201"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111198"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111198"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111198"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}