{"id":111173,"date":"2017-10-13T16:57:43","date_gmt":"2017-10-13T14:57:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111173\/"},"modified":"2017-10-13T16:57:43","modified_gmt":"2017-10-13T14:57:43","slug":"la-microfinance-fonctionne-t-elle-encore-barometre-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-microfinance-fonctionne-t-elle-encore-barometre-2017\/","title":{"rendered":"La Microfinance fonctionne-t-elle encore ? Barom\u00e8tre 2017"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong>\u00a0pr\u00e9sente,\u00a0en partenariat avec la <a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/\">F\u00e9d\u00e9ration Nationale de Caisses d\u2019Epargne (FNCE)<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.mastercardfdn.org\/\">Mastercard Foundation<\/a>, la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.e-mfp.eu\/\">Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP)<\/a> et\u00a0<a href=\"https:\/\/www.oikocredit.fr\/\">O\u00efkocredit,<\/a> le Barom\u00e8tre de la Microfinance. <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La microfinance serait-elle en perte de vitesse, deviendrait-elle moins efficace\u00a0? C\u2019est sous cet angle que la\u00a08<sup>e<\/sup>\u00a0\u00e9dition du Barom\u00e8tre de la Microfinance choisit de questionner l\u2019\u00e9tat du secteur.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, le d\u00e9fi de l&rsquo;inclusion financi\u00e8re est un enjeu global :\u00a02 milliards de personnes n\u2019ont\u00a0aucun acc\u00e8s \u00e0 une institution financi\u00e8re.\u00a0Pour autant, avec 132 millions de clients et un portefeuille de cr\u00e9dit de 102 milliards de dollars, la microfinance se r\u00e9affirme comme un outil cl\u00e9 dans l\u2019inclusion financi\u00e8re des populations marginalis\u00e9es.<\/p>\n<p>Plus grande professionnalisation des institutions de microfinance, appropriation des normes universelles de performance sociale, croissance soutenue de plus de 9%, ce 8<sup>e<\/sup>\u00a0Barom\u00e8tre de la Microfinance met en lumi\u00e8re les tendances d\u2019un secteur en\u00a0fort d\u00e9veloppement.\u00a0Toutefois, nombreux sont aussi les besoins du secteur\u00a0:\u00a0du\u00a0renforcement des capacit\u00e9s institutionnelles\u00a0\u00e0\u00a0la r\u00e9duction des co\u00fbts op\u00e9rationnels, ce sont autant\u00a0de d\u00e9fis \u00e0 relever pour accro\u00eetre l\u2019impact de la microfinance sur le d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p>Le lancement de cette \u00a0nouvelle \u00e9dition\u00a0a eu\u00a0lieu lors du\u00a0<strong>10<sup>e<\/sup>\u00a0Forum Mondial Convergences le 4 septembre 2017 au Palais Brongniart de Paris.\u00a0Avec pour th\u00e8me \u00ab La microfinance fonctionne-t-elle encore ?\u00bb<\/strong>, le lancement du\u00a0Barom\u00e8tre a \u00e9t\u00e9\u00a0l\u2019occasion de faire un bilan et d\u2019\u00e9changer avec\u00a0les partenaires et les auteurs de la publication sur le futur du secteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/BMF_2017_FR_FINAL-001-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/Mhvnig\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/Mhvnig\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger &gt;&gt;\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Une chose est certaine\u00a0: l&rsquo;inclusion financi\u00e8re des plus vuln\u00e9rables ne\u00a0reposera pas\u00a0uniquement\u00a0sur\u00a0la microfinance.\u00a0Ce\u00a0constat est mis en avant dans cette 8<sup>e<\/sup>\u00e9dition du Barom\u00e8tre qui consacre\u00a0un dossier sp\u00e9cial aux synergies entre la microfinance et l\u2019impact\u00a0investing.\u00a0Comme chaque ann\u00e9e, vous d\u00e9couvrirez\u00a0\u00e9galement\u00a0en\u00a0<strong>exclusivit\u00e9 les chiffres globaux de la microfinance<\/strong>\u00a0qui r\u00e9affirment le dynamisme du secteur\u00a0et son r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9alisation\u00a0des\u00a0<a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">17 Objectifs du d\u00e9veloppement durable<\/a>,\u00a0r\u00e9f\u00e9rentiels et ADN\u00a0de Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb10px|10px|10px|10px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Au sujet du Barom\u00e8tre de la microfinance<\/strong><\/p>\n<p>Depuis 2010, le Barom\u00e8tre de la Microfinance pr\u00e9sente les principales tendances du secteur et \u00e9claire les initiatives \u00e0 fort impact social issues qui en sont issues. En 2016,\u00a0le Barom\u00e8tre de la Microfinance \u00ab\u00a0Objectifs du D\u00e9veloppement Durable\u00a0: quels enjeux pour la microfinance\u00a0?\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu publication la plus appr\u00e9ci\u00e9e de l\u2019ann\u00e9e sur le\u00a0<a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/library\/top-10-des-publications-en-2016\">portail de la microfinance.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus sur le Barom\u00e8tre de la Microfinance\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences\u00a0pr\u00e9sente,\u00a0en partenariat avec la F\u00e9d\u00e9ration Nationale de Caisses d\u2019Epargne (FNCE), Mastercard Foundation, la\u00a0Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et\u00a0O\u00efkocredit, le Barom\u00e8tre de la Microfinance. La microfinance serait-elle en perte de vitesse, deviendrait-elle moins efficace\u00a0? C\u2019est sous cet angle que la\u00a08e\u00a0\u00e9dition du Barom\u00e8tre de la Microfinance choisit de questionner l\u2019\u00e9tat du secteur. Aujourd\u2019hui, le d\u00e9fi de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111047,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111173"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111181,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111173\/revisions\/111181"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111047"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}