{"id":111348,"date":"2017-10-23T17:47:53","date_gmt":"2017-10-23T15:47:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111348\/"},"modified":"2017-10-27T18:05:47","modified_gmt":"2017-10-27T16:05:47","slug":"pour-une-french-tech-de-linnovation-sociale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/pour-une-french-tech-de-linnovation-sociale\/","title":{"rendered":"Pour une French Tech de l\u2019innovation sociale !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Lundi 4 septembre | 14h-15h30 | Salon Napol\u00e9on<\/h4>\n<p>L\u2019essor des entreprises sociales est aujourd\u2019hui ind\u00e9niable en France. Toutefois, elles rencontrent des obstacles \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Comment pourrions-nous aujourd\u2019hui nous inspirer du mod\u00e8le de la <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech<\/a> et mettre ses r\u00e9ussites \u00e0 profit de l\u2019innovation sociale et du d\u00e9veloppement \u00e0 long terme de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS)\u00a0?<\/p>\n<p><strong>La French Tech, c\u2019est quoi\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p>La banni\u00e8re \u00ab\u00a0<a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech<\/a>\u00a0\u00bb rassemble tous ceux qui travaillent dans ou pour les startups fran\u00e7aises du num\u00e9rique, en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Il s\u2019agit des entrepreneurs en premier lieu, mais aussi des investisseurs, ing\u00e9nieurs, designers, d\u00e9veloppeurs, grands groupes, associations, medias, op\u00e9rateurs publics, instituts de recherche\u2026 qui s\u2019engagent pour la croissance des startups d&rsquo;une part et pour leur rayonnement international d&rsquo;autre part.\u00a0Le terme \u00ab\u00a0startup\u00a0\u00bb est \u00e9galement en vogue, mais combien peuvent le d\u00e9finir\u00a0? Il s\u2019agit une jeune entreprise avec une ambition mondiale \u00e0 la recherche d\u2019un mod\u00e8le \u00e9conomique qui lui assurera une croissance forte et rapide,\u00a0 ou une entreprise qui a grandi avec un tel mod\u00e8le.<\/p>\n<p>La <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech <\/a>est aussi une initiative de l\u2019Etat port\u00e9e et construite avec tous les acteurs pour soutenir ces startups. Les actions de la <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech <\/a>sont multiples\u00a0: f\u00e9d\u00e9rer les acteurs publics et priv\u00e9s, acc\u00e9l\u00e9rer\u00a0la phase de d\u00e9veloppement en mettant \u00e0 disposition des outils financiers et un r\u00e9seau d\u2019acteurs, et faire rayonner par l\u2019aide \u00e0 la cr\u00e9ation et au d\u00e9veloppement d\u2019entreprises des fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pour-une-French-Tech-de-linnovation-sociale-_\u00a9Yann-Castanier.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Innovation sociale et French Tech\u00a0: enjeux et perspectives<\/strong><\/p>\n<p>Pour pouvoir transposer aux acteurs de l\u2019innovation sociale le dispositif <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech<\/a> et le soutien qu\u2019il a apport\u00e9 aux acteurs du num\u00e9rique, il faut tenir compte de rois enjeux sp\u00e9cifiques au secteur. En premier lieu, les acteurs de l\u2019innovation sociale ont besoin d\u2019accompagnement. De nombreux incubateurs voient le jour et permettent \u00e0 de futurs entrepreneurs d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 d\u2019espaces de co-working et de b\u00e9n\u00e9ficier\u00a0d\u2019accompagnement strat\u00e9gique, de formations collectives et de mise en r\u00e9seau. On pourra citer <a href=\"http:\/\/www.ronalpia.fr\/\">Ronalpia<\/a> qui d\u00e9tecte, s\u00e9lectionne et accompagne des entrepreneurs sociaux \u00e0 fort potentiel d&rsquo;impact avec des incubateurs \u00e0 Lyon, Grenoble, Bourg-en-Bresse et Clermont-Ferrand. Des r\u00e9seaux comme <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr\">Ashoka<\/a> apportent un accompagnement cl\u00e9 pour le d\u00e9veloppement du secteur en rep\u00e9rant les innovations sociales \u00e0 plus fort potentiel \u00e0 travers le monde, en faisant dialoguer les acteurs compl\u00e9mentaires pour r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques soci\u00e9tales et en d\u00e9tectant et acc\u00e9l\u00e9rant les tendances et les mod\u00e8les de demain qui \u00e9mergent de ce r\u00e9seau<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Un num\u00e9rique inclusif est ainsi en train de voir le jour, \u00e0 l\u2019image de l\u2019entreprise sociale <a href=\"https:\/\/simplon.co\/\">Simplon.co<\/a> qui propose des formations gratuites pour se former aux m\u00e9tiers 2.0 (d\u00e9veloppeur de sites web et d\u2019applications mobiles, int\u00e9grateur, r\u00e9f\u00e9rent num\u00e9rique, datartisan, e-commer\u00e7ant, etc.).<\/p>\n<p>En second lieu vient le besoin de financement des entreprises sociales pour la phase de recherche, de d\u00e9veloppement et d\u2019innovation dans les produits et services propos\u00e9s. Il existe aujourd\u2019hui des dispositifs comme <a href=\"http:\/\/fondationlafrancesengage.org\/\">La France s\u2019engage<\/a><a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a> qui apporte un soutien financier aux initiatives sociales innovantes. Un programme de labellisation plus large permettrait de r\u00e9pondre aux besoins grandissants des innovateurs sociaux. Par ailleurs, il peut-\u00eatre aussi pertinent de repenser, d\u2019adapter les mod\u00e8les \u00e9conomiques des structures solidaires. C\u2019est ce qui exp\u00e9rimente la <a href=\"http:\/\/www.fondcrf.org\/\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a> qui repense actuellement son mod\u00e8le associatif pour aller vers une entreprise sociale<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>. Elle a d\u00fb pour cela d\u00e9gager un flux de tr\u00e9sorerie destin\u00e9 au financement de ce changement d\u2019organisation et surtout sensibiliser ses acteurs sur la culture du risque \u2013et donc de l\u2019\u00e9chec, mais aussi de la r\u00e9ussite\u00a0!<\/p>\n<p>Enfin, il est n\u00e9cessaire de renforcer l\u2019ancrage territorial de l\u2019innovation sociale afin d\u2019assurer sa coh\u00e9rence et son efficacit\u00e9. Un tel ancrage permettrait de r\u00e9pondre aux besoins des communaut\u00e9s locales et de cr\u00e9er une synergie collective des actions \u00e0 mener. En effet, la d\u00e9centralisation \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des m\u00e9tropoles fran\u00e7aises est une premi\u00e8re \u00e9tape, mais les besoins sont aussi p\u00e9ri-urbains et ruraux. La <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech<\/a> se positionne donc comme un r\u00e9el acteur du d\u00e9veloppement du r\u00e9seau de l\u2019innovation sociale au niveau europ\u00e9en en participant au maillage territorial.<\/p>\n<p>Les pouvoirs publics doivent comprendre ce qui marche, puis le r\u00e9pliquer en l\u2019adaptant. L\u2019id\u00e9e serait donc d\u2019observer les m\u00e9tropoles de la <a href=\"http:\/\/www.lafrenchtech.com\/\">French Tech <\/a>et de s\u2019en inspirer en tenant compte de la sp\u00e9cificit\u00e9 de chaque territoire. L\u2019\u00c9tat devrait \u00eatre un tiers de confiance, un garant pour faciliter l\u2019acc\u00e8s aux financements. \u00ab\u00a0La French Tech de l\u2019innovation sociale doit \u00eatre au c\u0153ur des territoires et inclusive\u00a0\u00bb, conclut Fr\u00e9d\u00e9ric Bardeau, co-fondateur de <a href=\"https:\/\/simplon.co\/\">Simplon.co<\/a>.<\/p>\n<p>Toutefois, les pouvoirs publics ne peuvent pas agir seuls. La mobilisation et l\u2019action de tous les acteurs est n\u00e9cessaire. Il faut initier une gouvernance territoriale, en mobilisant les collectivit\u00e9s locales, les entreprises et la soci\u00e9t\u00e9 civile. Ce seulement avec cette convergence des acteurs qu\u2019une \u00ab\u00a0<strong>French Tech de l\u2019innovation sociale<\/strong>\u00a0\u00bb aura un vrai \u00e9cho et un fort impact sur les innovations sociales et les territoires.<\/p>\n<p>Prise de notes : Aur\u00e9lie CLERC<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr\/qui-sommes-nous\">https:\/\/www.ashoka.org\/fr\/qui-sommes-nous<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> <a href=\"http:\/\/fondationlafrancesengage.org\">http:\/\/fondationlafrancesengage.org<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.croix-rouge.fr\/La-Croix-Rouge\/La-Croix-Rouge-francaise\/Organisation-et-fonctionnement\/acteur-economie-sociale-et-solidaire\">http:\/\/www.croix-rouge.fr\/La-Croix-Rouge\/La-Croix-Rouge-francaise\/Organisation-et-fonctionnement\/acteur-economie-sociale-et-solidaire<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pour-une-French-Tech-de-linnovation-sociale-_\u00a9Yann-Castanier-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lundi 4 septembre | 14h-15h30 | Salon Napol\u00e9on L\u2019essor des entreprises sociales est aujourd\u2019hui ind\u00e9niable en France. Toutefois, elles rencontrent des obstacles \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Comment pourrions-nous aujourd\u2019hui nous inspirer du mod\u00e8le de la French Tech et mettre ses r\u00e9ussites \u00e0 profit de l\u2019innovation sociale et du d\u00e9veloppement \u00e0 long terme de l\u2019\u00e9conomie sociale et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111351,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111348"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111348"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111348\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111375,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111348\/revisions\/111375"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111348"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111348"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111348"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}