{"id":111365,"date":"2017-10-25T12:33:07","date_gmt":"2017-10-25T10:33:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111365\/"},"modified":"2017-10-25T12:35:17","modified_gmt":"2017-10-25T10:35:17","slug":"111365","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/111365\/","title":{"rendered":"Lutte contre l\u2019\u00e9vasion fiscale \u2013 des ressources pour le financement du d\u00e9veloppement et de la lutte contre le changement climatique"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Mardi 5 Septembre | Salon d\u2019Honneur<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment aborder les pratiques d\u2019\u00e9vasion fiscale \u00e0 travers le prisme du financement du d\u00e9veloppement\u00a0? Quelles sont les cons\u00e9quences socio-\u00e9conomiques des paradis fiscaux et des pratiques d\u2019\u00e9vasion fiscale pour les pays en voie de d\u00e9veloppement ? Quelles sont les initiatives existantes pour lutter contre ces pratiques n\u00e9fastes ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Difficile \u00e0 d\u00e9terminer pr\u00e9cis\u00e9ment. Une chose est certaine\u00a0: le montant des fuites de capitaux vers les paradis fiscaux repr\u00e9sente un manque \u00e0 gagner \u00e9norme, tant pour les pays en voie de d\u00e9veloppement r\u00e9cepteurs de l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement (APD) que pour les pays d\u00e9velopp\u00e9s qui la versent. Un chiffre r\u00e9v\u00e9lateur\u00a0: alors que l\u2019APD est estim\u00e9e \u00e0 50 milliards de dollars chaque ann\u00e9e, les pays en voie de d\u00e9veloppement accusent 500 milliards de dollars de perte par an en raison des sorties ill\u00e9gales de fonds priv\u00e9s non d\u00e9clar\u00e9s aux autorit\u00e9s et sur lesquels aucun imp\u00f4t n\u2019est pr\u00e9lev\u00e9\u00a0! <a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\"><sup>[1]<\/sup><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e8s lors est-il possible d\u2019atteindre une certaine justice et \u00e9quit\u00e9 fiscales\u00a0? Peut-on cr\u00e9er des m\u00e9canismes d\u2019\u00e9valuation et de contr\u00f4le afin de r\u00e9cup\u00e9rer une partie des fonds faisant l\u2019objet d\u2019une optimisation fiscale\u00a0? Existe-t-il des solutions de \u00ab\u00a0recyclage\u00a0\u00bb de sommes dues qui seraient alors utilis\u00e9es pour financer l\u2019aide au d\u00e9veloppement\u00a0et la lutte contre le changement climatique?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans un contexte europ\u00e9en particuli\u00e8rement charg\u00e9 sur la question<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>, Pierre Valentin, pr\u00e9sident du directoire d\u2019Ecofi, Friederike R\u00f6der, directrice g\u00e9n\u00e9rale France de ONE, Anne-Marie Geourjon, responsable de programme \u00e0 la FERDI, John Christensen, directeur du Tax Justice Network\u00a0et Julien Jarrige, conseiller au cabinet du directeur du Centre de politique et d&rsquo;administration fiscales de l\u2019OCDE se sont r\u00e9unis lors du Forum Mondial Convergences 2017 pour en parler.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-111366\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149.jpg\" alt=\"YC_CONVERGENCES2017_J2_149\" width=\"5315\" height=\"3543\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149.jpg 5315w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/YC_CONVERGENCES2017_J2_149-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 5315px) 100vw, 5315px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les intervenants ont tout d\u2019abord appel\u00e9 les gouvernements et les institutions europ\u00e9ennes \u00e0 faire preuve de plus de fermet\u00e9. Certaines r\u00e8gles en mati\u00e8re de fiscalit\u00e9 internationale pour \u00e9viter la double imposition peuvent passer d\u2019une pratique d\u2019optimisation fiscale \u00e0 une quasi non-imposition. Il y a d\u00e8s lors une v\u00e9ritable n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019instaurer des normes harmonis\u00e9es, tout en respectant le droit fiscal de chaque Etat souverain, ce qui implique au pr\u00e9alable l\u2019examen pr\u00e9cis des possibilit\u00e9s d\u2019application d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre. Les progr\u00e8s effectu\u00e9s en ce sens sous l\u2019\u00e9gide de l\u2019OCDE \u00e0 travers le programme BEPS sont remarqu\u00e9s par les intervenants dont beaucoup voudraient aller plus loin. Ainsi afin de cr\u00e9er les moyens d\u2019une plus grande justice \u00a0fiscale, la mise en place d\u2019un taux minimum d\u2019imposition est \u00e0 envisager<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par ailleurs, les experts parviennent tous \u00e0 la m\u00eame conclusion\u00a0: les entreprises se doivent d\u2019\u00eatre plus transparentes sur le sujet en transmettant toutes les informations n\u00e9cessaires aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. C\u2019est la question dite du \u00ab\u00a0reporting pays par pays\u00a0\u00bb, qui va obliger les entreprises \u00e0 publier aupr\u00e8s des autorit\u00e9s fiscales des donn\u00e9es sur leur activit\u00e9 et leur taux d\u2019imposition dans les pays o\u00f9 elles sont pr\u00e9sentes. Faut-il aller plus loin en rendant ce reporting public\u00a0? Cela permettrait par exemple aux investisseurs socialement responsables d\u2019exercer une pression plus efficace en faveur de la responsabilit\u00e9 fiscale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La soci\u00e9t\u00e9 civile a, elle aussi, un r\u00f4le \u00e0 jouer contre l\u2019\u00e9vasion fiscale. A l\u2019instar des lanceurs d\u2019alerte, dont le statut manque encore de reconnaissance mais qui sont un exemple d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 civile qui renforce et compl\u00e8te l\u2019action des services publics en mati\u00e8re de vigilance et de surveillance<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a>. Si la technicit\u00e9 de la question de l\u2019optimisation fiscale ces questions emp\u00eache souvent le grand public de s\u2019emparer de ces enjeux, former les citoyens, les sensibiliser \u00e0 l\u2019aspect positif et inclusif de l\u2019imp\u00f4t est d\u00e8s lors essentiel. Les imp\u00f4ts ont une bien trop mauvaise r\u00e9putation alors qu\u2019ils sont le ciment d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 solidaire. A ce sujet, les Etats pourraient eux aussi faire preuve de plus de transparence en communiquant clairement l\u2019allocation des sommes per\u00e7ues via l\u2019imp\u00f4t.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e8s lors si les pratiques d\u2019optimisation fiscale ne peuvent plus \u00eatre cautionn\u00e9es, il est urgent de trouver un moyen, juridiquement acceptable, pour que ces sommes soient vers\u00e9es \u00e0 une action commune de l\u2019Union Europ\u00e9enne afin de soutenir l\u2019aide au d\u00e9veloppement et la lutte contre le changement climatique. Par exemple, les sommes r\u00e9clam\u00e9es \u00e0 Apple par la Commission Europ\u00e9enne pourraient, plut\u00f4t que d\u2019\u00eatre vers\u00e9es \u00e0 l\u2019Irlande qui ne souhaite pas les percevoir, \u00eatre utilis\u00e9es dans ce cadre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Camille Bleuse<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.taxjustice.net\/cms\/upload\/pdf\/Somo_0902_Fiscalite_e_financement_du_developpement.pdf\">http:\/\/www.taxjustice.net\/cms\/upload\/pdf\/Somo_0902_Fiscalite_e_financement_du_developpement.pdf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/europe\/article\/2017\/10\/04\/la-commission-europeenne-sanctionne-amazon-au-luxembourg-et-apple-en-irlande_5196039_3214.html\">http:\/\/www.lemonde.fr\/europe\/article\/2017\/10\/04\/la-commission-europeenne-sanctionne-amazon-au-luxembourg-et-apple-en-irlande_5196039_3214.html<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/entreprises\/article\/2016\/11\/10\/affaire-apple-l-irlande-fait-appel-de-la-decision-de-la-commission-europeenne_5028525_1656994.html\">http:\/\/www.lemonde.fr\/entreprises\/article\/2016\/11\/10\/affaire-apple-l-irlande-fait-appel-de-la-decision-de-la-commission-europeenne_5028525_1656994.html<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> <a href=\"http:\/\/www.lemonde.fr\/panama-papers\/article\/2016\/05\/06\/le-lanceur-d-alerte-des-panama-papers-explique-pour-la-premiere-fois-sa-demarche_4915030_4890278.html\">http:\/\/www.lemonde.fr\/panama-papers\/article\/2016\/05\/06\/le-lanceur-d-alerte-des-panama-papers-explique-pour-la-premiere-fois-sa-demarche_4915030_4890278.html<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mardi 5 Septembre | Salon d\u2019Honneur Comment aborder les pratiques d\u2019\u00e9vasion fiscale \u00e0 travers le prisme du financement du d\u00e9veloppement\u00a0? Quelles sont les cons\u00e9quences socio-\u00e9conomiques des paradis fiscaux et des pratiques d\u2019\u00e9vasion fiscale pour les pays en voie de d\u00e9veloppement ? Quelles sont les initiatives existantes pour lutter contre ces pratiques n\u00e9fastes ? Difficile \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111366,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[143],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111365"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111371,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111365\/revisions\/111371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}