{"id":111414,"date":"2017-11-09T11:32:03","date_gmt":"2017-11-09T10:32:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111414\/"},"modified":"2017-11-17T15:32:16","modified_gmt":"2017-11-17T14:32:16","slug":"interview-jean-louis-kiehl","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/interview-jean-louis-kiehl\/","title":{"rendered":"La belle aventure de CR\u00c9SUS : rencontre avec Jean-Louis Kiehl, laur\u00e9at des Prix Convergences France en 2011"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLES BELLES HISTOIRES\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/fond-bleu.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La belle aventure de <a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a> : rencontre avec Jean-Louis Kiehl, laur\u00e9at des Prix Convergences France en 2011<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00c0 propos de CR\u00c9SUS<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a> est un r\u00e9seau d\u2019associations f\u00e9d\u00e9r\u00e9es \u00e0 but non lucratif dont la mission est reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, n\u00e9 il y a 23 ans. Sa vocation est d\u2019aider et d\u2019accompagner les personnes en situation de fragilit\u00e9 \u00e9conomique en les pr\u00e9servant de l\u2019isolement. Un des buts majeurs de l\u2019association est \u00e9galement de pr\u00e9venir l\u2019exclusion financi\u00e8re, \u00e9conomique et sociale par des interventions et des formations aupr\u00e8s d\u2019institutions \u00e9conomiques et sociales, mais \u00e9galement par la mise en \u0153uvre d\u2019actions p\u00e9dagogiques de haut-niveau.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2004, les premi\u00e8res associations <a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a> des territoires se sont r\u00e9unies en une f\u00e9d\u00e9ration pour am\u00e9liorer l\u2019\u00e9change des pratiques et b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un soutien technique et de formations des b\u00e9n\u00e9voles. Ainsi, pr\u00e8s de 550 b\u00e9n\u00e9voles experts accueillent, \u00e9coutent, informent et accompagnent les personnes en situation de surendettement ou de malendettement et recherchent les solutions les plus adapt\u00e9es \u00e0 leurs difficult\u00e9s financi\u00e8res, sociales et juridiques.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet Cr\u00e9sus a re\u00e7u le <a href=\"http:\/\/www.fondation-macif.org\/prix-convergences-2015-cresus-et-la-fondation-macif-recompenses-0\">Prix Convergences France<\/a> en 2011.<span style=\"color: #003366;\"><br \/>\n<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jean-Louis Kiehl, repr\u00e9sentant de Cr\u00e9sus, a particip\u00e9 au <a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/8868-grand-prix-convergences-l-agence-du-don-en-nature-laureate-2017\">Grand Prix Convergences 2017<\/a> lors du 10e Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=B0OaOUcJJCw\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>D\u00e9couvrez en plus avec cette vid\u00e9o de Jean-Louis Kiehl r\u00e9alis\u00e9e par CR\u00c9SUS avec le concours de la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab\u00a0Vous savez quelqu\u2019un qui doit de l\u2019argent est rejet\u00e9 de partout, on a 3 suicides par jour. C\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s lourd, un dossier toutes les trois minutes est d\u00e9pos\u00e9 jour et nuit. Et la France est un des derniers pays qui n\u2019a pas adopt\u00e9 un fichier des cr\u00e9dits qui permettrait d\u2019\u00e9viter de faire le cr\u00e9dit de trop qui fait plonger les gens dans la mis\u00e8re.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Quel est votre parcours ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019ai une carri\u00e8re de juriste. Mon parcours est particulier, j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 14 ans en Allemagne en apprentissage. Je suis issu d\u2019une famille pauvre et chez Mercedes il y avait une universit\u00e9 interne\u00a0 qui r\u00e9compensait les meilleurs apprentis et leur permettait de faire des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. J\u2019ai fait 15 ans dans le groupe, o\u00f9 j&rsquo;ai d&rsquo;abord \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 la communication institutionnelle : j\u2019\u00e9tais repr\u00e9sentant du groupe en Afrique. A mon retour j\u2019ai repris des \u00e9tudes de droits. La facult\u00e9 de droit o\u00f9 j&rsquo;ai eu un deug, la licence, la maitrise, un troisi\u00e8me cycle en droit des contentieux et le concours g\u00e9n\u00e9ral o\u00f9 je suis\u00a0 arriv\u00e9 premier. Et l\u00e0 j\u2019ai servi pendant dix ans en tant que m\u00e9diateur de la R\u00e9publique. C&rsquo;est en quittant le priv\u00e9 pour une institution publique que j\u2019ai d\u00e9couvert le surendettement, parce que je n\u2019avais pas le droit de m\u2019en occuper. Le litige entre une banque et un citoyen est un litige priv\u00e9 qui ne rel\u00e8ve pas de la comp\u00e9tence du m\u00e9diateur. Il y a 27 ans nous avons donc commenc\u00e9 avec une premi\u00e8re association bas\u00e9e \u00e0 Strasbourg.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Quel a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clic qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ce projet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons cr\u00e9\u00e9 cette id\u00e9e de co-construction et de partenariat avec les \u00e9tablissements bancaires pour l\u2019accompagnement des m\u00e9nages surendett\u00e9s en 2008 au moment de la crise des subprimes. Pendant cette crise du surendettement, des pr\u00eats avaient \u00e9t\u00e9s octroy\u00e9s sans v\u00e9rification. Les premiers \u00e0 pouvoir d\u00e9tecter ces clients fragiles sont les banquiers (gr\u00e2ce au d\u00e9couvert bancaire notamment). On ne peut pas attendre que le public vienne chez nous, les gens viennent tr\u00e8s tard quand leur situation est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s compromise. Si les banques se chargent de les d\u00e9tecter plus t\u00f4t, au lieu de faire de la chirurgie lourde, on va pouvoir accompagner ces gens pour les sortir de leur situation. Un\u00a0 deuxi\u00e8me constat, lorsque l\u2019on aide quelqu\u2019un qui est financi\u00e8rement fragile \u00e0 redresser la barre, c\u2019est aussi profitable aux pouvoirs publics.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"color: #003366;\">\u00ab\u00a0On a d\u00e9marr\u00e9 en 2008, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur au d\u00e9part parce que vous savez, travailler avec des banques ce n\u2019est pas simple, ils voulaient rapidement des r\u00e9sultats et nous dans l\u2019\u00e9conomie sociale on veut plut\u00f4t un r\u00e9sultat au plan social (redonner aux gens le courage de se redresser).\u00a0\u00bb<\/span><\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons donc cr\u00e9\u00e9 27 associations, avec 600 b\u00e9n\u00e9voles et on accueille 130\u00a0000 m\u00e9nages par an. En 2008 on\u00a0 est all\u00e9 plus loin, nous nous sommes dit que nous allions professionnaliser cet accompagnement, et construire une plateforme nationale \u00e0 Strasbourg. Au d\u00e9marrage en 2008, c\u2019\u00e9tait tr\u00e8s dur, parce que vous savez, travailler avec des banques ce n\u2019est pas simple. Les banques voulaient rapidement des r\u00e9sultats, et nous dans l\u2019\u00e9conomie sociale, on veut plut\u00f4t un r\u00e9sultat au plan social (redonner aux gens le courage de se redresser). Finalement on a r\u00e9ussi, gr\u00e2ce des outils num\u00e9riques tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9s, \u00e0 montrer qu\u2019il \u00e9tait pertinent de travailler ensemble.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est l\u00e0 que nous avons pr\u00e9sent\u00e9 notre candidature aux <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">Quel a \u00e9t\u00e9 l&rsquo;impact de votre participation au Prix Convergences ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7a nous a surtout apport\u00e9 un encouragement, \u00e0 poursuivre. D\u00e8s le d\u00e9marrage, nous avons \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9s dans notre entreprise puisque le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\">Prix Convergences<\/a> a reconnu l\u2019originalit\u00e9 du projet et son impact, ce qui nous a pouss\u00e9 \u00e0 continuer et permis de valoriser notre mod\u00e8le. On avait 5 partenaires au d\u00e9part, aujourd\u2019hui on en a plus de 60 avec une liste d\u2019attente d\u2019\u00e9tablissements qui souhaitent nous rejoindre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">La nature de vos partenariats depuis votre nomination au Prix Convergences a-t&rsquo;elle \u00e9volu\u00e9 ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce qui est int\u00e9ressant c\u2019est l\u2019id\u00e9e d\u2019hybridation de l\u2019\u00e9conomie sociale vers l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle. Au d\u00e9part on relevait de la RSE (la Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale d\u2019Entreprise) c\u2019est-\u00e0-dire, les banques ou l\u2019\u00e9tablissement, les mutuelles se flattaient de participer en termes de lutte contre le surendettement. Aujourd\u2019hui on nous demande des prestations, de former les collaborateurs des banques, de travailler sur des outils, des algorithmes de d\u00e9tection. Donc nous nous sommes professionnalis\u00e9s et nous partageons notre savoir-faire avec des agents \u00e9conomiques de droit commun.\u00a0 Le seul qui ne nous a pas encore suivis c\u2019est l\u2019\u00c9tat. L\u2019\u00c9tat est en pleine recherche, refonte de ses missions et puis il y a des soucis budg\u00e9taires en plus. Nous avons donc d\u00e9velopp\u00e9 un mod\u00e8le qui nous a permis de nous d\u00e9velopper sans aide publique, sans subvention.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">Quelles sont les valeurs auxquelles vous tenez dans le d\u00e9veloppement de votre projet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concilier innovation technologique et les valeurs \u00e9thiques. Ne pas perdre de vue certaines valeurs dans l\u2019innovation est essentiel mais surtout, il faut rester capable de mesurer l\u2019impact, mesurer la plus-value qu\u2019on apporte au niveau \u00e9conomique, humain, relationnel entre les citoyens et les banques. C\u2019est ce qui est important aujourd\u2019hui, nous apportons une mesure d\u2019impact en temps r\u00e9el. La co-construction \u00e0 l\u2019origine de ce que nous sommes en train de faire, c\u2019est r\u00e9concilier le social et l\u2019\u00e9conomique.<\/p>\n<p>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">Vous avez pour nouveau projet le lancement d&rsquo;une plateforme web d&rsquo;accompagnement, pourriez-vous nous en dire plus ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suite \u00e0 l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019avoir un fichier national des cr\u00e9dits, nous avons cherch\u00e9 un projet qui puisse devenir un outil pour chaque citoyen. Un outil qui lui permettrait de calculer en 5 minutes sont budget, d\u2019avoir des alertes quotidiennes quand des risques sont pris et qui peuvent avoir des cons\u00e9quences redoutables pour l\u2019\u00e9quilibre budg\u00e9taire des m\u00e9nages. Le projet va d\u00e9marrer en janvier 2018. Nous allons recruter des ing\u00e9nieurs et cr\u00e9er une appli tout \u00e0 fait r\u00e9volutionnaire et qui pourra d\u2019ailleurs par la suite \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 d\u2019autres pays.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"color: #003366;\">\u00ab\u00a0C\u2019est \u00e0 la fois un outil de lutte contre le surendettement et la pauvret\u00e9 et un outil hyper performant d\u2019accompagnement budg\u00e9taire.\u00a0\u00bb<\/span><\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre syst\u00e8me va permettre de pr\u00e9senter aux gens le budget id\u00e9al. Vous voyez on a notre budget de d\u00e9pense, tant pour la t\u00e9l\u00e9phonie, tant pour le chauffage&#8230;\u00a0 \u00c7a vous calcule ce qu\u2019il vous reste pour vivre et \u00e7a le divise\u00a0 par le nombre de jours, ce qui vous permet d\u2019avoir une situation en temps r\u00e9el. L&rsquo;objectif est aussi d\u2019amener les gens \u00e0 \u00eatre plus acteur que consommateur. On peut recevoir des alertes qui pr\u00e9viennent d\u2019une consommation \u00e9nerg\u00e9tique plus forte et qui peuvent nous inciter \u00e0 consommer moins. Ce sera aussi de l\u2019\u00e9conomie verte. Quand vous voudrez contracter un cr\u00e9dit dans une banque, il vous suffira de montrer \u00e0 la banque de nombre de cr\u00e9dit que vous avez souscrit. Ce qui vous \u00e9vitera le \u00e9ni\u00e8me cr\u00e9dit de trop et de trouver d\u2019autres solutions\u00a0! C\u2019est \u00e0 la fois un outil de lutte contre le surendettement et la pauvret\u00e9 et un outil hyper performant d\u2019accompagnement budg\u00e9taire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">Auriez-vous une belle histoire \u00e0 nous partager, t\u00e9moignant de la r\u00e9ussite de votre projet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La derni\u00e8re belle histoire que j\u2019ai en t\u00eate remonte au 30 octobre, lors d\u2019une \u00e9mission sur <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dfEergW0HbA\">LCP. <\/a>\u00a0Avaient \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s des parlementaires et une b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019action de la plateforme. \u00ab\u00a0Droit de suite\u00a0\u00bb est une \u00e9mission podcastable qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par le film \u00ab\u00a0Mort \u00e0 cr\u00e9dit\u00a0\u00bb. J\u2019avais \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 au d\u00e9bat.\u00a0 Dans ce d\u00e9bat il y avait notamment une femme, que je ne connaissais pas puisqu\u2019on ne conna\u00eet pas tous les b\u00e9n\u00e9ficiaires de <a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a>, qui m\u2019a beaucoup marqu\u00e9. Elle remerciait <a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a> en disant que \u00e7a l\u2019avait sauv\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">L&rsquo;objectif initial de votre projet a-t-il selon vous \u00e9t\u00e9 atteint ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ah non, il ne sera jamais atteint. Il y aura toujours des gens qui connaitront des difficult\u00e9s mais on a vu gr\u00e2ce \u00e0\u00a0 nos actions une baisse de 10% de gens qui sont ont des dossiers de surendettement. Le projet de web service que nous allons rajouter va encore renforcer cet impact puisqu\u2019on va cette fois-ci pouvoir toucher des millions de personnes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #0d274f;\">Si vous \u00e9tiez en 2040, quelles seraient selon vous les avanc\u00e9es qui auront \u00e9t\u00e9 permises par vos actions ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le PGV est la derni\u00e8re \u00e9tape. C\u2019est un outil totalement objectif (non fabriqu\u00e9 par les banques ni orient\u00e9 vers une population riche). Nous voulons en faire un outil universel et je pense que si on arrive \u00e0 avoir quelques millions d\u2019utilisateurs, ceux-l\u00e0 seront autonomes. Nous avons un projet au Luxembourg \u00e9galement. J\u2019esp\u00e8re que d\u2019ici 2040 le projet aura essaim\u00e9 dans d\u2019autres pays europ\u00e9ens, notamment dans des pays comme la Pologne qui a besoin de structures comme les n\u00f4tres.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab\u00a0La co-construction \u00e0 l\u2019origine de ce que nous sommes en train de faire, c\u2019est r\u00e9concilier le social et l\u2019\u00e9conomique.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><em>Propos recueillis par Virginie Siaud aupr\u00e8s de Jean-Louis Kiehl, pr\u00e9sident de <a href=\"http:\/\/www.cresusalsace.org\/\">CR\u00c9SUS<\/a> le 9 novembre 2017.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La belle aventure de CR\u00c9SUS : rencontre avec Jean-Louis Kiehl, laur\u00e9at des Prix Convergences France en 2011 \u00c0 propos de CR\u00c9SUS CR\u00c9SUS est un r\u00e9seau d\u2019associations f\u00e9d\u00e9r\u00e9es \u00e0 but non lucratif dont la mission est reconnue d\u2019utilit\u00e9 publique, n\u00e9 il y a 23 ans. Sa vocation est d\u2019aider et d\u2019accompagner les personnes en situation de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111835,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,144],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111414"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111414"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111414\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111758,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111414\/revisions\/111758"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111835"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111414"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111414"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111414"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}