{"id":111457,"date":"2017-11-09T16:04:31","date_gmt":"2017-11-09T15:04:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111457\/"},"modified":"2018-01-04T16:40:52","modified_gmt":"2018-01-04T15:40:52","slug":"portrait-impact-campus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/portrait-impact-campus\/","title":{"rendered":"PORTRAIT | IMPACT CAMPUS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/20246458_1436389679776531_888266565879872510_n.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0innovation technologique\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0impact social\u00a0\u00bb, tels sont les ma\u00eetres mots qui impulsent depuis ses d\u00e9buts l\u2019aventure Impact Campus. Ce sont ces m\u00eames mots qui ont s\u00e9duit Aude Serrano, directrice du d\u00e9veloppement dans la start-up depuis mi-f\u00e9vrier 2017. Son objectif\u00a0? Permettre aux jeunes en \u00e9tudes sup\u00e9rieures de trouver du sens dans ce qu\u2019ils font. Pourquoi\u00a0? Tout simplement parce que, selon Aude, lorsque l\u2019on trouve du sens en une cause, on s\u2019engage. Et parce qu\u2019une jeunesse qui s\u2019engage, c\u2019est un avenir plein de promesses.<\/em><\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00ab\u00a0Une fois que l\u2019on trouve du sens, on s\u2019engage.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rencontre\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Impact Campus, quels enjeux\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif d\u2019<a href=\"http:\/\/impact-campus.com\/\">Impact Campus<\/a>, c\u2019est d\u2019accompagner les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur pour qu\u2019ils int\u00e8grent dans leurs cursus les enjeux de la transition \u00e9cologique et solidaire. Concr\u00e8tement, cela veut dire qu\u2019on leur propose des parcours de formation qui permettent aux \u00e9tudiants de d\u00e9velopper un questionnement critique, une r\u00e9flexivit\u00e9 sur les d\u00e9fis de la mondialisation et de la transition \u00e9cologique et solidaire et d\u2019acqu\u00e9rir des comp\u00e9tences professionnelles et des r\u00e9flexes d\u2019acteurs de changement.. Pour englober tout ce qu\u2019on entend par \u00ab\u00a0transition \u00e9cologique et solidaire\u00a0\u00bb, on se r\u00e9f\u00e8re aux dix-sept Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l\u2019ONU. C\u2019est un guide que l\u2019on aime bien utiliser car il est assez exhaustif.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce que l\u2019on souhaite, c\u2019est que les \u00e9tudiants s\u2019engagent sur ces th\u00e9matiques, au sens tr\u00e8s large. S\u2019engager, \u00e7a passe d\u2019abord par l\u2019amorce d\u2019une r\u00e9flexion. On incite les \u00e9tudiants \u00e0 s\u2019interroger et \u00e0 adopter un regard critique sur ces sujets, pour qu\u2019ils s\u2019engagent et qu\u2019ils d\u00e9veloppent ainsi des comp\u00e9tences professionnelles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00e8s concr\u00e8tement, nous d\u00e9veloppons une p\u00e9dagogie en trois piliers\u00a0: un media physique dans le campus pour informer les \u00e9tudiants sur des initiatives positives et inspirantes, des ressources acad\u00e9miques en digital pour se former et un programme de passage \u00e0 l\u2019action avec des \u00e9tapes pour agir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une partie de notre solution utilise le num\u00e9rique, car il nous permet de mutualiser les contenus, d\u2019avoir davantage d\u2019impact mais aussi de s\u2019inscrire en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec le travail des enseignants dans les \u00e9tablissements. Nous r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e9galement \u00e0 faire de l\u2019inter-\u00e9coles et inter-campus pour m\u00e9langer les profils d\u2019\u00e9tudiants.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\">\u00a0<strong>\u00ab\u00a0Notre objectif\u00a0: susciter chez les jeunes une envie de s\u2019engager et leur permettre de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences pour y arriver.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment en es-tu arriv\u00e9e l\u00e0\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mon parcours se r\u00e9sume \u00e0 deux ans de pr\u00e9pa, une \u00e9cole de commerce avec une sp\u00e9cialisation en entrepreneuriat social et des exp\u00e9riences en start-up sociales, incubateur social et conseil en \u00e9valuation d\u2019impact. En parall\u00e8le, j\u2019\u00e9tais b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 l\u2019association Transapi qui luttait contre le d\u00e9crochage scolaire par l\u2019innovation p\u00e9dagogique. Puis j\u2019ai travaill\u00e9 dans une f\u00e9d\u00e9ration d\u2019\u00e9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Alors, quand Impact Campus a cherch\u00e9 \u00e0 recruter quelqu\u2019un pour porter le projet, j\u2019ai vu impact social, enseignement sup\u00e9rieur, digital et innovation p\u00e9dagogique, je n\u2019ai pas h\u00e9sit\u00e9\u00a0! Assez \u00e9tonnamment, c\u2019est tout mon parcours qui m\u2019a men\u00e9e jusqu\u2019ici.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Concr\u00e8tement, c\u2019est quoi \u00eatre directrice du d\u00e9veloppement dans une start-up\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te, \u00e0 Impact Campus, \u00eatre directrice du d\u00e9veloppement \u00e7a consiste en la conception de notre produit, la mise en place du projet dans les \u00e9coles, mais c\u2019est aussi les relations avec les partenaires, le comit\u00e9 de pilotage, la conception d\u2019un nouveau cursus digital etc. il y a \u00e9galement une partie ressources humaines, recrutement, ou encore les aspects administratifs et comptables. Toutes les casquettes d\u2019une entreprise en fait\u00a0!<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00ab\u00a0L\u2019avantage d\u2019une start-up, c\u2019est que l\u2019on peut toucher \u00e0 tout.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7a permet aussi d\u2019avoir une vision tr\u00e8s globale du projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quelles sont les convictions qui portent ton engagement au sein d\u2019Impact Campus\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je voudrais que chaque \u00e9tudiant arrive \u00e0 construire sa voie et se fasse sa propre image de son environnement. Que ses choix soient davantage \u00e9clair\u00e9s sur les opportunit\u00e9s et les alternatives qui existent. Le monde n\u2019est pas uniquement fait de carcans, d\u2019obligations ou encore de mod\u00e8les \u00e0 suivre imp\u00e9rativement.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00ab\u00a0Le but est de donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019\u00eatre acteurs de leur propre vie.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Choisir sa voie, se faire sa propre id\u00e9e du monde et ma\u00eetriser son existence, ce sont les cl\u00e9s pour construire une vie professionnelle et personnelle qui nous convienne. Ce que l\u2019on veut transmettre, c\u2019est la bienveillance, la coop\u00e9ration et la cr\u00e9ativit\u00e9. La cr\u00e9ativit\u00e9 au sens d\u2019\u00eatre acteur et de prendre la libert\u00e9 de cr\u00e9er autour de soi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour cela, comment mobilises-tu ton \u00e9quipe\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour mobiliser mon \u00e9quipe, je m\u2019assure que chacun ait le m\u00eame niveau d\u2019information que tous les autres. C\u2019est tr\u00e8s important que chacun donne son avis, quelle que soit sa position dans l\u2019\u00e9quipe, et on tranche \u00e0 la majorit\u00e9. C\u2019est aussi encore une fois leur donner la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre acteur qui cr\u00e9e l\u2019envie de s\u2019impliquer intens\u00e9ment dans le projet. J\u2019essaye toujours de valoriser les actions des uns et des autres et de les mobiliser au maximum sur ce qui les int\u00e9resse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tu n\u2019as pas peur que le projet s\u2019effondre\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Non, je suis v\u00e9ritablement confiante. Si un projet apporte une vraie valeur ajout\u00e9e, il va se d\u00e9velopper. Si \u00e7a n\u2019est pas le cas, il doit \u00e9voluer. Je suis convaincue qu\u2019Impact Campus r\u00e9pond \u00e0 un besoin r\u00e9el dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur et que nous saurons nous adapter \u00e0 leurs enjeux donc je suis plut\u00f4t optimiste pour la suite. Avec notre conviction et notre \u00e9nergie on va y arriver\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Impact Campus est principalement \u00e0 destination des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, mais peut-il \u00e9galement s\u2019adresser directement aux jeunes\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Impact Campus accompagne les \u00e9coles et universit\u00e9s mais le projet s\u2019adresse avant tout aux jeunes. Ce sont eux qui motivent notre action et \u00e0 qui nous souhaitons transmettre l\u2019envie de s\u2019engager. Si un jeune est int\u00e9ress\u00e9 par notre projet et qu\u2019Impact Campus n\u2019est pas dans son \u00e9tablissement, il peut nous contacter et proposer \u00e0 son \u00e9cole ou universit\u00e9 \u00a0de mettre en place le produit! Nous d\u00e9ployons \u00e9galement le concours les <a href=\"http:\/\/www.trophees-solidaires.com\/\">Troph\u00e9es Solidaires<\/a> qui r\u00e9compensent les initiatives solidaires \u00e9tudiantes. Les candidatures sont ouvertes donc si des \u00e9tudiants ont des projets en lien avec l\u2019un des 17 Objectifs de D\u00e9veloppement Durable, qu\u2019ils n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 postuler car ils auront des financements et un accompagnement \u00e0 la cl\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les BTS, CAP, etc. laiss\u00e9s pour compte\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au contraire, notre objectif est de toucher un maximum de jeunes. L\u2019excellence p\u00e9dagogique ne doit pas \u00eatre r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9tudiants d\u2019HEC ou de Polytechnique\u00a0! Parmi les chantiers que nous avons ouverts en cette rentr\u00e9e, nous travaillons avec des acteurs aussi diff\u00e9rents que des CFA dans le BTP ou un r\u00e9seau de lyc\u00e9es fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019international. C\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat du digital\u00a0: mutualiser des contenus d\u2019excellence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00ab\u00a0Il s\u2019agit de proposer la m\u00eame chose, mais diff\u00e9remment, en fonction des profils.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un conseil pour des jeunes qui souhaiteraient monter leur projet\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut oser, m\u00eame si \u00e7a n\u2019est pas toujours facile. Pour moi, la premi\u00e8re \u00e9tape pour \u00e9valuer la pertinence d\u2019un projet est certainement celle de tenter de convaincre deux ou trois personnes autour de soi. Si le projet parle aux autres, quelque part cela renforce notre capacit\u00e9 \u00e0 le r\u00e9aliser et confirme \u00e9galement sa raison d\u2019\u00eatre.<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00ab\u00a0Parfois il y a des obstacles, mais ce sont ces obstacles qui nous poussent \u00e0 cr\u00e9er et \u00e0 penser diff\u00e9remment.\u00a0\u00bb<\/strong><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour surmonter les difficult\u00e9s qui peuvent appara\u00eetre dans la r\u00e9alisation d\u2019un projet, il faut garder bien en t\u00eate son objectif et toujours essayer de l\u2019atteindre par diff\u00e9rents moyens. Cela incite \u00e0 cr\u00e9er. On peut faire l\u2019analogie du point de vue de la transition \u00e9cologique. En effet, confront\u00e9s \u00e0 des enjeux et des contraintes au niveau des ressources, nous sommes oblig\u00e9s de partir en qu\u00eate de nouveaux mod\u00e8les et d\u2019innovation\u00a0! Quoi qu\u2019il en soit, quand on arrive \u00e0 convaincre autour d\u2019un objectif pr\u00e9cis, c\u2019est l\u00e0 que l\u2019on peut v\u00e9ritablement changer les choses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une des plus larges difficult\u00e9s \u00e0 laquelle on se heurte souvent, c\u2019est le d\u00e9calage entre l\u2019ambition et les contraintes qui surgissent \u00e0 sa mise en \u0153uvre. C\u2019est aussi encore une fois une bonne fa\u00e7on de fa\u00e7onner son projet. Il faut faire des choix, d\u00e9finir des priorit\u00e9s. La question qui se pose est \u00ab\u00a0Comment proposer quelque chose de diff\u00e9rent en tenant compte des contraintes\u00a0?\u00a0\u00bb<em>.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019id\u00e9e, c\u2019est donc d\u2019oser et d\u2019\u00eatre acteur de sa vie, de chercher du sens dans ce que l\u2019on fait et de s\u2019interroger. Il faut trouver son sens \u00e0 soi car il diff\u00e8re pour chacun de nous. Pouvoir se sentir v\u00e9ritablement impliqu\u00e9 dans tous les aspects de sa vie professionnelle mais aussi de sa vie personnelle et \u00eatre capable de se dire \u00ab\u00a0Je m\u2019engage parce que cela a du sens pour moi\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0innovation technologique\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0impact social\u00a0\u00bb, tels sont les ma\u00eetres mots qui impulsent depuis ses d\u00e9buts l\u2019aventure Impact Campus. Ce sont ces m\u00eames mots qui ont s\u00e9duit Aude Serrano, directrice du d\u00e9veloppement dans la start-up depuis mi-f\u00e9vrier 2017. Son objectif\u00a0? Permettre aux jeunes en \u00e9tudes sup\u00e9rieures de trouver du sens dans ce qu\u2019ils font. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111460,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0innovation technologique\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0impact social\u00a0\u00bb, tels sont les ma\u00eetres mots qui impulsent depuis ses d\u00e9buts l\u2019aventure Impact Campus. Ce sont ces m\u00eames mots qui ont s\u00e9duit Aude Serrano, [\u00e2ge] ans, directrice du d\u00e9veloppement dans la start-up depuis mi-f\u00e9vrier 2017. Son objectif\u00a0? Permettre aux jeunes en \u00e9tudes sup\u00e9rieures de trouver du sens \u00e0 ce qu\u2019ils font. Pourquoi\u00a0? Tout simplement parce que, selon Aude, lorsque l\u2019on trouve du sens en une cause, on s\u2019engage. Et parce qu\u2019une jeunesse qui s\u2019engage, c\u2019est un avenir plein de promesses.<\/em><\/p><blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><strong> \"Une fois que l\u2019on trouve du sens, on s\u2019engage.\"<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\">Rencontre\u00a0!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Impact Campus, quels enjeux\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif d\u2019Impact Campus, c\u2019est d\u2019accompagner les \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur pour qu\u2019ils int\u00e8grent dans leurs cursus les enjeux de la transition \u00e9cologique et solidaire. Concr\u00e8tement, cela veut dire qu\u2019on leur propose des maquettes p\u00e9dagogiques qui abordent ces enjeux de soci\u00e9t\u00e9 qu\u2019ils peuvent directement introduire dans leurs enseignements. Pour englober tout ce qu\u2019on entend par \u00ab\u00a0transition \u00e9cologique et solidaire\u00a0\u00bb, on se r\u00e9f\u00e8re aux dix-sept Objectifs de D\u00e9veloppement durable de l\u2019ONU. C\u2019est un guide que l\u2019on aime bien utiliser car il est finalement assez exhaustif.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ce que l\u2019on souhaite, c\u2019est que les \u00e9tudiants s\u2019engagent sur ces th\u00e9matiques, au sens tr\u00e8s large. S\u2019engager, \u00e7a passe d\u2019abord par l\u2019amorce d\u2019une r\u00e9flexion. On veut donner la possibilit\u00e9 \u00e0 chaque \u00e9tudiant d\u2019\u00eatre un jour touch\u00e9 par ces questions pour qu\u2019il puisse se demander \u00ab\u00a0<em>qu\u2019est-ce que \u00e7a va changer pour moi\u00a0?<\/em>\u00a0\u00bb et potentiellement agir. Pour ainsi dire, on incite les \u00e9tudiants \u00e0 s\u2019interroger et \u00e0 adopter un regard critique sur ces sujets, tout \u00e7a pour d\u00e9velopper par la suite des comp\u00e9tences professionnelles et une envie de s\u2019engager.<\/p><blockquote><p><strong><span style=\"color: #003366;\">\"Notre objectif\u00a0: susciter chez les jeunes une envie de s\u2019engager et leur permettre de d\u00e9velopper les comp\u00e9tences pour y arriver.\"<\/span><\/strong><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment en es-tu arriv\u00e9e l\u00e0\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mon parcours se r\u00e9sume \u00e0 deux ans de pr\u00e9pa, une \u00e9cole de commerce avec une sp\u00e9cialisation en entrepreneuriat social et ensuite une s\u00e9rie de stages en petites start-ups sociales. En parall\u00e8le, j\u2019\u00e9tais b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 l\u2019association Transapi qui luttait contre le d\u00e9crochage scolaire par l\u2019innovation technologique. Alors, quand Impact Campus a cherch\u00e9 \u00e0 recruter quelqu\u2019un pour porter le projet, j\u2019ai vu impact social, enseignement sup\u00e9rieur, digital et innovation technologique, je n\u2019ai pas h\u00e9sit\u00e9\u00a0! Assez \u00e9tonnamment, c\u2019est tout mon parcours qui m\u2019a men\u00e9e jusqu\u2019ici.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Concr\u00e8tement, c\u2019est quoi \u00eatre directrice du d\u00e9veloppement dans une start-up\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te, \u00e0 Impact Campus, \u00eatre directrice du d\u00e9veloppement \u00e7a consiste en la mise en place du projet dans les \u00e9coles, du pilote cette ann\u00e9e, mais c\u2019est aussi la gestion des relations avec les partenaires, le comit\u00e9 de pilotage, etc., il y a \u00e9galement une partie ressources humaines, recrutement, ou encore les aspects administratifs et comptables. Toutes les casquettes d\u2019une entreprise en fait\u00a0!<\/p><blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><strong>\"L\u2019avantage d\u2019une start-up, c\u2019est que l\u2019on peut toucher \u00e0 tout.\"<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\">Quand l\u2019aventure en est au tout d\u00e9but, les enjeux administratifs et juridiques sont importants et ne doivent pas \u00eatre n\u00e9glig\u00e9s, c\u2019est certes tr\u00e8s concret mais c\u2019est ce qui permet de poser les bases afin de choisir le bon mod\u00e8le pour se d\u00e9velopper. \u00c7a permet aussi d\u2019avoir une vision tr\u00e8s globale du projet et d\u2019\u00eatre capable de tout g\u00e9rer de front.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quelles sont les convictions qui portent ton engagement au sein d\u2019Impact Campus\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pour moi, je voudrais que chaque \u00e9tudiant arrive \u00e0 construire sa voie et se fasse sa propre image de son environnement. Que ses choix soient davantage \u00e9clair\u00e9s sur les opportunit\u00e9s et les alternatives qui existent. Le monde n\u2019est pas uniquement fait de carcans, d\u2019obligations ou encore de mod\u00e8les \u00e0 suivre imp\u00e9rativement.<\/p><blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><strong>\"Le but est de donner \u00e0 tous les jeunes les moyens d\u2019\u00eatre acteurs de leur propre vie.\"<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\">Choisir sa voie, se faire sa propre id\u00e9e du monde et ma\u00eetriser son existence, ce sont les cl\u00e9s pour une vie \u00e9panouie. Ce que l\u2019on veut transmettre, c\u2019est la bienveillance, la coop\u00e9ration et la cr\u00e9ativit\u00e9. La cr\u00e9ativit\u00e9 au sens d\u2019\u00eatre acteur et de prendre la libert\u00e9 de cr\u00e9er autour de soi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour cela, comment mobilises-tu ton \u00e9quipe\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pour mobiliser mon \u00e9quipe, je m\u2019assure que chacun ait le m\u00eame niveau d\u2019information que tous les autres. C\u2019est tr\u00e8s important que chacun donne son avis, quelle que soit sa position dans l\u2019\u00e9quipe, et on tranche \u00e0 la majorit\u00e9. C\u2019est aussi encore une fois leur donner la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre acteur qui cr\u00e9e l\u2019envie de s\u2019impliquer intens\u00e9ment dans le projet. J\u2019essaye toujours de valoriser les actions des uns et des autres et de les mobiliser au maximum sur ce qui les int\u00e9resse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tu n\u2019as pas peur que le projet s\u2019effondre\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Non, je suis v\u00e9ritablement confiante, c\u2019est peut-\u00eatre mon caract\u00e8re aussi, mais je n\u2019ai pas peur. Pour savoir si un projet a des chances de grandir et de prosp\u00e9rer, il suffit d\u2019\u00e9valuer s\u2019il apporte une vraie valeur ajout\u00e9e. Si c\u2019est le cas, il n\u2019y a pas de raison que \u00e7a ne marche pas. Si \u00e7a n\u2019est pas le cas, le projet doit \u00e9voluer. Etant donn\u00e9 qu\u2019Impact Campus r\u00e9pond \u00e0 un besoin r\u00e9el dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, je suis plut\u00f4t optimiste pour la suite. Avec notre conviction et notre \u00e9nergie on va y arriver\u00a0!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Impact Campus est \u00e0 la destination principale des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, mais peut-il \u00e9galement s\u2019adresser directement aux jeunes\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, Impact Campus agit dans les \u00e9coles de commerce, d\u2019ing\u00e9nieur ou des m\u00e9tiers du web, ou encore avec les Bac+5 classiques, et cherche s\u2019\u00e9tendre au milieu universitaire. Toutefois, bien qu\u2019Impact Campus passe directement par les \u00e9tablissements, il est tout \u00e0 fait possible pour les jeunes de proposer de mettre en place le produit dans leur \u00e9cole ou leur universit\u00e9\u00a0! Il y a \u00e9galement les Troph\u00e9es Solidaires, en soutien du projet, qui r\u00e9compensent les initiatives associatives \u00e9tudiantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les BTS, CAP, etc. laiss\u00e9s pour compte\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La question est la m\u00eame, comment leur propose-t-on du sens\u00a0?\u00a0 Il faut que les \u00e9tablissements soient int\u00e9ress\u00e9s par le projet. Si \u00e7a n\u2019est pas le cas, il faudra trouver une autre strat\u00e9gie pour atteindre ces jeunes, quitte \u00e0 s\u2019adapter et \u00e0 \u00e9voluer. On avait pens\u00e9, \u00e9tant donn\u00e9 que l\u2019on travaille sur du num\u00e9rique, \u00e0 faire de l\u2019inter-\u00e9cole en mutualisant les contenus ce qui permet d\u2019avoir davantage d\u2019impact.<\/p><blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><strong>\"Il s\u2019agit de proposer la m\u00eame chose, mais diff\u00e9remment, en fonction des profils.\"<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un conseil pour des jeunes qui souhaiteraient monter leur projet\u00a0?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il faut oser, mais \u00e7a n\u2019est pas facile. Pour moi, la premi\u00e8re \u00e9tape pour \u00e9valuer la pertinence d\u2019un projet est certainement celle de tenter de convaincre deux ou trois personnes autour de soi. Si le projet parle aux autres, quelque part cela renforce notre capacit\u00e9 \u00e0 le r\u00e9aliser et confirme \u00e9galement sa raison d\u2019\u00eatre.<\/p><blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><strong>\"Parfois il y a des obstacles, mais ce sont ces obstacles qui nous poussent \u00e0 cr\u00e9er et \u00e0 penser diff\u00e9remment.\"<\/strong><\/span><\/p><\/blockquote><p style=\"text-align: justify;\">Pour surmonter les difficult\u00e9s qui peuvent appara\u00eetre dans la r\u00e9alisation d\u2019un projet, il faut je pense garder bien en t\u00eate son objectif et toujours essayer de l\u2019atteindre par diff\u00e9rents moyens. Cela incite \u00e0 cr\u00e9er. On peut faire l\u2019analogie du point de vue de la transition \u00e9cologique. En effet, confront\u00e9s \u00e0 des enjeux et des contraintes au niveau des ressources, nous sommes oblig\u00e9s de partir en qu\u00eate de nouveaux mod\u00e8les et d\u2019innovation\u00a0! Quoi qu\u2019il en soit, quand on arrive \u00e0 convaincre autour d\u2019un objectif pr\u00e9cis, c\u2019est l\u00e0 que l\u2019on peut v\u00e9ritablement changer les choses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Une des plus larges difficult\u00e9s \u00e0 laquelle on se heurte souvent, c\u2019est le d\u00e9calage entre l\u2019ambition et les contraintes qui surgissent \u00e0 sa mise en \u0153uvre. C\u2019est aussi encore une fois une bonne fa\u00e7on de fa\u00e7onner son projet. Il faut faire des choix, d\u00e9finir des priorit\u00e9s. La question qui se pose est \u00ab\u00a0Comment proposer quelque chose de diff\u00e9rent en tenant compte des contraintes\u00a0?\u00a0\u00bb<em>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u2019id\u00e9e, c\u2019est donc d\u2019oser et d\u2019\u00eatre acteur de sa vie, de chercher du sens dans ce que l\u2019on fait et de s\u2019interroger. Il faut trouver son sens \u00e0 soi car il diff\u00e8re pour chacun de nous. Pouvoir se sentir v\u00e9ritablement impliqu\u00e9 dans tous les aspects de sa vie professionnelle mais aussi de sa vie personnelle et \u00eatre capable de se dire \u00ab\u00a0Je m\u2019engage parce que cela a du sens pour moi\u00a0\u00bb.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111457"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111457"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111457\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112503,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111457\/revisions\/112503"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111460"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111457"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111457"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111457"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}