{"id":111447,"date":"2017-11-20T12:12:41","date_gmt":"2017-11-20T11:12:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111447\/"},"modified":"2017-11-24T15:09:42","modified_gmt":"2017-11-24T14:09:42","slug":"interview-sebastien-lailheugue","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/interview-sebastien-lailheugue\/","title":{"rendered":"La belle histoire de Passeport Avenir (Article 1) : Rencontre avec S\u00e9bastien Lailheugue, repr\u00e9sentant du projet laur\u00e9at du Prix Convergences France en 2015."},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLES BELLES HISTOIRES\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/fond-bleu.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La belle histoire de <a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Passeport Avenir<\/a> (Article 1) : Rencontre avec S\u00e9bastien Lailheugue, repr\u00e9sentant du projet laur\u00e9at du Prix Convergences France en 2015.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00c0 propos de Passeport Avenir<\/strong> <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&rsquo;association <a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Passeport Avenir<\/a> a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2005 avec pour objet d&rsquo;accompagner des jeunes, issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s (quartiers sensibles, zones rurales) depuis le lyc\u00e9e jusqu&rsquo;\u00e0 l\u2019obtention de leur dipl\u00f4me de grande \u00e9cole ou d\u2019universit\u00e9 par le biais du tutorat professionnel. Avec l&rsquo;aide de cadres d&rsquo;entreprise b\u00e9n\u00e9voles, l&rsquo;association fait d\u00e9couvrir \u00e0 ces \u00e9tudiants le monde du travail. Depuis 2005, <a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Passeport Avenir<\/a> a ainsi assur\u00e9 le tutorat de 18 280 \u00e9tudiants. En 2017, l&rsquo;association fusionne avec <a href=\"https:\/\/www.frateli.org\/\">Frateli<\/a> une autre association agissant dans le m\u00eame domaine pour cr\u00e9er Article 1.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le projet Passeport Avenir a re\u00e7u le <a href=\"http:\/\/www.fondation-macif.org\/prix-convergences-2015-cresus-et-la-fondation-macif-recompenses-0\">Prix Convergences<\/a> en 2015.<span style=\"color: #003366;\"><br \/>\n<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Benjamin Blavier, Directeur g\u00e9n\u00e9ral de Passeport Avenir, a particip\u00e9 au <a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/8868-grand-prix-convergences-l-agence-du-don-en-nature-laureate-2017\">Grand Prix Convergences 2017<\/a> lors du 10<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=R4_JnxFAkCg\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>D\u00e9couvrez-en plus sur <a href=\"https:\/\/www.passeport-avenir.com\/\">Passeport Avenir<\/a> avec la vid\u00e9o publi\u00e9e par RendezvousduFutur.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab\u00a0On avait remarqu\u00e9 que dans les premiers freins il y avait l\u2019autocensure, le manque de connaissance au lyc\u00e9e mais aussi post-BAC des opportunit\u00e9s de carri\u00e8re et du monde du travail. Ce manque d\u2019informations pour bien s\u2019orienter est important.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Quel est le parcours de Benjamin Blavier, le fondateur de Passeport Avenir ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Benjamin Blavier, le directeur et fondateur du projet, a fait une formation en droit. Il \u00e9tait tr\u00e8s sensibilis\u00e9 aux questions d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Il vient de la R\u00e9union dans une ville o\u00f9 il y a \u00e9norm\u00e9ment de diversit\u00e9 et de richesse culturelle. En arrivant en m\u00e9tropole, Benjamin a vraiment vu que, en fonction des territoires dont vous venez, vous exp\u00e9rimentiez une s\u00e9gr\u00e9gation spatiale. Les diff\u00e9rentes couches de la population ne se mixent pas forc\u00e9ment. Ce constat l\u2019avait marqu\u00e9. C\u2019est pour cela que son parcours a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la question de la sensibilisation et la participation des entreprises \u00e0 ces enjeux d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et de non-discrimination. A la suite de sa formation professionnelle en ressources humaines, Benjamin a commenc\u00e9 \u00e0 travailler, notamment chez SFR en tant que directeur de la responsabilit\u00e9 sociale et de l\u2019innovation RH, et a pu commencer \u00e0 mettre en place des politiques favorables \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. En cr\u00e9ant Passeport Avenir, il a souhait\u00e9 aller encore plus loin, et a vraiment trouv\u00e9 un moyen de mettre en relation entre les jeunes et les collaborateurs du secteur priv\u00e9 avec un double impact\u00a0: une aide apport\u00e9e aux jeunes pour avoir plus de perspectives professionnelles et une sensibilisation tr\u00e8s forte des entreprises aux questions de discrimination.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Quelle a \u00e9t\u00e9 la gen\u00e8se du projet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#0c71c3&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb3px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut se remettre dans le contexte de 2005 qui est une p\u00e9riode o\u00f9 on parlait beaucoup de discrimination. Enorm\u00e9ment d\u2019entreprises s\u2019interrogeaient sur la lutte contre la discrimination et les politiques d\u2019embauches. Il se trouve que Benjamin Blavier travaillait \u00e0 l\u2019\u00e9poque aux ressources humaines chez SFR. Benjamin avait mis le doigt sur un vrai souci en regardant la population des collaborateurs. Il y avait une vraie diversit\u00e9, mais qui se rar\u00e9fiait d\u00e8s lors qu\u2019on montait dans les \u00e9chelons. Entre les populations de techniciens et d\u2019ing\u00e9nieurs il y avait une diff\u00e9rence d\u2019origine sociale, territoriale. L\u2019id\u00e9e de Benjamin a \u00e9t\u00e9 de se demander comment faire pour accompagner les jeunes qui se \u00ab\u00a0cantonnent\u00a0\u00bb ou qui se limitent \u00e0 des BAC professionnels alors qu\u2019ils auraient vraiment la possibilit\u00e9 de poursuivre des \u00e9tudes dans des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs et d\u2019int\u00e9grer des entreprises \u00e0 un niveau de responsabilit\u00e9 important.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab Le projet de passeport Avenir et venu de tout \u00e7a. De la question de comment aider les jeunes du lyc\u00e9e \u00e0 se projeter dans des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues, et puis une fois qu\u2019ils sont engag\u00e9s dedans, comment leur garantir les chances de succ\u00e8s\u00a0?\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il commence donc \u00e0 contacter les grandes \u00e9coles d\u00e9j\u00e0 en relation avec SFR, et se rend compte que le filtre se fait bien en amont des grandes \u00e9coles, en amont aussi des pr\u00e9pas qui am\u00e8nent \u00e0 ces \u00e9coles. Ce sont majoritairement des jeunes de milieux favoris\u00e9s qui s\u2019orientent vers des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieur. Finalement, c\u2019est au niveau du lyc\u00e9e que \u00e7a se passe. Le projet de passeport Avenir est venu de tout \u00e7a. De la question de comment aider les jeunes du lyc\u00e9e \u00e0 se projeter dans des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues, et puis une fois qu\u2019ils sont engag\u00e9s dedans, comment leur garantir les chances de succ\u00e8s\u00a0?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab\u00a0Finalement, ce qui fait la diff\u00e9rence entre les jeunes, ce sont les points d\u2019acc\u00e8s avec des personnes qui sont capables de d\u00e9coder l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, donc capables de les conseiller.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avions remarqu\u00e9 que dans les premiers freins il y avait l\u2019autocensure, le manque de connaissance au lyc\u00e9e mais aussi post-BAC des opportunit\u00e9s de carri\u00e8re et du monde du travail. Ce manque d\u2019informations pour bien s\u2019orienter est important. Il y a un vrai manque au niveau des codes, ceux qu\u2019on n\u2019apprend pas mais qui sont essentiels pour passer des concours, des oraux\u2026Finalement, ce qui fait la diff\u00e9rence entre les jeunes, ce sont les points d\u2019acc\u00e8s avec des personnes qui ont capables de d\u00e9coder l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, donc capables de les conseiller. Le constat\u00a0: l\u2019entreprise regorge de personnes capables de fournir ces conseils. On peut les utiliser pour intervenir directement dans les lyc\u00e9es aupr\u00e8s de ces jeunes. C\u2019est ce qui a donn\u00e9 naissance au programme que nous menons dans les lyc\u00e9es, qui est un programme de sensibilisation super et en post bac un programme de mentoring.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Le Prix Convergences a-t-il eu un impact important sur vos partenariats ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Oui, le Prix Convergences nous a donn\u00e9 une visibilit\u00e9 en externe. L\u2019obtention du prix a cr\u00e9\u00e9 un appel d\u2019air, nous avons \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s par des partenaires p\u00e9dagogiques, par des collaborateurs d\u2019entreprises qui disaient avoir entendu parler de nous avec le Prix et qui voulaient savoir comment ils pouvaient nous aider, contribuer au projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En termes d\u2019image \u00e7a a eu un vrai impact.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">A-t-il motiv\u00e9 de nouvelles aspirations pour vous et votre \u00e9quipe ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Clairement, le Prix est aussi une source de remobilisation des \u00e9quipes. Les gens qui travaillent avec nous portent vraiment le projet, ses valeurs, s\u2019y investissent. Pourtant, ils tirent parfois un peu la langue parce qu\u2019il y a beaucoup de travail. Le fait d\u2019avoir un Prix permet de leur montrer que leur travail porte ses fruits. Notre candidature avait \u00e9t\u00e9 port\u00e9e avec <a href=\"https:\/\/www.accenture.com\/fr-fr\/new-applied-now?c=ad_fradfy17_10000001&amp;n=psgs_Brand-|-FR-|-Exact_accenture&amp;gclid=Cj0KCQiAlpDQBRDmARIsAAW6-DPEJeFoVL1EoIuThT_1VQbUZDCHblJTtaWQ-S478u41r62j6vx2jKsaAh4wEALw_wcB\">Accenture<\/a>\u00a0: \u00a0l\u2019obtention du Prix a \u00e9galement valoris\u00e9 le travail qu\u2019ils ont fait avec nous. C\u2019\u00e9tait une mani\u00e8re de les remercier et de leur montrer que le projet est reconnu. De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, le Prix a repr\u00e9sent\u00e9 en quelque sorte un message adress\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 d\u2019acteurs impliqu\u00e9s dans notre projet et une mani\u00e8re de les remercier. \u00c7a a cr\u00e9\u00e9 du buzz, les gens en parlaient\u2026 Cela a suscit\u00e9 un sentiment de fiert\u00e9 et nous a donn\u00e9 encore plus envie de poursuivre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">L&rsquo;objectif initial du projet a-t&rsquo;il \u00e9t\u00e9 atteint ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui on a atteint une grande partie de notre engagement. Nous voulions favoriser la r\u00e9ussite scolaire et professionnelle de jeunes issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s. Aujourd\u2019hui, on sait que les taux de r\u00e9ussites sont tr\u00e8s positifs avec 90% des jeunes suivis en post-BAC qui int\u00e8grent des fili\u00e8res s\u00e9lectives de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. On sait que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi des jeunes que nous avons accompagn\u00e9s est sup\u00e9rieur de 18% \u00e0 celui des jeunes issus de milieux populaires qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019un suivi. Les professionnels qui participent au programme nous disent que cette exp\u00e9rience a un r\u00e9el impact sur leur vie et les jeunes aussi.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Pourquoi avoir d\u00e9cid\u00e9 de fusionner avec Frateli pour devenir Article 1 ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Article 1<\/a> a \u00e9t\u00e9 act\u00e9e en 2017, la fusion\u00a0 sera effective en janvier 2018. Malgr\u00e9 l\u2019importance de nos partenaires, nous gardions l\u2019impression que les d\u00e9fis \u00e9taient encore \u00e9normes, et que ce qui est fait n\u2019\u00e9tait pas encore suffisant. Chacune des structures, <a href=\"https:\/\/www.frateli.org\/\">Frateli <\/a>et <a href=\"https:\/\/www.passeport-avenir.com\/\">Passeport Avenir<\/a>, avait 10 ans d\u2019exp\u00e9rience.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leur\u00a0 fusion \u00a0doit permettre d\u2019aller plus loin et d\u2019augmenter encore leur impact, en renouvelant certains programmes tout en consolidant un certain nombre de nos actions. Ensemble, nous devenons l\u2019un des plus gros acteurs en France sur les questions d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Auriez-vous une belle histoire \u00e0 nous partager illustrant la r\u00e9ussite de votre projet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=RsWU_NZaB98&Prime;] [\/et_pb_video][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>La vid\u00e9o de <a href=\"https:\/\/www.passeport-avenir.com\/\">Passeport Avenir<\/a> sur Kamel.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons quelques belles histoires et je pense \u00e0 Kamel. Originaire de Bordeaux, sa m\u00e8re faisait des m\u00e9nages et son p\u00e8re travaillait \u00e0 la cha\u00eene \u00e0 l\u2019usine Ford. Deuxi\u00e8me d\u2019une fratrie assez nombreuse, sa s\u0153ur qui avait commenc\u00e9 \u00e0 faire des \u00e9tudes l\u2019a vraiment pouss\u00e9 en lui disant qu\u2019il fallait qu\u2019il fasse des \u00e9tudes et qu\u2019il avance. Il avait \u00e9t\u00e9 orient\u00e9 dans une classe STMG au lyc\u00e9e (fili\u00e8re techno\/pro) alors qu\u2019il avait les possibilit\u00e9s de faire une fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. Il \u00e9tait assez perplexe sur l\u2019id\u00e9e de poursuivre des \u00e9tudes apr\u00e8s une fili\u00e8re technique mais il a \u00e9t\u00e9 encourag\u00e9 par ses professeurs et il s\u2019est retrouv\u00e9 en classe pr\u00e9paratoire EGCT, (classe pr\u00e9pa r\u00e9serv\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves issus de BAC technologiques) pour\u00a0 le remettre \u00e0 niveau et le pr\u00e9parer aux concours des grandes \u00e9coles de management. C\u2019est l\u00e0 qu\u2019il a pu b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019accompagnement de Passeport Avenir pour la premi\u00e8re fois.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #003366;\"><em>\u00ab\u00a0Apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 avec son tuteur de l\u2019\u00e9cole qu\u2019il voulait faire, il a int\u00e9gr\u00e9 la Business School de Toulouse et nous avons n\u00e9goci\u00e9 une caution parentale qui venait de note partenaire Cr\u00e9dit Mutuel qui lui a permis de faire ses \u00e9tudes.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il a beaucoup travaill\u00e9 avec son mentor, \u00e0 la fois la pr\u00e9paration aux concours et la r\u00e9flexion sur son projet professionnel. Il s\u2019est rendu compte qu\u2019il avait envie de travailler dans la finance et de pouvoir int\u00e9grer une grande \u00e9cole de management ou un double cursus. Ses parents n\u2019avaient pas du tout les moyens de l\u2019aider \u00e0 poursuivre ses \u00e9tudes et\u00a0 Kamel se demandait s\u2019il avait les m\u00eames chances que des \u00e9l\u00e8ves issus de tr\u00e8s bonnes pr\u00e9pas de r\u00e9ussir le concours. Apr\u00e8s avoir d\u00e9cid\u00e9 avec son tuteur de l\u2019\u00e9cole de ce qu\u2019il voulait faire, il a int\u00e9gr\u00e9 la Business School de Toulouse et nous avons n\u00e9goci\u00e9 une caution parentale qui venait de notre partenaire Cr\u00e9dit Mutuel qui lui a permis de faire ses \u00e9tudes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span style=\"color: #003366;\">\u00ab\u00a0C\u2019est au cours d\u2019une rencontre inspirante avec l\u2019ancien DG de KPMG France qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec eux. Il raconte avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9mu du soutien de KPMG \u00e0 Passeport Avenir et a choisi \u00e0 son tour de devenir tuteur pour un jeune issu de milieu d\u00e9favoris\u00e9. C\u2019est donc un parcours tr\u00e8s riche et un vrai exemple de r\u00e9ussite.\u00a0\u00bb<\/span><\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il n\u2019avait jamais eu l\u2019occasion de partir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger comme tous ses camarades puisqu\u2019il travaillait l\u2019\u00e9t\u00e9. Pour compenser, il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un accompagnement avec un mentor anglophone. Son mentor \u00e9tait bas\u00e9 aux Etats-Unis, ils \u00e9changeaient par mail, par Skype\u2026 L\u2019objectif \u00e9tait de travailler son anglais de mani\u00e8re innovante avec quelqu\u2019un qui lui parlait de son pays, qui s\u2019int\u00e9ressait \u00e0 ses \u00e9tudes. Cela lui a permis de faire un bond qualitatif sur son anglais, tant et si bien que Kamel a gagn\u00e9 un concours et est parti une semaine aux Etats-Unis. Il a \u00e9t\u00e9 accueilli dans une famille ais\u00e9e dans le New Jersey, et lui venait d\u2019une famille tr\u00e8s modeste donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un choc des cultures. Il en garde l\u2019exp\u00e9rience d\u2019une tr\u00e8s belle rencontre et la famille raconte avoir beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 sa pr\u00e9sence aupr\u00e8s des enfants pour\u00a0 les ouvrir sur le monde, les difficult\u00e9s. Apr\u00e8s un stage au Luxembourg et il est rentr\u00e9 chez <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home.html\">KPMG<\/a>. C\u2019est au cours d\u2019une rencontre inspirante avec l\u2019ancien DG de KPMG France qu\u2019il a d\u00e9cid\u00e9 de travailler avec eux. Il raconte avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9mu du soutien de KPMG \u00e0 Passeport Avenir et a choisi \u00e0 son tour de devenir tuteur pour un jeune issu de milieu d\u00e9favoris\u00e9. C\u2019est donc un parcours tr\u00e8s riche et un vrai exemple de r\u00e9ussite.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Si vous \u00e9tiez en 2040, quelles sont les avanc\u00e9es qui auront \u00e9t\u00e9 permises par vos actions ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9viter les situations d\u2019\u00e9chec, de mauvaises orientation post-BAC, de d\u00e9crochage, et puis aussi avoir des jeunes qui ne se limitent pas dans leur souhait d\u2019orientation. Si nous pouvons participer \u00e0 cette ouverture d\u2019ici 2040, je pense que nous aurons alors particip\u00e9 \u00e0 un changement syst\u00e9mique dans le domaine des comp\u00e9tences et du potentiel. Article 1 permettra aux jeunes d\u2019utiliser diff\u00e9remment leurs comp\u00e9tences parce que la majorit\u00e9 des emplois de demain n\u2019existent pas encore. Ceux que nous accompagnons sont des jeunes qui sont plus d\u00e9brouillards, davantage pr\u00eats \u00e0 chercher l\u2019information et \u00e0 s\u2019adapter. Nous essayons d\u2019\u00eatre un laboratoire qui leur permettra d\u2019utiliser leur originalit\u00e9 pour proposer des comp\u00e9tences qui seront recherch\u00e9es demain. D\u2019ici 2040, nous souhaitons aussi une massification du mentoring\u00a0: standardiser cette entraide pour \u00e0 terme parvenir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 plus solidaire et dans l\u2019entraide, le co-d\u00e9veloppement, la co-construction.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\" align=\"right\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">Quels adjectifs donneriez-vous \u00e0 l\u2019aventure Passeport Avenir ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #182d63;\">\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Elle est innovante, elle est enthousiasmante, elle est vivante. Pour l\u2019avoir v\u00e9cue, je peux vous dire que je suis content d\u2019y avoir particip\u00e9 !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<blockquote><p><em><span style=\"color: #003366;\">\u00ab\u00a0Nous essayons d\u2019\u00eatre un laboratoire qui permettra aux jeunes d\u2019utiliser leur originalit\u00e9 pour proposer des comp\u00e9tences qui seront recherch\u00e9es demain.\u00a0\u00bb<\/span><\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><em>Propos recueillis par Virginie Siaud aupr\u00e8s de S\u00e9bastien Lailheugue, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Passeport Avenir, le 09 novembre 2017.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La belle histoire de Passeport Avenir (Article 1) : Rencontre avec S\u00e9bastien Lailheugue, repr\u00e9sentant du projet laur\u00e9at du Prix Convergences France en 2015. \u00c0 propos de Passeport Avenir L&rsquo;association Passeport Avenir a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2005 avec pour objet d&rsquo;accompagner des jeunes, issus de milieux d\u00e9favoris\u00e9s (quartiers sensibles, zones rurales) depuis le lyc\u00e9e jusqu&rsquo;\u00e0 l\u2019obtention [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111842,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,144],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111447"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111447"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111447\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111870,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111447\/revisions\/111870"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111447"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111447"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111447"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}