{"id":111482,"date":"2017-11-10T15:32:55","date_gmt":"2017-11-10T14:32:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111482\/"},"modified":"2017-11-10T17:00:25","modified_gmt":"2017-11-10T16:00:25","slug":"la-permaculture-une-approche-innovante-pour-nos-territoires","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-permaculture-une-approche-innovante-pour-nos-territoires\/","title":{"rendered":"La permaculture : une approche innovante pour nos territoires"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c0 l&rsquo;occasion de la COP 23 qui aura lieu \u00e0 Bonn, nous republions cet article sur la permaculture comme approche innovante pour le d\u00e9veloppement de nos territoires.<\/em> <em>Issu du 5e <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social<\/a>, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Maxime de Rostolan, fondateur de <a href=\"https:\/\/fermesdavenir.org\/\">Fermes Avenir<\/a> et par H\u00e9l\u00e8ne Le Teno, directrice entreprise chez <a href=\"http:\/\/www.auxilia-conseil.com\/\">Auxilia Conseil<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Appuy\u00e9e par un comit\u00e9 scientifique compos\u00e9 d\u2019experts agronomes et d\u2019acteurs des fili\u00e8res, l\u2019association Fermes d\u2019Avenir a publi\u00e9 en octobre 2016 un plaidoyer de 150 pages. Il appara\u00eet que, pour les territoires ruraux comme pour les territoires urbains, acc\u00e9l\u00e9rer la transition agricole est \u00e0 la fois une n\u00e9cessit\u00e9 et une opportunit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #99cc00;\"><strong>Un mod\u00e8le agricole \u00c0 repenser<\/strong> <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nombreuses sont les preuves qui appuient l\u2019id\u00e9e que notre mod\u00e8le agricole conventionnel est \u00e0 bout de souffle : tr\u00e8s subventionn\u00e9 et ayant des impacts n\u00e9gatifs majeurs sur \u00ab le capital naturel \u00bb et la sant\u00e9, notre mod\u00e8le actuel repose sur des agriculteurs souvent \u00e9puis\u00e9s et pour beaucoup proches de la retraite. Il devient donc urgent de penser et de r\u00e9aliser une vraie \u00ab relance par l\u2019agriculture \u00bb. \u00c0 titre d\u2019exemple en France, un tiers des exploitations mara\u00eech\u00e8res a disparu en 10 ans, et 40% des agriculteurs partiront \u00e0 la retraite d\u2019ici 2020. La dette moyenne d\u2019une exploitation est de l\u2019ordre de 150 000 euros. Les co\u00fbts li\u00e9s aux pollutions agricoles, portant sur la sant\u00e9 sont de l\u2019ordre de 7 \u00e0 30 milliards d\u2019euros par an.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/Sans-titre.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #99cc00;\"><strong>Une mobilisation commune<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La demande de mod\u00e8les agricoles plus durables est aujourd\u2019hui synchrone et fortement croissante. Les acteurs sont toujours plus nombreux \u00e0 souhaiter assurer un droit au mieux manger pour tous avec des produits sains, frais, go\u00fbteux, biologiques\u2026 Certaines collectivit\u00e9s locales cherchent notamment \u00e0 d\u00e9velopper un approvisionnement en produits biologiques et locaux dans la restauration collective. Fermes d\u2019Avenir a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2013 pour s\u2019attaquer aux d\u00e9fis agricoles actuels en d\u00e9montrant qu\u2019il est possible de cr\u00e9er une petite ferme mara\u00eech\u00e8re inspir\u00e9e par la permaculture \u00ab \u00e0 partir de rien \u00bb quand on est un NIMA (Non Issu du Monde Agricole). L\u2019association cherche \u00e0 d\u00e9velopper et apporter des connaissances en permaculture, cr\u00e9er un r\u00e9seau de plusieurs centaines de Fermes d\u2019Avenir et animer un r\u00e9seau social pour faciliter le partage et l\u2019essaimage. Elle travaille notamment autour d\u2019un concept baptis\u00e9 \u00ab payculteur \u00bb : des catalyseurs de projets, entrepreneurs de territoires qui permettront de d\u00e9velopper efficacement des \u00ab grappes de micro-fermes \u00bb en assurant un accompagnement dans la dur\u00e9e, favorisant ainsi le d\u00e9veloppement \u00e9conomique rural et l\u2019essor des circuits courts.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #99cc00;\"><strong>Pour un impact plus global<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019exp\u00e9rience terrain des fermes du r\u00e9seau montre d\u00e9sormais que la permaculture, inspir\u00e9e du fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes naturels, est une approche r\u00e9ellement innovante et savante. Non chimique, r\u00e9siliente et tr\u00e8s productive sur des petites surfaces (3 \u00e0 5 fois plus productive \u00e0 l\u2019hectare pour le mara\u00eechage), la permaculture gagnerait \u00e0 \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9e partout en France. De jeunes actifs sont aujourd\u2019hui pr\u00eats \u00e0 relever le d\u00e9fi, comme le couple que forment Edouard Stalin et Linda Bedouet, install\u00e9s en mara\u00eechage en Normandie o\u00f9 ils cultivent 100 esp\u00e8ces de fruits et l\u00e9gumes sur 2 hectares. Une microferme mod\u00e8le avec de grandes ambitions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2015, Fermes d\u2019Avenir a rejoint le Groupe SOS avec la conviction que l\u2019entreprise sociale est un bon terreau pour l\u2019essor de ces nouveaux acteurs agricoles. En choisissant de mettre l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, en l\u2019occurrence via la pr\u00e9servation des ressources communes pour demain et l\u2019offre d\u2019une alimentation saine au plus grand nombre, Fermes d\u2019Avenir met la notion d\u2019activit\u00e9 \u00e0 impact social et environnemental positif au coeur de ses intentions.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #99cc00;\">Le maintien et le d\u00e9veloppement de l\u2019emploi rural tout comme l\u2019approvisionnement des habitants en produits de terroir passe par des pratiques nouvelles, un ancrage territorial renforc\u00e9, et une forte dose d\u2019innovation sociale et organisationnelle.<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019autres acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, tels que la coop\u00e9rative agricole et de territoire Fermes de Figeac, sont \u00e9galement des mod\u00e8les tr\u00e8s inspirants. Ils d\u00e9montrent au quotidien que le maintien et le d\u00e9veloppement de l\u2019emploi rural tout comme l\u2019approvisionnement des habitants en bons produits de terroir passent par des pratiques nouvelles, un ancrage territorial renforc\u00e9, et une forte dose d\u2019innovation sociale et organisationnelle, plus que technologique ou industrielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 l\u2019\u00e9chelle du pays, Fermes d\u2019Avenir a \u00e9valu\u00e9 le potentiel de cr\u00e9ation de fermes \u00e0 25 000, avec une cr\u00e9ation associ\u00e9e de 160 000 emplois agricoles et 100 000 emplois indirects. Les b\u00e9n\u00e9fices seraient majeurs : 33% des Fran\u00e7ais nourris en l\u00e9gumes biologiques et locaux, au moins 600 millions d\u2019euros de d\u00e9penses de sant\u00e9 \u00e9vit\u00e9es par an, 1 milliard d\u2019euros de cr\u00e9ation de valeur \u00e9conomique annuelle sur le territoire du seul fait de l\u2019activit\u00e9 agricole, 80 000 hectares exempts de pollution agricole soit 20 \u00e0 80\u00a0 millions d\u2019euros par an de d\u00e9penses \u00e9vit\u00e9es pour les collectivit\u00e9s, des lieux de lien social interg\u00e9n\u00e9rationnel et de p\u00e9dagogie active sur une alimentation saine et savoureuse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fermes d\u2019Avenir a donc l\u2019espoir de contribuer \u00e0 la fois au renouveau de l\u2019agriculture en zone rurale et p\u00e9riurbaine, mais aussi \u00e0 une redynamisation en profondeur des territoires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #999999;\">Maxime de Rostolan, Fondateur, Fermes d&rsquo;Avenir et H\u00e9l\u00e8ne Le Teno, Directrice entreprises, Auxilia Conseil.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 l&rsquo;occasion de la COP 23 qui aura lieu \u00e0 Bonn, nous republions cet article sur la permaculture comme approche innovante pour le d\u00e9veloppement de nos territoires. Issu du 5e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Maxime de Rostolan, fondateur de Fermes Avenir et par H\u00e9l\u00e8ne Le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111489,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111482"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111482"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111482\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111523,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111482\/revisions\/111523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111482"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111482"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111482"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}