{"id":111709,"date":"2017-11-16T11:16:59","date_gmt":"2017-11-16T10:16:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111709\/"},"modified":"2017-11-17T09:41:05","modified_gmt":"2017-11-17T08:41:05","slug":"lavenir-de-lenergie-est-dans-le-renouvelable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lavenir-de-lenergie-est-dans-le-renouvelable\/","title":{"rendered":"L&rsquo;avenir de l&rsquo;\u00e9nergie passe par le renouvelable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_0\">\n<p><em>\u00c0 l\u2019occasion de la <a href=\"https:\/\/cop23.unfccc.int\/fr\">COP 23 <\/a>qui a eu lieu \u00e0 Bonn, nous republions cet article sur les \u00e9nergies renouvelable comme avenir de solution.<\/em> <em>Issu du 5e <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social<\/a>, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Emmanuel Soulias, directeur g\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;<a href=\"http:\/\/www.enercoop.fr\/\">Enercoop<\/a>, soci\u00e9t\u00e9 portant le projet de cr\u00e9ation de coop\u00e9ratives d&rsquo;\u00e9nergie 100% renouvelable.<br \/>\n<\/em><\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/3991.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les d\u00e9r\u00e8glements climatiques et leurs cons\u00e9quences aussi bien sociales, qu\u2019\u00e9conomiques et environnementales, sont des pr\u00e9occupations dor\u00e9navant majoritairement partag\u00e9es. Et l\u2019enjeu \u00e9nerg\u00e9tique y tient une place centrale. Dor\u00e9navant, penser \u00ab climat et \u00e9nergie \u00bb, c\u2019est int\u00e9grer la question \u00e9thique dans l\u2019approvisionnement en ressources, r\u00e9interroger nos objectifs en termes d\u2019ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique et de capacit\u00e9 de r\u00e9silience, et pr\u00e9parer le mod\u00e8le \u00e9conomique de demain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En France, la loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique pose un cap, mais toutes les conditions du succ\u00e8s ne sont pas encore r\u00e9unies. Seulement 3 ans avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance 2020, la production \u00e9lectrique fran\u00e7aise s\u2019appuie \u00e0 85% sur des \u00e9nergies nucl\u00e9aires et fossiles, qui sont non seulement polluantes, dangereuses, mais aussi rares et donc on\u00e9reuses. Par ailleurs, notre syst\u00e8me, tr\u00e8s centralis\u00e9, rencontre r\u00e9guli\u00e8rement des difficult\u00e9s, souffre d\u2019inefficacit\u00e9, et manque de transparence et de lisibilit\u00e9 pour les consommateurs. L\u2019innovation citoyenne, tout comme les ressources propres, locales et peu ch\u00e8res ne manquent pourtant pas : eau, vent, soleil, biomasse. En pratique, ces \u00e9nergies renouvelables apparaissent comme la seule alternative \u00e9conomiquement et soci\u00e9talement viable \u00e0 long terme. Comment permettre alors leur d\u00e9veloppement en France ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #003366;\">REVOIR LES FONDAMENTAUX<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui, le consensus pour l\u2019avenir de l\u2019\u00e9nergie est simple : d\u00e9velopper la production d\u2019\u00e9nergie verte est indispensable, faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette \u00e9nergie une n\u00e9cessit\u00e9. Face \u00e0 ce constat, on assiste aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de nouveaux mod\u00e8les qui se d\u00e9ploient sur les territoires et qui permettent aux citoyens de s\u2019engager concr\u00e8tement, \u00e0 la fois dans le financement de la transition \u00e9nerg\u00e9tique et dans la gouvernance de ces nouveaux mod\u00e8les \u00e9nerg\u00e9tiques. Cette r\u00e9appropriation citoyenne des territoires est une condition fondamentale de la transition \u00e9nerg\u00e9tique de demain, car elle permet de ne pas reproduire les erreurs du pass\u00e9 (solutions cl\u00e9s en main, industrielles, non participatives), et de v\u00e9ritablement d\u00e9velopper des solutions adapt\u00e9es aux territoires et aux besoins des individus. Les enjeux sont clairs : remettre le citoyen au coeur de la question \u00e9nerg\u00e9tique, pr\u00e9figurer des circuits courts de l\u2019\u00e9nergie, faire de la transition \u00e9nerg\u00e9tique un projet de partage et d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif et non plus une activit\u00e9 sp\u00e9culative.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 du d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, la construction d\u2019un nouveau mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique passe aussi par une prise de conscience collective, et la mise en place de mesures de r\u00e9duction des consommations. Le but ultime \u00e9tant de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 qui ne c\u00e8de pas \u00e0 l\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et qui utilise mieux l\u2019\u00e9nergie, pour une m\u00eame qualit\u00e9 de vie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette vision s\u2019appuie sur 3 fondements : sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9nergies renouvelables.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #003366;\"><strong>LE PROJET ENERCOOP, UNE SOLUTION FACE \u00c0 CES ENJEUX<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour r\u00e9pondre au d\u00e9fi de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, la coop\u00e9rative <a href=\"http:\/\/www.enercoop.fr\/\">Enercoop <\/a>a vu le jour en 2005. Cr\u00e9\u00e9e dans le cadre de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en France, par des entreprises sociales, des ONG, des associations environnementales, Enercoop se positionne aujourd\u2019hui comme le seul fournisseur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 100% renouvelable et 100% coop\u00e9ratif. La coop\u00e9rative propose aux citoyens, aux collectivit\u00e9s et aux entreprises une \u00e9lectricit\u00e9 renouvelable dans un mod\u00e8le d\u00e9centralis\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La d\u00e9centralisation du mod\u00e8le a pour objectif de tendre vers des circuits courts afin de rapprocher la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 de sa consommation et dynamiser la vie coop\u00e9rative locale. Enercoop est port\u00e9 par ses soci\u00e9taires qui investissent leur argent mais aussi leur temps dans le mod\u00e8le. Il s\u2019agit d\u2019une structure d\u00e9mocratique o\u00f9 les soci\u00e9taires s\u2019engagent et d\u00e9cident ensemble.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En soutien \u00e0 son offre de service \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne, Enercoop a particip\u00e9 en 2010 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019<a href=\"http:\/\/energie-partagee.org\/nous-decouvrir\/qui-sommes-nous\/energie-partagee-investissement\/\">\u00c9nergie Partag\u00e9e Investissement<\/a>, l\u2019outil de r\u00e9f\u00e9rence du financement solidaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Sa mission : collecter l\u2019\u00e9pargne citoyenne pour l\u2019investir au capital de projets citoyens d\u2019\u00e9nergie renouvelable. Ces projets citoyens ont la particularit\u00e9 de rester sous le contr\u00f4le d\u2019habitants et de collectivit\u00e9s locales pour que les bienfaits \u00e9cologiques, sociaux et \u00e9conomiques de ces installations renouvelables profitent directement au territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons tous les atouts en main. Il s\u2019agit simplement de parvenir \u00e0 rassembler tous les acteurs : citoyens, petites et grandes entreprises, collectivit\u00e9s, territoires, pouvoirs publics, \u00e9lus\u2026 Difficile ? Sans doute, mais nous devons, nous pouvons y croire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #808080;\">Emmanuel Soulias, directeur g\u00e9n\u00e9ral, <a style=\"color: #808080;\" href=\"http:\/\/www.enercoop.fr\/\">Enercoop<\/a>.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 l\u2019occasion de la COP 23 qui a eu lieu \u00e0 Bonn, nous republions cet article sur les \u00e9nergies renouvelable comme avenir de solution. Issu du 5e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social, paru en janvier 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Emmanuel Soulias, directeur g\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;Enercoop, soci\u00e9t\u00e9 portant le projet de cr\u00e9ation de coop\u00e9ratives d&rsquo;\u00e9nergie [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111711,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111709"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111796,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111709\/revisions\/111796"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111711"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}