{"id":111753,"date":"2017-12-01T10:00:22","date_gmt":"2017-12-01T09:00:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111753\/"},"modified":"2018-01-04T16:40:09","modified_gmt":"2018-01-04T15:40:09","slug":"prakti-rencontre-avec-mouhsine-serrar","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/prakti-rencontre-avec-mouhsine-serrar\/","title":{"rendered":"Prakti : rencontre avec Mouhsine Serrar"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbBELLES HISTOIRES\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/fond-bleu.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La belle histoire de <a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\/\">Prakti <\/a>: rencontre avec Mouhsine Serrar, laur\u00e9at du Prix Convergences International 2012.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>\u00c0 propos de Prakti<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\/\">Prakti <\/a>est une startup qui d\u00e9veloppe, produit et vend des fourneaux pour combattre les maladies respiratoires, la pauvret\u00e9 et l&rsquo;in\u00e9galit\u00e9 des sexes tout en contribuant \u00e0 un environnement durable. <a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\">Prakti <\/a>a pour objectif d&rsquo;am\u00e9liorer la vie de millions de personnes en apportant une solution contre les probl\u00e8mes de sant\u00e9, \u00e9conomiques et environnementaux li\u00e9s aux mauvaises conditions d&rsquo;utilisation des fours \u00e0 cuisson dans le monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plusieurs prix ont reconnu et r\u00e9compens\u00e9 l&rsquo;aspect innovant de <a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\">Prakti<\/a>, dont le prix <a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LKuOnHd9bTE\">\u201cClinton Global Initiative\u201d<\/a> pr\u00e9sent\u00e9 par l&rsquo;ancien pr\u00e9sident \u00e9tats-unien Clinton gagn\u00e9 avec la distinction du <a href=\"http:\/\/cookstoves.lbl.gov\/haiti\/lbnl-5341e.pdf\">\u00ab\u00a0meilleur fourneau \u00e0 charbon\u00a0\u00bb<\/a> d\u00e9cern\u00e9e par le labo Lawrence Berkeley.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet de <a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\">Prakti <\/a>a re\u00e7u le Prix Convergences en 2012.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mouhsine Serrar, repr\u00e9sentant du projet Prakti, a particip\u00e9 au Grand Prix Convergences lors du 10<sup>\u00e8me<\/sup> Forum Mondial Convergences en 2017.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=xTG3zO7iBNs\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>D\u00e9couvrez en plus \u00e0 propos de Mouhsine Serrar dans cette vid\u00e9o TEDX.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote><p><span style=\"color: #003366;\"><em> \u00ab\u00a0Concevoir des fourneaux efficaces pour les personnes ayant de faibles revenus \u00e9tait la convergence de mon \u00e9tat de pens\u00e9e, de ce que j&rsquo;aimais faire et de ce que je devais faire.\u00a0\u00bb<\/em><\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Quel a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clic qui vous a pouss\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er ce projet ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C&rsquo;\u00e9tait la \u00ab\u00a0convergence\u00a0\u00bb de diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ment \u00e0 un point donn\u00e9 de ma vie. C&rsquo;\u00e9tait \u00e0 une p\u00e9riode o\u00f9 j&rsquo;avais atteint mes principaux objectifs de vie : j&rsquo;avais un travail que j&rsquo;adorais, des opportunit\u00e9s illimit\u00e9es d&rsquo;apprentissage, de continuer de progresser dans ma carri\u00e8re et je menais une vie confortable dans la tr\u00e8s belle ville de San Francisco en Californie. Mon \u00ab\u00a0indice\u00a0\u00bb de bonheur personnel a pourtant commenc\u00e9 \u00e0 baisser, sans raison apparente. J&rsquo;adorais et j&rsquo;adore encore concevoir et cr\u00e9er. Quand la seconde guerre du golf a commenc\u00e9, j&rsquo;ai pris une claque dans la t\u00eate. Je pouvais faire partie du probl\u00e8me en continuant \u00e0 vivre \u00e9go\u00efstement, ou bien je pouvais faire partie de la solution en contribuant positivement \u00e0 l&rsquo;avenir de la plan\u00e8te. Concevoir des fourneaux efficaces pour les personnes ayant de faibles revenus \u00e9tait la convergence de mon \u00e9tat de pens\u00e9e, de ce que j&rsquo;aimais faire et de ce que je devais faire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Votre participation au Prix Convergences a-t-elle g\u00e9n\u00e9r\u00e9e la cr\u00e9ation de nouveaux partenariats ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour Prakti, une entreprise sociale bas\u00e9e au fin fond de l&rsquo;Inde, participer au Prix Convergences nous a permis de nous mettre en r\u00e9seau, de rencontrer en personne des organisations \u00e0 fort impact social sur Paris, (ce qui \u00e9tait n\u00e9cessaire pour am\u00e9liorer nos partenariats). Nous avons d\u00e9but\u00e9 un partenariat fructifiant avec <a href=\"https:\/\/www.makesense.org\/\">MakeSense<\/a> : nous nous sommes rencontr\u00e9s et sommes rest\u00e9s en contact avec deux professionnels qui ont plus tard rejoint notre \u00e9quipe en Inde. Nous sommes aussi entr\u00e9s en contact avec des stagiaires de haut niveau venant de l&rsquo;\u00c9cole centrale de Paris qui ont travaill\u00e9s dans nos laboratoires en Inde. MakeSense dirige un crowfunding prosp\u00e8re pour Prakti qui atteint 15.000\u20ac.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Depuis votre nomination, vos partenariats ont-ils \u00e9volu\u00e9s diff\u00e9remment ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons gagn\u00e9 le Prix Convergences International pour notre partenariat entre Prakti, en charge de la conception du produit, de l&rsquo;ing\u00e9nierie et de la distribution et SkillMech en charge de la fabrication. Ce partenariat \u00e9tait excellent pour les deux parties. Cela a cr\u00e9\u00e9 du business pour les fabricants et a permis en m\u00eame temps \u00e0 Prakti d&rsquo;apporter un produit de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9 sur le march\u00e9 en tr\u00e8s peu de temps sans avoir l&rsquo;expertise ou le besoin d&rsquo;investir dans une usine. Cependant avec l&rsquo;avanc\u00e9e du projet, il devenait \u00e9vident que nous allions avoir besoin de faire un virage important dans notre strat\u00e9gie de production. Au lieu de ne travailler qu&rsquo;avec un seul producteur, nous devions \u00eatre aux commandes de toutes les \u00e9tapes et les co\u00fbts de la production. Nous sommes pass\u00e9s d&rsquo;une production avec un seul fabriquant s&rsquo;occupant de tout le process \u00e0 un syst\u00e8me avec de multiples fournisseurs de composants. L&rsquo;exclusivit\u00e9 du partenariat entre Prakti et SkillMech ne correspondait plus aux besoins du march\u00e9 et nous avons cess\u00e9 le partenariat en 2016.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, les partenariats et le projet commercial ont souvent besoin d&rsquo;\u00e9voluer ou de se terminer. Particuli\u00e8rement dans le secteur des entreprises sociales qui \u00e9volue beaucoup et change souvent de direction, en tous cas plus que dans le secteur commercial qui est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 \u00e0 maturation et est plus \u00e9tablit. C&rsquo;est pour cela que les partenariats meurent, changent de nature et se cr\u00e9ent plus souvent dans le secteur social.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><span style=\"color: #003366;\">La visibilit\u00e9 et la reconnaissance gagn\u00e9es depuis le prix ont-elles motiv\u00e9 de nouvelles aspirations d&rsquo;engagement pour votre \u00e9quipe et vous ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Gagner le Prix Convergences International nous a donn\u00e9 de la cr\u00e9dibilit\u00e9. Nos partenaires, nos stagiaires et notre nouveau staff ont entendu parler de nous par Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Avez-vous un t\u00e9moignage d&rsquo;un b\u00e9n\u00e9ficiaire de votre projet \u00e0 nous partager pouvant illustrer la r\u00e9ussite de votre projet ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La client\u00e8le, nos distributeurs, nos partenaires continuent de venir \u00e0 nous, de nous demander d&rsquo;apporter plus de fourneaux. Ils nous reconnaissent comme fournisseurs de produits de haute qualit\u00e9. Ils aimeraient seulement que nos produits soient moins chers mais en ayant toujours la m\u00eame qualit\u00e9. C&rsquo;est exactement ce que nous nous sommes efforc\u00e9s de faire. Notre dernier mod\u00e8le Prakti-Ray est mieux que l&rsquo;ancien Ray-Leo et surtout \u00e0 moiti\u00e9 prix. Vous pouvez voir le t\u00e9moignage d&rsquo;une femme qui a choisi d&rsquo;acheter un de nos fourneaux dans cette <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Pxt5jw7JKk0\">vid\u00e9o <\/a>:<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=Pxt5jw7JKk0&Prime;] [\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Pensez-vous qu&rsquo;aujourd&rsquo;hui l&rsquo;objectif initial du projet soit atteint ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons vendu 17.000 fourneaux parmi un mixte de fourneaux pour m\u00e9nages (5 personnes par fourneau) et de plus gros fourneaux pour les \u00e9coles, caf\u00e9t\u00e9rias et camps de r\u00e9fugi\u00e9s (500 personnes par fourneau). Le nombre total de personnes sur qui notre projet a un impact est de 270.000 personnes dans le monde (Inde, Ha\u00efti, Congo D\u00e9mocratique, Soudan). Notre objectif pour les 5 ann\u00e9es \u00e0 venir est de produire 1.5 million de fourneaux et de faire changer les modes de vie de 7 million de personnes. La performance de notre business et de notre produit cro\u00eet chaque ann\u00e9e alors que le co\u00fbt des fourneaux r\u00e9duit. Nous sommes en route !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Quel chemin a parcouru votre projet depuis sa nomination au Prix Convergences ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons \u00e9volu\u00e9 comme toutes les startups. Except\u00e9 le fait que dans notre exp\u00e9rience, \u00e9tant entrepreneurs dans le \u00ab\u00a0hardware\u00a0\u00bb, le mat\u00e9riel, nous avons trouv\u00e9 tr\u00e8s peu de personnes (bailleurs de fond, fondations, investisseurs d&rsquo;impact) qui avaient une exp\u00e9rience dans ce domaine. La majorit\u00e9 de leur expertise relevait du \u00ab\u00a0software\u00a0\u00bb, du digital et de l&rsquo;informatique, de la distribution, du financement (institutions de microfinance), parfois du packaging (solar). Les secteurs cit\u00e9s ci-dessus sont tr\u00e8s diff\u00e9rents du \u00ab\u00a0hardware\u00a0\u00bb. Ils prennent moins de temps, moins d&rsquo;investissement pour aller de l&rsquo;id\u00e9e, de la startup aux premi\u00e8res ventes. \u00c0 cause de ce manque d&rsquo;exp\u00e9rience et de connaissance des entreprises en \u00ab\u00a0hardware\u00a0\u00bb par les financeurs, le secteur du \u00ab\u00a0hardware\u00a0\u00bb a \u00e9volu\u00e9 tr\u00e8s lentement en comparaison aux autres secteurs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Si vous \u00e9tiez en 2040 quelles sont les avanc\u00e9es qui auront \u00e9t\u00e9 permises par vos actions ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons un impact social et environnemental important. Comme nous sommes p\u00e9renne, en continuel d\u00e9veloppement et en changement d&rsquo;\u00e9chelle, nous montrons \u00e0 quel point l&rsquo;approche d&rsquo;une entreprise sociale peut \u00eatre efficace. Nous sommes, esp\u00e9rons-le, un bon mod\u00e8le pour les autres entrepreneurs, et plus important encore, nous sommes un exemple pour les investisseurs d&rsquo;impact qui doivent \u00eatre beaucoup plus efficace qu&rsquo;ils ne le sont aujourd&rsquo;hui. Le Forum Mondial Convergences doit continuer de chercher des moyens de contribuer efficacement et de rendre les investisseurs d&rsquo;impact plus effectifs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #003366;\"><strong>Comment d\u00e9cririez-vous cette aventure ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conception et innovation, au niveau de la production mais aussi comme business mod\u00e8le, peuvent cr\u00e9er un impact de fa\u00e7on durable et \u00e9volutive.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\" et_pb_row et_pb_row_6\">\n<div class=\"et_pb_column et_pb_column_4_4 et_pb_column_6\">\n<div class=\"et_pb_text et_pb_module et_pb_bg_layout_light et_pb_text_align_left et_pb_text_28\">\n<p style=\"text-align: right;\"><em>Propos recueillis par Virginie Siaud aupr\u00e8s de Mouhsine Serrar, fondateur de <a href=\"http:\/\/www.praktidesign.com\/\">Prakti<\/a> le 30 novembre 2017.<\/em><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La belle histoire de Prakti : rencontre avec Mouhsine Serrar, laur\u00e9at du Prix Convergences International 2012. \u00c0 propos de Prakti Prakti est une startup qui d\u00e9veloppe, produit et vend des fourneaux pour combattre les maladies respiratoires, la pauvret\u00e9 et l&rsquo;in\u00e9galit\u00e9 des sexes tout en contribuant \u00e0 un environnement durable. Prakti a pour objectif d&rsquo;am\u00e9liorer la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111945,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111753"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111942,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111753\/revisions\/111942"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}