{"id":111923,"date":"2017-11-29T11:22:32","date_gmt":"2017-11-29T10:22:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111923\/"},"modified":"2018-01-04T16:40:17","modified_gmt":"2018-01-04T15:40:17","slug":"chiffres-cles-de-linclusion-financiere-europe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/chiffres-cles-de-linclusion-financiere-europe\/","title":{"rendered":"CHIFFRES CL\u00c9S DE L\u2019INCLUSION FINANCI\u00c8RE | EUROPE"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c0 l\u2019occasion de la <a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/training-events\/semaine-europ%C3%A9enne-de-la-microfinance-2017\">Semaine Europ\u00e9enne de la Microfinance 2017 <\/a>organis\u00e9e par la plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (<a href=\"http:\/\/www.e-mfp.eu\/\">l&rsquo;E-MFP<\/a>), nous republions cet article sur les chiffres cl\u00e9s de l&rsquo;inclusion financi\u00e8re au niveau europ\u00e9en.<\/em> <em>Issu du 8e <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/nos-publications\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social<\/a>, paru en septembre 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Nicola Benaglio, charg\u00e9 politique et recherche du R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance (<a href=\"http:\/\/www.emnconference.org\/archives\/europe-microfinance.php\">REM<\/a>), r\u00e9seau regroupant des organisations intervenant principalement au niveau europ\u00e9en sur les questions relatives au microcr\u00e9dit professionnel et personnel.<br \/>\n<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans le contexte de crise \u00e9conomique et d\u2019in\u00e9galit\u00e9s croissantes auquel l\u2019Europe fait face ces derni\u00e8res ann\u00e9es, la microfinance est devenue un instrument politique important pour lutter contre l\u2019exclusion sociale et financi\u00e8re, promouvoir le travail ind\u00e9pendant et soutenir les micro-entrepreneurs. Cependant, il demeure \u00e0 ce jour en Europe une forte demande non satisfaite pour les personnes et les microentreprises financi\u00e8rement vuln\u00e9rables. Le Rapport d\u2019enqu\u00eate 2014-2015 du R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance (REM) et du Centre de la Microfinance (CMF) met en lumi\u00e8re la fa\u00e7on dont le secteur de la microfinance peut relever le d\u00e9fi et combler ce d\u00e9ficit de financement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #003366;\"><strong>Les IMF europ\u00e9ennes soutiennent un nombre croissant de personnes <\/strong><strong>financi\u00e8rement vuln\u00e9rables<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Selon ce rapport, qui porte sur 149 IMF dans 22 pays, le secteur de la microfinance a connu une croissance soutenue ces derni\u00e8res ann\u00e9es. En 2015, les Institutions de Microfinance sond\u00e9es (IMF) ont accord\u00e9 552 834 microcr\u00e9dits pour un total d\u2019environ 1,6 milliard d\u2019euros. Dans l\u2019ensemble, en 2015, les IMF ont desservi 747 265 emprunteurs actifs, avec un encours du portefeuille brut de microcr\u00e9dits de 2,5 milliards d\u2019euros. Ces indicateurs montrent une croissance \u00e0 deux chiffres sur la p\u00e9riode 2014- 2015 et atteignent un taux de croissance sup\u00e9rieur \u00e0 50% sur une p\u00e9riode de quatre ans (2012-2015).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Figure 1 : Tendances et port\u00e9e de l\u2019activit\u00e9 de microcr\u00e9dit<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/1.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #003366;\"><strong>Le microcr\u00e9dit professionnel, principale activit\u00e9 des IMF (pr\u00eats inf\u00e9rieurs \u00e0 25 000 euros).<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les microcr\u00e9dits professionnels soutiennent les autoentrepreneurs et les microentreprises \u00e9conomiquement fragiles tandis que les microcr\u00e9dits personnels r\u00e9pondent aux besoins de particuliers vuln\u00e9rables (logement, \u00e9ducation, urgences personnelles, investissements en vue d\u2019am\u00e9liorer l\u2019employabilit\u00e9, notamment le financement de l\u2019achat d\u2019une voiture).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Du point de vue des IMF, la combinaison des produits destin\u00e9s aux particuliers et aux professionnels d\u00e9pend de la mission sp\u00e9cifique et du mod\u00e8le \u00e9conomique, mais peut aussi r\u00e9sulter du cadre r\u00e9glementaire en vigueur au niveau national. Ainsi, dans certains pays, les IMF ne sont autoris\u00e9es \u00e0 proposer quedes microcr\u00e9dits professionnels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En Europe, la majorit\u00e9 des IMF octroie uniquement des microcr\u00e9dits professionnels. Un tiers offre une combinaison de microcr\u00e9dits destin\u00e9s aux particuliers et aux professionnels et un nombre r\u00e9duit d\u2019IMF offre exclusivement des microcr\u00e9dits personnels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Malgr\u00e9 la r\u00e9cente croissance des microcr\u00e9dits personnels, l\u2019encours du portefeuille brut est en majeure partie destin\u00e9 \u00e0 des fins professionnelles (71%). Cela refl\u00e8te la part importante d\u2019IMF qui offre exclusivement des microcr\u00e9dits professionnels. Cela refl\u00e8te \u00e9galement le fait que le soutien de l\u2019Union Europ\u00e9enne (par ex. le financement) a traditionnellement \u00e9t\u00e9 concentr\u00e9 sur les IMF qui financent des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenus plut\u00f4t que des besoins personnels. En outre, l\u2019\u00e9cart important entre le montant moyen des microcr\u00e9dits professionnels et personnels est aussi un \u00e9l\u00e9ment important \u00e0 prendre en compte.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Figure 2 : R\u00e9partition des Institutions de la Microfinance (IMF) par type de microcr\u00e9dit octroy\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/2.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, les produits de pr\u00eats professionnels et personnels, con\u00e7us pour r\u00e9pondre aux diff\u00e9rentes demandes des clients, ont des modalit\u00e9s et des conditions d\u2019octroi qui varient \u00e9norm\u00e9ment. En moyenne, les microcr\u00e9dits personnels ont une taille moindre, des dur\u00e9es plus r\u00e9duites et sont plus chers que les microcr\u00e9dits professionnels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notons \u00e9galement que les modalit\u00e9s et conditions d\u2019octroi des microcr\u00e9dits varient beaucoup entre les pays europ\u00e9ens. Le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat annuel moyen pour les microcr\u00e9dits professionnels varie de 3% (Pologne, Finlande, France) \u00e0 28% (Serbie). L\u2019\u00e9ventail est aussi tr\u00e8s large pour les pr\u00eats personnels, allant de 4% (Italie, France) \u00e0 41% (Royaume-Uni). Cela s\u2019explique principalement par les diff\u00e9rents cadres juridiques nationaux, notamment l\u2019existence de lois sur l\u2019usure (ou leur absence, comme au Royaume-Uni) ou d\u2019un environnement r\u00e9glementaire permettant la concurrence, ce qui n\u2019est pas le cas en Serbie. Parmi les autres facteurs, citons le mod\u00e8le \u00e9conomique choisi par l\u2019IMF, le niveau de soutien public (tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 en France), les co\u00fbts de refinancement et l\u2019inflation.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Figure 3 : Modalit\u00e9s et conditions moyennes des microcr\u00e9dits<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/3.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La comparaison du montant du pr\u00eat moyen r\u00e9v\u00e8le \u00e9galement un tableau tr\u00e8s contrast\u00e9. En supposant que plus le montant du pr\u00eat est modeste (exprim\u00e9 en pourcentage du Revenu National Brut par habitant), plus le client est vuln\u00e9rable, les quatre pays affichant les plus bas ratios, et par cons\u00e9quent, ceux o\u00f9 les IMF desservent les clients les plus pauvres sont l\u2019Allemagne (6%), la France (11%), la Suisse (12%) et le Royaume-Uni (16%). A l\u2019inverse, ce ratio moyen de pr\u00eat est sup\u00e9rieur \u00e0 100% en Hongrie et en Pologne. Ces r\u00e9sultats illustrent les diff\u00e9rent groupes cibles desservis par le secteur de la microfinance en Europe, allant des populations financi\u00e8rement exclues (mal desservies par les banques), aux microentreprises prometteuses financi\u00e8rement, mais exclues en raison du sous-d\u00e9veloppement du secteur financier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #333333;\">Nicola Benaglio, charg\u00e9 politique et recherche, R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance (<a href=\"http:\/\/www.emnconference.org\/archives\/europe-microfinance.php\">REM<\/a>).<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00c0 l\u2019occasion de la Semaine Europ\u00e9enne de la Microfinance 2017 organis\u00e9e par la plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (l&rsquo;E-MFP), nous republions cet article sur les chiffres cl\u00e9s de l&rsquo;inclusion financi\u00e8re au niveau europ\u00e9en. Issu du 8e Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat social, paru en septembre 2017, cet article a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par Nicola Benaglio, charg\u00e9 politique et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111934,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111923"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111923"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111923\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":111933,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111923\/revisions\/111933"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111934"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111923"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111923"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111923"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}