{"id":111911,"date":"2017-11-28T16:32:30","date_gmt":"2017-11-28T15:32:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=111911\/"},"modified":"2018-01-04T16:40:23","modified_gmt":"2018-01-04T15:40:23","slug":"olivier-de-fresnoye-recompense-pour-le-projet-echopen-prix-innovateur-lab-laboo-2017","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/olivier-de-fresnoye-recompense-pour-le-projet-echopen-prix-innovateur-lab-laboo-2017\/","title":{"rendered":"Olivier de Fresnoye r\u00e9compens\u00e9 pour le projet Echopen &#8211; Prix Innovateur Lab Laboo 2017"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime;]<\/p>\n<p>Olivier de Fresnoye r\u00e9compens\u00e9 pour le projet Echopen &#8211; Prix Innovateur Lab Laboo 2017<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/^38FDE512215E102AEC70E84A2910C989101AB7C993DEDC4F1D^pimgpsh_fullsize_distr-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Le jeudi 23 novembre s\u2019est tenue la remise du <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/soirees\/lab-laboo\/prix-lab-laboo\/\"><em>Prix Innovateur Lab Laboo 2017<\/em><\/a><em> dans l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre de <a href=\"http:\/\/www.bpifrance.fr\/\">Bpifrance<\/a>. Le Prix Innovateur Lab Laboo, d\u00e9cern\u00e9 par Convergences et la Fondation ACTED r\u00e9compense <\/em><em>un.e porteur.se de projet 2.0 dont le projet est particuli\u00e8rement innovant, original et inspirant. L\u2019innovation digitale r\u00e9compens\u00e9e contribue \u00e0 l\u2019atteinte d\u2019un monde 3Z\u00e9ro \u2013 \u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u2013 en exploitant des synergies entre des acteurs de diff\u00e9rents secteurs.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Structur\u00e9e autour des 3 grandes th\u00e9matiques \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb, la soir\u00e9e a permis \u00e0 une s\u00e9lection de candidats au Prix Innovateur Lab Laboo 2017 de pr\u00e9senter leurs projets tech au service du bien commun.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour re-contextualiser le spectateur, Philippe Lemoine, Mathilde Aglietta et Sarah Marniesse, membres du jury, ont pris la parole pour introduire chacun des trois Z\u00e9ros et pr\u00e9senter les candidats.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><u><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Olivier de Fresnoye, laur\u00e9at du Prix Innovateur Lab Laboo pour EchOpen<\/span><\/u><\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sp\u00e9cialiste du d\u00e9veloppement de projets collaboratifs et communautaires et fort d\u2019une double formation scientifique et \u00e9conomique, Olivier de Fresnoye a d\u00e9velopp\u00e9 de nombreux projets innovants faisant appel \u00e0 l\u2019intelligence collective pour r\u00e9pondre \u00e0 de grands d\u00e9fis de notre temps en France et \u00e0 l\u2019international. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 pendant 8 ans en Asie du Sud-Est dans le cadre de projets de d\u00e9veloppement humanitaire, \u00a0ce passionn\u00e9, \u00a0qui participe \u00e0 plusieurs groupes de travail sur les nouvelles technologies et leurs apports scientifiques et soci\u00e9taux revient en France et s\u2019investit dans de nouvelles initiatives.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2015, il co-fonde le projet <a href=\"http:\/\/www.echopen.org\/\">echOpen<\/a> (\u00e9cho-st\u00e9thoscope Open Source) avec Mehdi Benchoufi, en parall\u00e8le de son activit\u00e9 de coordinateur du programme Open Science d\u2019Epidemium. Autour d\u2019eux, ils commencent \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer une communaut\u00e9 pluridisciplinaire, compos\u00e9e de chercheurs, de m\u00e9decins et d\u2019innovateurs engag\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif d\u2019<u>echOpen <\/u>est de rendre universel l\u2019acc\u00e8s au diagnostic gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019imagerie \u00e9chographique par la conception d\u2019un Echo-St\u00e9thoscope (sonde \u00e9chographique). Aujourd\u2019hui, les sondes ultra-portables disponibles ont des prix oscillant entre 8 000\u20ac et 15 000\u20ac, ce qui ne permet pas \u00e0 l\u2019ensemble des professionnels de sant\u00e9 et \u00e0 leurs patients d\u2019y avoir acc\u00e8s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ultra-Portable, Low-Cost, Open Source et reli\u00e9e \u00e0 un smartphone la solution a vocation \u00e0 transformer radicalement l\u2019orientation diagnostique aussi bien dans le cadre de la m\u00e9decine hospitali\u00e8re, qu\u2019en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale. L\u2019objectif d\u2019echOpen est de situer le co\u00fbt d\u2019une sonde \u00e9chographique \u00e0 moins de 100\u20ac, pour un prix de vente inf\u00e9rieur \u00e0 500\u20ac, soit le prix d\u2019un st\u00e9thoscope de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9. EchOpen apporte ainsi une solution particuli\u00e8rement pertinente dans les zones sous-m\u00e9dicalis\u00e9es, aussi bien dans les pays en voie de d\u00e9veloppement, que dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux des pays dits d\u00e9velopp\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui se sont plus de 400 personnes qui se mobilisent pour faire voir le jour \u00e0 un prototype et imaginent chaque jour de nouvelles solutions pour faciliter l\u2019acc\u00e8s aux soins et sauver des vies. De cette fa\u00e7on, c\u2019est l\u2019ensemble de des activit\u00e9s de recherche et d\u00e9veloppement qui sont conduites de fa\u00e7on communautaire, tant sur le plan technique et m\u00e9dical que r\u00e9glementaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 23 novembre, Olivier de Fresnoye a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 laur\u00e9at du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/soirees\/lab-laboo\/prix-lab-laboo\/\">Prix Innovateur Lab Laboo 2017<\/a> pour la pertinence de l\u2019action d\u2019echOpen, qui utilise les nouvelles technologies pour faciliter l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 des soins m\u00e9dicaux de qualit\u00e9. La dimension universelle d\u2019<a href=\"http:\/\/www.echopen.org\/\">echOpen<\/a>, qui a pour objectif d\u2019\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 la fois en France et dans les pays en d\u00e9veloppement a s\u00e9duit le jury, \u00e9galement appr\u00e9ciatif de la d\u00e9marche open source, multi-acteurs et communautaire du projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Olivier de Fresnoye succ\u00e8de \u00e0 Ga\u00ebl Musquet, un serial entrepreneur du num\u00e9rique, fondateur de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/caribewavefwi\">CaribeWave FWI<\/a>, pr\u00e9sident de <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">Hackers Against Natural Disa<\/a><a href=\"http:\/\/hand.team\/\">sters<\/a> (HAND) et porte-parole d\u2019<a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/\">OpenStreetMap<\/a> France, r\u00e9compens\u00e9 en 2016.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><u><span style=\"font-size: 12.0pt;\">3 autres innovateurs distingu\u00e9s<\/span><\/u><\/h2>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Lucie Basch a re\u00e7u le coup de c\u0153ur du jury pour <a href=\"http:\/\/www.toogoodtogo.fr\/\">Too Good To Go<\/a><\/strong>, une application mobile qui permet \u00e0 des utilisateurs de r\u00e9cup\u00e9rer les invendus des commer\u00e7ants \u00e0 petits prix, \u00e0 l&rsquo;heure de fermeture. \u00a0L\u2019objectif est de sensibiliser le plus grand nombre de personnes au gaspillage alimentaire en permettant aux commerces de proximit\u00e9 de revendre leurs invendus et de ne plus les jeter. Une solution gagnant-gagnant qui permet \u00e0 tous d\u2019agir contre le gaspillage alimentaire : les utilisateurs ach\u00e8tent \u00e0 petits prix les invendus alimentaires des commer\u00e7ants qui renforcent leur image environnementale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coup de c\u0153ur du public, <a href=\"https:\/\/www.i-boycott.org\/\">I-Boycott<\/a><\/strong> cr\u00e9\u00e9e par deux fr\u00e8res, Bulent et Levent Acar, est une plateforme de boycott et de buycott citoyen. Partant du principe que chaque achat constitue un vote pour le type de monde que nous souhaitons vivre, la mission de I-Boycott est d&rsquo;offrir aux citoyens un outil leur permettant d&rsquo;agir concr\u00e8tement contre les grands acteurs \u00e9conomiques \u00e0 l&rsquo;origine de scandales \u00e9thiques. Au-del\u00e0 d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne de sanction des marques, l\u2019approche bienveillante d\u2019I-Boycott vise \u00e0 permettre aux entreprises d\u2019\u00e9voluer et d\u2019am\u00e9liorer leurs pratiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e9goire Landel a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9 pour le projet <strong><a href=\"http:\/\/www.citytaps.org\/\">CityTaps<\/a>, pour lequel il \u00a0a re\u00e7u une mention sp\u00e9ciale du jury<\/strong>. CityTaps cherche \u00e0 permettre \u00e0 tous les urbains d&rsquo;acc\u00e9der \u00e0 l&rsquo;eau courante \u00e0 domicile \u00e0 travers une solution de pr\u00e9-paiement de l\u2019eau par mobile money. Ils peuvent ainsi mieux g\u00e9rer leur budget et profiter d\u2019une eau de meilleure qualit\u00e9, et \u00e0 un tarif r\u00e9glement\u00e9 15 \u00e0 20 fois moins cher que les alternatives. \u00a0Cela permet de r\u00e9tablir le lien entre les op\u00e9rateurs d\u2019eau et les urbains d\u00e9favoris\u00e9s afin de leur faire gagner du temps, de l\u2019argent, et am\u00e9liorer leur sant\u00e9, en particulier pour les filles et les femmes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><u>31 projets candidats<\/u><\/h5>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plus de 30 projets ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur la plateforme en ligne du Prix Lab Laboo en amont de la remise du Prix. Si tous n\u2019ont pas pu \u00eatre r\u00e9compens\u00e9s, tous peuvent \u00eatre d\u00e9couverts en ligne\u00a0: <a href=\"http:\/\/prix-lablaboo.convergences.org\/fr\/\">http:\/\/prix-lablaboo.convergences.org\/fr\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Olivier de Fresnoye r\u00e9compens\u00e9 pour le projet Echopen &#8211; Prix Innovateur Lab Laboo 2017 Le jeudi 23 novembre s\u2019est tenue la remise du Prix Innovateur Lab Laboo 2017 dans l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre de Bpifrance. Le Prix Innovateur Lab Laboo, d\u00e9cern\u00e9 par Convergences et la Fondation ACTED r\u00e9compense un.e porteur.se de projet 2.0 dont le projet est particuli\u00e8rement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":111936,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111911"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=111911"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111911\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116700,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/111911\/revisions\/116700"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/111936"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=111911"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=111911"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=111911"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}