{"id":112254,"date":"2018-07-05T08:00:12","date_gmt":"2018-07-05T06:00:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112254\/"},"modified":"2018-07-05T10:35:27","modified_gmt":"2018-07-05T08:35:27","slug":"la-prochaine-revolution-technologique-sera-for-good","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-prochaine-revolution-technologique-sera-for-good\/","title":{"rendered":"La prochaine r\u00e9volution technologique sera \u00ab\u00a0for Good\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/pexels-photo-574645.jpeg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Depuis son \u00e9mergence, la technologie a prioritairement contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de nos \u00e9conomies sur le plan industriel, financier et scientifique. Si elle permet des avanc\u00e9es de premier plan d\u2019une rapidit\u00e9 exponentielle, on constate aujourd\u2019hui un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 deux vitesses : d\u2019une part, des secteurs li\u00e9s aux \u00ab\u00a0sciences dures\u00a0\u00bb, qui innovent sans cesse (a\u00e9ronautique, m\u00e9decine, informatique\u2026) ; et d\u2019autre part, le secteur des services qui, bien souvent, peine \u00e0 renouveler son usage des technologies \u00e9mergentes, engendrant des innovations\u00a0\u00ab\u00a0ti\u00e8des\u00a0\u00bb, qui am\u00e9liorent l\u2019exp\u00e9rience utilisateur sans r\u00e9ellement changer la donne.<\/p>\n<p>Face \u00e0 cette dichotomie, un mouvement \u00e9merge dans la Silicon Valley : \u00ab\u00a0Bring Unsexy Back\u00a0\u00bb. Il encourage le retour \u00e0 l\u2019innovation utile, celle qui se concentre sur la conception de solutions Tech capables de r\u00e9soudre un probl\u00e8me \u00e0 grande \u00e9chelle en r\u00e9v\u00e9lant souvent un maillon de la cha\u00eene sous-estim\u00e9, pourtant essentiel \u00e0 un march\u00e9, une industrie, ou au bien-\u00eatre d\u2019une population. Ce mouvement pose une question cruciale : plut\u00f4t que de se focaliser sur la crainte des effets pervers de l\u2019intelligence artificielle ou du Big Data, ne devrions-nous pas concentrer notre \u00e9nergie sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019attirer les talents et les investissements vers des r\u00e9ponses que la Tech peut apporter aux besoins fondamentaux ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u00a0&#8230;car la technologie r\u00e9pond \u00e0 des besoins essentiels !<\/strong><\/p>\n<p>Ce sont les pays \u00e9mergents, o\u00f9 les initiatives de soutien aux startups du num\u00e9rique fleurissent, qui nous montrent l&rsquo;exemple. En Afrique, o\u00f9 on compte plus de 300 hubs tech \u2013 un chiffre qui a doubl\u00e9 en 1 an<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>\u2013, il existe plusieurs initiatives innovantes comme M-Pesa au Kenya, le syst\u00e8me mobile de microfinance qui est utilis\u00e9 par 17 millions d\u2019individus. En Asie, on peut citer des startups comme I-Kure en Inde qui, gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thode innovante d\u2019analyse de donn\u00e9es m\u00e9dicales, permet la mise en place de politiques de sant\u00e9 publique efficaces dans des zones rurales confront\u00e9es aux d\u00e9serts m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La France n\u2019est pas non plus exempt\u00e9e de la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 des besoins fondamentaux non adress\u00e9s. Les 4 millions de ch\u00f4meurs et 8 millions de personnes qui vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 t\u00e9moignent \u00a0du besoin d\u2019inventer de nouvelles solutions. N\u2019est-ce pas alors dans ces approches \u00ab\u00a0For Good\u00a0\u00bb, qui naissent en Afrique ou en Inde, que nous devrions chercher l\u2019avenir de l\u2019innovation de rupture ? Une innovation technologique inclusive, durable, utile, qui saura r\u00e9pondre aux besoins essentiels, aujourd\u2019hui non pourvus ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>De l\u2019impact soci\u00e9tal des g\u00e9ants de la Tech<\/strong><\/p>\n<p>De plus en plus d\u2019initiatives \u00ab\u00a0Tech for Good\u00a0\u00bb \u00e9mergent<em>, <\/em>d\u00e9ploy\u00e9es par des entreprises technologiques dont le potentiel d\u2019innovation et l\u2019excellence ne sont plus \u00e0 d\u00e9montrer\u00a0: Google a mobilis\u00e9 ses collaborateurs pour travailler \u00e0 comprendre, mod\u00e9liser et anticiper la propagation du virus Zika\u00a0; Facebook d\u00e9veloppe avec l\u2019alliance internet.org des projets visant \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 la fracture num\u00e9rique tout en encourageant le d\u00e9veloppement de solutions destin\u00e9es \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie et de sant\u00e9 en Afrique et en Inde.<\/p>\n<p>Ces initiatives positives et prometteuses restent n\u00e9anmoins \u00e9loign\u00e9es du c\u0153ur d\u2019activit\u00e9 des g\u00e9ants de la Tech qui pourraient d\u00e9cupler leur impact s\u2019ils les d\u00e9veloppaient main dans la main avec des entrepreneurs sociaux du terrain. Ces derniers sont encore trop peu nombreux \u00e0 ma\u00eetriser le num\u00e9rique, alors m\u00eame qu\u2019un virage technologique permettrait le changement d\u2019\u00e9chelle de leur mod\u00e8le.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Un Big Bang\u00a0indispensable entre Tech et innovation sociale<\/strong><\/p>\n<p>Pour provoquer cette rencontre et faire passer \u00e0 l\u2019\u00e9chelle les mod\u00e8les disruptifs des entrepreneurs sociaux, il est indispensable que les grandes entreprises de la Tech s\u2019engagent autrement, \u00e0 l\u2019image du leader de l\u2019Internet des objets, Sigfox, qui collabore avec Ga\u00ebl Musquet, fondateur de l\u2019ONG Hackers Against Natural Disasters (HAND), pour lui permettre de d\u00e9ployer son dispositif de pr\u00e9vention et de lutte contre les catastrophes naturelles, construit gr\u00e2ce aux capteurs Sigfox et \u00e0 l\u2019intelligence logicielle associ\u00e9e. Il ne s\u2019agit pas n\u00e9cessairement de d\u00e9ployer davantage de moyens, mais d\u2019explorer des cas d\u2019usages soci\u00e9taux vraiment performants, en travaillant de concert avec les acteurs de terrain les plus innovants.<\/p>\n<p>Pour acc\u00e9l\u00e9rer la transformation num\u00e9rique de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire, il est incontournable de rapprocher l\u2019entreprise Tech de l\u2019entreprise sociale, de trouver aux technologies de pointe des applications qui changent le monde, d\u2019initier et de f\u00e9d\u00e9rer ing\u00e9nieurs, d\u00e9veloppeurs, data scientistes&#8230; et ainsi d\u00e9montrer que pour \u00eatre r\u00e9ellement disruptive, l\u2019innovation technologique devra servir en premier lieu l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et devenir le levier qui permettra de r\u00e9soudre, \u00e0 grande \u00e9chelle, les d\u00e9fis sociaux et environnementaux majeurs de notre temps.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Mathilde Aglietta, <\/strong>Directrice &amp; Acc\u00e9l\u00e9rateur Tech For Good, ShareIT &amp; Ashoka.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <a href=\"https:\/\/techcrunch.com\/2016\/12\/09\/africas-tech-hubs\/\">https:\/\/techcrunch.com\/2016\/12\/09\/africas-tech-hubs\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 ! \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis son \u00e9mergence, la technologie a prioritairement contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement de nos \u00e9conomies sur le plan industriel, financier et scientifique. Si elle permet des avanc\u00e9es de premier plan d\u2019une rapidit\u00e9 exponentielle, on constate aujourd\u2019hui un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 deux vitesses : d\u2019une part, des secteurs li\u00e9s aux \u00ab\u00a0sciences dures\u00a0\u00bb, qui innovent sans cesse (a\u00e9ronautique, m\u00e9decine, informatique\u2026) [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112255,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112254"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113880,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112254\/revisions\/113880"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112255"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112254"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112254"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}