{"id":112515,"date":"2018-01-08T11:37:33","date_gmt":"2018-01-08T10:37:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112515\/"},"modified":"2018-01-10T18:47:06","modified_gmt":"2018-01-10T17:47:06","slug":"rencontre-avec-gael-musquet-quand-lentrepreneuriat-social-numerique-transforme-la-societe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/rencontre-avec-gael-musquet-quand-lentrepreneuriat-social-numerique-transforme-la-societe\/","title":{"rendered":"[RENCONTRE AVEC GA\u00cbL MUSQUET] Quand l&rsquo;entrepreneuriat social num\u00e9rique transforme la soci\u00e9t\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Serial entrepreneur, laur\u00e9at du<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/soirees\/lab-laboo\/prix-lab-laboo\/\"> Prix Innovateur Lab Laboo<\/a> de Convergences en 2016 et <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr\">Ashoka Fellow<\/a> depuis novembre 2017, Ga\u00ebl Musquet est le Pr\u00e9sident de <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> (Hackers Against Natural Disasters). Il est \u00e9galement Chef de projet de <a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/france\/2017\/03\/30\/caribe-wave_1559566\">CaribeWave<\/a> &amp; Porte-parole d\u2019<a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=6\/46.449\/2.210\">OpenStreetMap France<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Vous \u00eates porteur des projets HAND, CaribeWave et OpenStreetMap. En quoi ces initiatives contribuent-elles \u00e0 la transformation de la soci\u00e9t\u00e9 par le num\u00e9rique ?<\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/france\/2017\/03\/30\/caribe-wave_1559566\">CaribeWave<\/a> est un exercice annuel de simulation lanc\u00e9 par l\u2019UNESCO en 2011 visant \u00e0 pr\u00e9parer les populations \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un tsunami dans la zone Cara\u00efbes. Le projet <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> est le fruit d\u2019un exercice de simulation en Guadeloupe en 2016. Son objectif est de transformer la peur des populations civiles en \u00e9nergie active en les pr\u00e9parant \u00e0 des situations de crise. De l\u2019utilisation des outils num\u00e9riques (capteurs sismologiques et m\u00e9t\u00e9orologiques, drones, r\u00e9seaux sociaux, etc.) \u00e0 la sensibilisation des populations, <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> vise \u00e0 promouvoir l\u2019action collective et le partage de savoirs techniques et technologiques.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=6\/46.449\/2.210\">OpenStreetMap<\/a> est un projet n\u00e9 en 2004 dont l\u2019objectif est d\u2019avoir une base de donn\u00e9es cartographiques gratuite sous licence ODbL (Open Database License) qui permet de r\u00e9utiliser, remixer et revendre ces informations. C\u2019est LE projet libre de donn\u00e9es cartographiques du Web : <a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=6\/46.449\/2.210\">OpenStreetMap<\/a> est \u00e0 l\u2019atlas ce que Wikip\u00e9dia est \u00e0 l\u2019encyclop\u00e9die ! On n\u2019est plus oblig\u00e9 d\u2019attendre qu\u2019un op\u00e9rateur priv\u00e9 ou public cartographie une gare pour savoir si elle est accessible aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ; les contributeurs peuvent se mobiliser pour cartographier un territoire apr\u00e8s un tsunami, une \u00e9pid\u00e9mie ou autre crise majeure. Bref, les citoyens red\u00e9couvrent et s\u2019approprient ces donn\u00e9es cartographiques et peuvent \u00e0 leur tour imaginer de nouveaux moyens de les produire et de les utiliser.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Forum-Mondial-Convergences-2017-\u00a9Raphael-de-Bengy-282.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Vous \u00eates porteur des projets HAND, CaribeWave et OpenStreetMap. En quoi ces initiatives contribuent-elles \u00e0 la transformation de la soci\u00e9t\u00e9 par le num\u00e9rique ?<\/h4>\n<p><a href=\"http:\/\/www.liberation.fr\/france\/2017\/03\/30\/caribe-wave_1559566\">CaribeWave<\/a> est un exercice annuel de simulation lanc\u00e9 par l\u2019UNESCO en 2011 visant \u00e0 pr\u00e9parer les populations \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un tsunami dans la zone Cara\u00efbes. Le projet <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> est le fruit d\u2019un exercice de simulation en Guadeloupe en 2016. Son objectif est de transformer la peur des populations civiles en \u00e9nergie active en les pr\u00e9parant \u00e0 des situations de crise. De l\u2019utilisation des outils num\u00e9riques (capteurs sismologiques et m\u00e9t\u00e9orologiques, drones, r\u00e9seaux sociaux, etc.) \u00e0 la sensibilisation des populations, <a href=\"http:\/\/hand.team\/\">HAND<\/a> vise \u00e0 promouvoir l\u2019action collective et le partage de savoirs techniques et technologiques.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=6\/46.449\/2.210\">OpenStreetMap<\/a> est un projet n\u00e9 en 2004 dont l\u2019objectif est d\u2019avoir une base de donn\u00e9es cartographiques gratuite sous licence ODbL (Open Database License) qui permet de r\u00e9utiliser, remixer et revendre ces informations. C\u2019est LE projet libre de donn\u00e9es cartographiques du Web : <a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.org\/#map=6\/46.449\/2.210\">OpenStreetMap<\/a> est \u00e0 l\u2019atlas ce que Wikip\u00e9dia est \u00e0 l\u2019encyclop\u00e9die ! On n\u2019est plus oblig\u00e9 d\u2019attendre qu\u2019un op\u00e9rateur priv\u00e9 ou public cartographie une gare pour savoir si elle est accessible aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ; les contributeurs peuvent se mobiliser pour cartographier un territoire apr\u00e8s un tsunami, une \u00e9pid\u00e9mie ou autre crise majeure. Bref, les citoyens red\u00e9couvrent et s\u2019approprient ces donn\u00e9es cartographiques et peuvent \u00e0 leur tour imaginer de nouveaux moyens de les produire et de les utiliser.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Quels sont vos conseils pour ceux qui veulent se lancer dans l&rsquo;entrepreneuriat social num\u00e9rique ?<\/h4>\n<p>La premi\u00e8re condition, c\u2019est la passion. L\u2019entrepreneuriat social est un engagement militant qui demande du temps, de l\u2019\u00e9nergie ; et pour pouvoir surmonter fatigue, \u00e9nervement et frustration, le meilleur moteur est la passion.<\/p>\n<p>Ensuite, c\u2019est la curiosit\u00e9. On a beau avoir une bonne id\u00e9e et \u00eatre brillant, il faut \u00e9couter, observer, s\u2019entourer de personnes qui n\u2019ont pas forc\u00e9ment les m\u00eames comp\u00e9tences et qui ne partagent pas les m\u00eames visions et attentes pour pouvoir \u00eatre capable d\u2019adresser son projet \u00e0 toutes les couches et composantes de la soci\u00e9t\u00e9. Alors que je suis tr\u00e8s technique et tr\u00e8s terrain, j\u2019ai pu compter notamment sur des personnes avec un profil plus administratif et d\u2019autres ayant des capacit\u00e9s financi\u00e8res pour m\u2019accompagner sur la lev\u00e9e de fonds et la recherche de partenaires financiers.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Quelles sont les d\u00e9rives point\u00e9es du doigt dans ce domaine, et quelles sont les limites \u00e0 ne pas d\u00e9passer ?<\/h4>\n<p>La principale d\u00e9rive est la r\u00e9cup\u00e9ration par des institutions qui font juste des op\u00e9rations de communication. Au contraire, il faut que l\u2019entrepreneuriat social ait un impact r\u00e9el sur le terrain et am\u00e9liore le quotidien des gens. Il ne doit servir ni les egos de certains, ni les produits et services commerciaux des entreprises. Aujourd\u2019hui, on a tendance \u00e0 sauter comme des cabris \u00e0 chaque nouveau mot du num\u00e9rique \u00e0 la mode \u2013intelligence artificielle, Internet des objets, big data, open data&#8230; Cette r\u00e9cup\u00e9ration ne doit pas faire oublier que l\u2019entrepreneuriat social est avant tout au service des hommes et des femmes dans les territoires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>On vous sait hyperactif et toujours en qu\u00eate d&rsquo;innovation&#8230; d&rsquo;autres projets en route ?<\/h4>\n<p>Mon projet du moment c\u2019est <a href=\"https:\/\/www.hermitage-lelab.com\">L\u2019Hermitage<\/a>, qui sera un centre d\u2019entra\u00eenement, un lieu de vie commun, o\u00f9 on pourra recevoir tant des amis que des entreprises, les accompagner dans leurs projets et les aider \u00e0 r\u00eaver. On pourra y d\u00e9velopper des activit\u00e9s spatiales, transmettre des savoirs scientifiques et techniques sur les catastrophes naturelles, l\u2019utilisation des v\u00e9hicules pour autre chose que d\u2019aller d\u2019un point A \u00e0 un point B, plus efficacement, plus intelligemment et plus s\u00fbr m\u00e9caniquement. Voil\u00e0, <a href=\"https:\/\/www.hermitage-lelab.com\">L\u2019Hermitage<\/a>, c\u2019est mon nouvel eldorado \u00e0 r\u00eaves.<\/p>\n<p>Propos recueillis par<br \/>\nMarie Bonraisin<br \/>\nCharg\u00e9e de Programmation<br \/>\n&amp; \u00c9milie Poisson<br \/>\nDirectrice ex\u00e9cutive<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Serial entrepreneur, laur\u00e9at du Prix Innovateur Lab Laboo de Convergences en 2016 et Ashoka Fellow depuis novembre 2017, Ga\u00ebl Musquet est le Pr\u00e9sident de HAND (Hackers Against Natural Disasters). Il est \u00e9galement Chef de projet de CaribeWave &amp; Porte-parole d\u2019OpenStreetMap France. &nbsp; Vous \u00eates porteur des projets HAND, CaribeWave et OpenStreetMap. En quoi ces initiatives [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112517,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112515"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112515"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112515\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112530,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112515\/revisions\/112530"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112515"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112515"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112515"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}