{"id":112601,"date":"2018-01-12T17:54:01","date_gmt":"2018-01-12T16:54:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112601\/"},"modified":"2018-01-23T12:25:52","modified_gmt":"2018-01-23T11:25:52","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-09-janvier-2018-egalite-des-chances","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-09-janvier-2018-egalite-des-chances\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! du 09 janvier 2018 &#8211; Egalit\u00e9 des chances"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/583A4078Dev.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le collectif Youth We Can! ce sont 35 organisations qui ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir ensemble en faveur de l\u2019engagement des jeunes et de leurs projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une des missions du collectif : inspirer. Pour cela, les Ap\u00e9ros\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a>\u00a0organis\u00e9s tous les deuxi\u00e8me mardis du mois dans un bar de Paris,\u00a0donnent la parole \u00e0\u00a0des personnalit\u00e9s engag\u00e9es et passionn\u00e9es\u00a0qui partagent leur vision et leur exp\u00e9rience sur un th\u00e8me donn\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Envie de vous\u00a0inspirer et de rencontrer de nouvelles personnes qui bousculent les codes ? Joignez-vous \u00e0 nos Ap\u00e9ros\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/article-1-logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/article-1.eu\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Th\u00e8me de l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! <span style=\"color: #ff0000;\">Egalit\u00e9 des chances<\/span><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 class=\"video wpb_column vc_column_container vc_col-sm-4 vc_col-lg-4 vc_col-md-4 vc_col-xs-12\" style=\"text-align: justify;\">Membre du collectif \u00e0 l&rsquo;honneur : <span style=\"color: #ff0000;\">Article 1<\/span> !<\/h3>\n<div class=\"wpb_column vc_column_container vc_col-sm-8 vc_col-lg-8 vc_col-md-8 vc_col-xs-12\">\n<div class=\"vc_column-inner \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<div class=\"wpb_text_column wpb_content_element \">\n<div class=\"wpb_wrapper\">\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e9e de la fusion de deux associations majeures de lutte contre l\u2019in\u00e9galit\u00e9 des chances -Frateli &amp; Passeport Avenir-\u00a0<strong>Article 1 \u0153uvre pour une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u2019orientation, la r\u00e9ussite dans les \u00e9tudes et l\u2019insertion professionnelle ne d\u00e9pendent pas des origines sociales, \u00e9conomiques et culturelles<\/strong>\u00a0; pour une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la r\u00e9ussite passe par le lien social et l\u2019engagement citoyen.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1>D\u00e9couvrir l&rsquo;Ap\u00e9ro en vid\u00e9o !<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3af3R3_ed6U&amp;t=1s\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 style=\"text-align: center;\">Les intervenants<\/h1>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_slider admin_label=\u00a0\u00bbDiapo\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbAnnabelle pour Different Leaders\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/583A4074Dev.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir Different Leaders\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.passeport-avenir.com\/dispositifs\/different-leaders-la-communaute-de-reussite-passeport-avenir\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbNoam et Salim pour MA1son\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/583A4104Dev.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir le programme MA1son\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.maisonfrateli.org\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbMorgane et Siegrid pour Inspire\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/583A4115Dev.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir Inspire\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/inspire-orientation.org\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le collectif Youth We Can! ce sont 35 organisations qui ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir ensemble en faveur de l\u2019engagement des jeunes et de leurs projets. Une des missions du collectif : inspirer. Pour cela, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0organis\u00e9s tous les deuxi\u00e8me mardis du mois dans un bar de Paris,\u00a0donnent la parole \u00e0\u00a0des personnalit\u00e9s engag\u00e9es et passionn\u00e9es\u00a0qui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112666,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112601"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112601"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112601\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112664,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112601\/revisions\/112664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112601"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112601"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112601"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}