{"id":112627,"date":"2018-07-05T08:00:33","date_gmt":"2018-07-05T06:00:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112627\/"},"modified":"2018-07-05T10:35:48","modified_gmt":"2018-07-05T08:35:48","slug":"quand-une-entreprise-social-reduit-la-fracture-numerique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/quand-une-entreprise-social-reduit-la-fracture-numerique\/","title":{"rendered":"Quand une entreprise sociale r\u00e9duit la fracture num\u00e9rique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Ecoles-Recode-\u00a9Disclosure-Recode-NGO.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L&rsquo;avenir est d\u00e9j\u00e0 ici. L&rsquo;avanc\u00e9e des technologies exponentielles \u2013v\u00e9hicules autonomes, impression 3D, manipulation g\u00e9n\u00e9tique, robotique, Intelligence artificielle (IA), Internet des objets\u2013 est sur le point de d\u00e9clencher la 4e r\u00e9volution industrielle qui aura un impact sans pr\u00e9c\u00e9dent sur notre travail, nos relations et nos t\u00e2ches quotidiennes.<\/p>\n<p>Plusieurs dirigeants mondiaux ont d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de nouveaux accords internationaux pour repenser le code de conduite qui devrait guider l&rsquo;utilisation de ces technologies, la fameuse \u00ab \u00e9thique 2.0 \u00bb. Stephen Hawking et Elon Musk appellent \u00e0 d\u00e9multiplier les efforts pour que chaque personne puisse faire de l\u2019IA un b\u00e9n\u00e9fice, tout en \u00e9vitant les risques qu\u2019elle peut induire. L&rsquo;Organisation des Nations Unies a \u00e9galement initi\u00e9 un dialogue international pour encourager l&rsquo;innovation dans ce domaine au service des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a> (ODD).<\/p>\n<p>L&rsquo;\u00e9ducation formelle et informelle doit \u00e9galement r\u00e9pondre \u00e0 ces nouveaux d\u00e9fis. Il devient urgent de former les citoyens afin de faire un usage \u00e9thique des outils technologiques pour am\u00e9liorer le bien commun.<\/p>\n<p>Au Br\u00e9sil, plus que l&rsquo;inclusion num\u00e9rique, l&rsquo;ONG <a href=\"http:\/\/recode.org.br\/\">Recode<\/a> (Centre pour l&rsquo;Int\u00e9gration Num\u00e9rique internationale au Br\u00e9sil) favorise l&rsquo;autonomisation num\u00e9rique des jeunes en situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9 sociale. Gr\u00e2ce \u00e0 une m\u00e9thodologie inspir\u00e9e par l&rsquo;\u00e9ducateur br\u00e9silien Paulo Freire, <a href=\"http:\/\/recode.org.br\/\">Recode<\/a> cr\u00e9e un r\u00e9seau dans les communaut\u00e9s, les \u00e9coles et les biblioth\u00e8ques publiques et offre une formation continue et un programme de cours qui d\u00e9passe le domaine du logiciel. Le programme vise \u00e0 pr\u00e9senter une introduction au monde num\u00e9rique et \u00e0 d\u00e9velopper chez les jeunes les comp\u00e9tences fondamentales du XXIe si\u00e8cle, telles que la co-cr\u00e9ation et la communication affective et efficace.<\/p>\n<p>En France, <a href=\"https:\/\/simplon.co\/\">Simplon.co<\/a>, l&rsquo;un des partenaires de <a href=\"http:\/\/recode.org.br\/\">Recode<\/a>, vise \u00e0 r\u00e9duire la fracture num\u00e9rique en proposant des formations intensives gratuites sur les comp\u00e9tences num\u00e9riques hautement demand\u00e9es aux ch\u00f4meurs, ainsi qu\u2019\u00e0 des profils sous-repr\u00e9sent\u00e9s dans le secteur (femmes, r\u00e9fugi\u00e9s, seniors, personnes handicap\u00e9es). L&rsquo;approche p\u00e9dagogique, en combinant comp\u00e9tences techniques et relationnelles, est con\u00e7ue pour favoriser l&rsquo;autonomie et l&rsquo;estime de soi, et le contenu est reli\u00e9 aux besoins des entreprises locales.<\/p>\n<p>C&rsquo;est pourquoi il est important de cr\u00e9er un mouvement qui puisse rassembler diff\u00e9rents secteurs pour faire de la technologie un outil de r\u00e9solution des probl\u00e8mes sociaux. La connexion entre les diff\u00e9rents acteurs \u2013gouvernements, entreprises de technologie, entrepreneurs sociaux, ONG\u2013 peut favoriser la cr\u00e9ation d&rsquo;un \u00e9cosyst\u00e8me capable de promouvoir des changements \u00e0 grande \u00e9chelle, affectant la mani\u00e8re dont les individus et les organisations s&rsquo;approprient la technologie.<\/p>\n<p>C&rsquo;est notre \u00ab e-topia \u00bb : imaginer un monde o\u00f9 les individus utilisent la technologie pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus juste et plus libre.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Rodrigo Baggio<br \/>\nFondateur et pr\u00e9sident<br \/>\n<a href=\"http:\/\/cdiglobal.org\">Center for Digital Inclusion International<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><em>Cet article est tir\u00e9 du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social 2018<\/a> t\u00e9l\u00e9chargeable <a href=\"https:\/\/goo.gl\/ygHuR1\">ici<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;avenir est d\u00e9j\u00e0 ici. L&rsquo;avanc\u00e9e des technologies exponentielles \u2013v\u00e9hicules autonomes, impression 3D, manipulation g\u00e9n\u00e9tique, robotique, Intelligence artificielle (IA), Internet des objets\u2013 est sur le point de d\u00e9clencher la 4e r\u00e9volution industrielle qui aura un impact sans pr\u00e9c\u00e9dent sur notre travail, nos relations et nos t\u00e2ches quotidiennes. Plusieurs dirigeants mondiaux ont d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112628,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112627"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112627"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112627\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113875,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112627\/revisions\/113875"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112627"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112627"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112627"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}