{"id":112709,"date":"2018-01-26T16:57:29","date_gmt":"2018-01-26T15:57:29","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112709\/"},"modified":"2018-01-26T16:57:29","modified_gmt":"2018-01-26T15:57:29","slug":"convergences-publie-la-boussole-de-la-mesure-dimpact-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-publie-la-boussole-de-la-mesure-dimpact-social\/","title":{"rendered":"Convergences publie la Boussole de la Mesure d&rsquo;impact social"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/01\/Visuel-boussole-2160&#215;1080.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/5d9ojX\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Paris, le 25 janvier 2018<\/strong>\u00a0\u2013 <strong>Convergences pr\u00e9sente la Boussole de la mesure d\u2019impact social. Cette boussole vise \u00e0 guider les professionnels des entreprises sociales, du monde associatif ou de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises (RSE) en les orientant vers les bons interlocuteurs \u00e0 chaque \u00e9tape de leur d\u00e9marche de mesure d\u2019impact social.<\/strong><\/p>\n<p>En 2017, ce sont 41% des structures de l\u2019ESS (<a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home\/media\/press-releases\/2017\/02\/barometre-kpmg-mesure-impact-social.html\">KPMG, 2017<\/a>), et en particulier 63% des entreprises sociales (<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-entrepreneuriat_social\/\">Barom\u00e8tre de l\u2019entrepreneuriat social, Convergences, 2017<\/a>), qui mesuraient leur impact social. Si l\u2019impact social n\u2019est pas toujours mesur\u00e9 par les organisations qui s\u2019en r\u00e9clament, l\u2019id\u00e9e fait son chemin\u00a0: 27,5% des structures de l\u2019ESS sond\u00e9es en 2017 par <a href=\"https:\/\/home.kpmg.com\/fr\/fr\/home\/media\/press-releases\/2017\/02\/barometre-kpmg-mesure-impact-social.html\">KPMG<\/a> d\u00e9clarent vouloir initier cette d\u00e9marche.<\/p>\n<p>V\u00e9ritable levier pour plus d\u2019efficacit\u00e9 des organisations et plus de l\u00e9gitimit\u00e9 aupr\u00e8s de leurs parties prenantes, la mont\u00e9e en puissance de <strong>la mesure d\u2019impact social est une tendance de fond<\/strong>. Malgr\u00e9 cela, le co\u00fbt, la multiplicit\u00e9 des r\u00e9f\u00e9rentiels, et leur complexit\u00e9 constituent encore des freins. Des freins d\u2019autant plus importants en mati\u00e8re d\u2019impact social que lorsqu\u2019on parle de mesure d\u2019impact,\u00a0 on parle \u00e0 la fois d\u2019impact social, environnemental, soci\u00e9tal, ou encore \u00e9conomique.<\/p>\n<p><strong>Cette boussole est n\u00e9e du constat qu\u2019il manquait une premi\u00e8re cartographie des acteurs de la mesure d\u2019impact social en France<\/strong>. Un Groupe de travail coordonn\u00e9 par Convergences s\u2019est r\u00e9uni tout au long du printemps 2017 pour parvenir \u00e0 cette cartographie. La Boussole de la mesure d\u2019impact social pr\u00e9sente l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la mesure d\u2019impact social en France et vise \u00e0 offrir un premier niveau de compr\u00e9hension. Elle identifie les acteurs cl\u00e9s de la mesure d\u2019impact, \u00e0 travers <strong>cinq \u00e9tapes<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9couvrir la mesure d\u2019impact social\u00a0;<\/li>\n<li>S\u2019informer\u00a0;<\/li>\n<li>Se former\u00a0;<\/li>\n<li>Financer sa d\u00e9marche\u00a0;<\/li>\n<li>Etre accompagn\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Outil pratique pour les professionnels qui souhaitent mesurer l\u2019impact de leurs activit\u00e9s, la boussole propose des orientations non prescriptives. Dans le cadre d\u2019un accompagnement, ou d\u2019une d\u00e9marche d\u2019auto-\u00e9valuation, elle a pour objectif de guider et d\u2019\u00e9clairer l\u2019action des professionnels qui m\u00e8nent des projets \u00e0 impact social et de les aiguiller vers les bons interlocuteurs tout au long de leur d\u00e9marche.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/goo.gl\/5d9ojX\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir la Boussole &gt;&gt;\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Paris, le 25 janvier 2018\u00a0\u2013 Convergences pr\u00e9sente la Boussole de la mesure d\u2019impact social. Cette boussole vise \u00e0 guider les professionnels des entreprises sociales, du monde associatif ou de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises (RSE) en les orientant vers les bons interlocuteurs \u00e0 chaque \u00e9tape de leur d\u00e9marche de mesure d\u2019impact social. En 2017, ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112710,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112709"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":112715,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112709\/revisions\/112715"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112710"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}