{"id":112850,"date":"2018-02-13T11:40:49","date_gmt":"2018-02-13T10:40:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112850\/"},"modified":"2022-02-23T11:33:57","modified_gmt":"2022-02-23T10:33:57","slug":"objectif-de-developpement-durable-17-lunion-fait-la-force","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/objectif-de-developpement-durable-17-lunion-fait-la-force\/","title":{"rendered":"Objectif de d\u00e9veloppement durable 17 : L&rsquo;union fait la force"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<em><span id=\"result_box\" class=\"\" lang=\"fr\"><span class=\"\">Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia<a href=\"http:\/\/impakter.com\/\"> Impakter.<\/a><\/span><\/span><\/em><br \/>\n[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Cross-sectoral-Workshop-1-\u00a9Convergences-Rapha\u00ebl-de-Bengy.jpg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<span id=\"result_box\" class=\"\" lang=\"fr\"><span title=\"Collaboration and multi-stakeholder partnerships have now become overused terms, new fashionable expressions adopted by companies, public institutions and the non-profit ecosystem.\">La collaboration et les partenariats multipartites sont maintenant devenus des termes surexploit\u00e9s, de nouvelles expressions \u00e0 la mode adopt\u00e9es par les entreprises, les institutions publiques et l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 but non lucratif. <\/span><span title=\"They have been presented as the answer to the demands of a growingly complex world and to the challenges of truly sustainable and universal development. \">Ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s comme la r\u00e9ponse aux exigences d&rsquo;un monde de plus en plus complexe et aux d\u00e9fis d&rsquo;un d\u00e9veloppement v\u00e9ritablement durable et universel.<\/span><\/span><\/p>\n<p><span title=\"In a constantly evolving world, it is essential to promote a convergent mobilisation of all stakeholders and a cross-fertilisation between the different categories of actors.\">Dans un monde en constante \u00e9volution, il est essentiel de promouvoir une mobilisation convergente de toutes les parties prenantes et une fertilisation crois\u00e9e entre les diff\u00e9rentes cat\u00e9gories d&rsquo;acteurs. <\/span><span title=\"It is a matter of contributing to the implementation of the Sustainable Development Goals at our respective scales and collectively, reflecting and acting together to respond to the seemingly contradictory demand for a world without poverty, and that for a carbon-free world. \">Il s&rsquo;agit de contribuer \u00e0 la mise en \u0153uvre des objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 nos \u00e9chelles respectives et collectivement, en agissant ensemble pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande apparemment contradictoire d&rsquo;un monde sans pauvret\u00e9 et d&rsquo;un monde sans carbone.<\/span><\/p>\n<p><span title=\"Demographic growth, exponential urbanisation, global warming, wars and conflicts, terrorism, increasing global inequalities \u2026 It is in this context and in the face of these challenges that multi-actor partnerships have grown in size and numbers in the last years.\">Croissance d\u00e9mographique, urbanisation exponentielle, r\u00e9chauffement climatique, guerres et conflits, terrorisme, accroissement des in\u00e9galit\u00e9s&#8230; <\/span><span title=\"Unsurprisingly, the simple sectoral solutions proposed to address these challenges have clearly failed.\">Sans surprise, les solutions sectorielles simples propos\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 ces d\u00e9fis ont clairement \u00e9chou\u00e9.\u00a0 <\/span><span title=\"Indeed, silo action has for corollary a duplication of efforts, a loss of efficiency and productivity, and even power struggles in some cases. \">En effet, l&rsquo;action en silo a pour corollaire une duplication des efforts, une perte d&rsquo;efficacit\u00e9 et de productivit\u00e9, et m\u00eame des luttes de pouvoir dans certains cas. <span title=\"Unsurprisingly, the simple sectoral solutions proposed to address these challenges have clearly failed.\"><span title=\"Demographic growth, exponential urbanisation, global warming, wars and conflicts, terrorism, increasing global inequalities \u2026 It is in this context and in the face of these challenges that multi-actor partnerships have grown in size and numbers in the last years.\">C&rsquo;est dans ce contexte, et face \u00e0 ces d\u00e9fis que les partenariats multi-acteurs se sont multipli\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/span><\/span><\/span><\/p>\n<p><span title=\"\u201cAlone, we go fast, together we go far\u201d.\">\u00ab\u00a0Seul, on va vite, ensemble on va loin\u00a0\u00bb. <\/span><span title=\"Partnerships between a variety of actors to promote sustainable finance, technological advances, and capacity building \u2013 all of which are SDGs Targets \u2013 is a requirement for success.\">Les partenariats entre une vari\u00e9t\u00e9 d&rsquo;acteurs pour promouvoir la finance durable, les progr\u00e8s technologiques et le renforcement des capacit\u00e9s &#8211; qui sont tous des cibles des ODD &#8211; sont une condition de r\u00e9ussite. L<\/span><span title=\"When it comes to the issues facing our generations and our planet, the truth is that none of us can address them alone.\">a v\u00e9rit\u00e9 est qu&rsquo;aucun d&rsquo;entre nous ne peut affronter seul les probl\u00e8mes auxquels sont confront\u00e9es nos g\u00e9n\u00e9rations et notre plan\u00e8te.<\/span><br \/>\n[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/impakter.com\/sdg-17-unity-strength\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLire la suite sur Impakter\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia Impakter. La collaboration et les partenariats multipartites sont maintenant devenus des termes surexploit\u00e9s, de nouvelles expressions \u00e0 la mode adopt\u00e9es par les entreprises, les institutions publiques et l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me \u00e0 but non lucratif. Ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s comme la r\u00e9ponse aux exigences d&rsquo;un monde de plus en plus complexe et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112848,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112850"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112850"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112850\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127359,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112850\/revisions\/127359"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112850"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112850"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112850"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}