{"id":112886,"date":"2018-07-05T08:00:01","date_gmt":"2018-07-05T06:00:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=112886\/"},"modified":"2018-07-03T10:44:36","modified_gmt":"2018-07-03T08:44:36","slug":"la-microfinance-en-france-une-success-story","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-microfinance-en-france-une-success-story\/","title":{"rendered":"La microfinance en France : une success-story ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Photo-Microfinance-Success-Story-FNCE.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La microfinance dans le monde a souvent \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e comme une <em>success-story<\/em>, par sa capacit\u00e9 \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement \u00e9conomique et \u00e0 la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, sur la base de r\u00e9sultats financiers p\u00e9rennes. Les \u00e9tudes d\u2019impact men\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es et la clarification graduelle des mod\u00e8les \u00e9conomiques des institutions de microfinance ont abouti \u00e0 une vision plus r\u00e9aliste du secteur, positive mais plus nuanc\u00e9e.<\/p>\n<p>Quel bilan tirer de l\u2019activit\u00e9 en France\u00a0? Outre l\u2019activit\u00e9 de micro-assurance professionnelle, port\u00e9e par la <a href=\"http:\/\/www.entrepreneursdelacite.org\/\">Fondation Entrepreneurs de la Cit\u00e9<\/a>, l\u2019essentiel de la microfinance fran\u00e7aise repose sur le microcr\u00e9dit, qui s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 dans les ann\u00e9es 1980 pour le microcr\u00e9dit professionnel et \u00e0 partir de 2005 pour le microcr\u00e9dit personnel, date de cr\u00e9ation du <a href=\"http:\/\/www.caissedesdepots.fr\/fonds-de-cohesion-sociale\">Fonds de Coh\u00e9sion Sociale<\/a><a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p>Si l\u2019on observe en premier lieu le volume d\u2019activit\u00e9, on note avec satisfaction que sa croissance annuelle est positive depuis l\u2019origine, l\u2019encours total<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a> ayant progress\u00e9 en moyenne de 10% par an ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Si l\u2019on s\u2019int\u00e9resse au nombre de microcr\u00e9dits accord\u00e9s, on constate que la somme des microcr\u00e9dits personnels, cumul\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 professionnelle de <a href=\"https:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>, d\u2019<a href=\"http:\/\/www.initiative-france.fr\/\">Initiative France<\/a> et de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.adie.org\/\">ADIE<\/a>, repr\u00e9sente un total de 56\u00a0000 microcr\u00e9dits ou assimil\u00e9s, dont les trois quarts sont le fait des banques coop\u00e9ratives. C\u2019est un nombre important certes mais, et la nuance est l\u00e0, il est encore inf\u00e9rieur de moiti\u00e9 au besoin estim\u00e9 par l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>.<\/p>\n<p>Les \u00e9tudes de r\u00e9f\u00e9rence, men\u00e9es par France Strat\u00e9gie<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">[4]<\/a> pour le microcr\u00e9dit professionnel et par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts<a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">[5]<\/a> pour le microcr\u00e9dit personnel, confirment l\u2019utilit\u00e9 sociale et \u00e9conomique du microcr\u00e9dit en France. En t\u00e9moigne le taux d\u2019insertion professionnelle des emprunteurs, de l\u2019ordre de 91% pour les entrepreneurs et de 65% pour les particuliers. Pour autant, ces r\u00e9sultats ne doivent pas masquer le fait que 60% des emprunteurs professionnels consid\u00e8rent insuffisants les revenus tir\u00e9s de leur activit\u00e9 et qu\u2019\u00e0 peine plus du tiers des emprunteurs particuliers a vu sa situation budg\u00e9taire s\u2019am\u00e9liorer. Un bilan \u00e0 relier au contexte macro-\u00e9conomique et \u00e0 la situation du march\u00e9 de l\u2019emploi en France, qui n\u2019enl\u00e8ve rien \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 du microcr\u00e9dit au plan micro-\u00e9conomique.<\/p>\n<p>De fa\u00e7on r\u00e9aliste et d\u00e9termin\u00e9e, les acteurs fran\u00e7ais du microcr\u00e9dit tentent, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, d\u2019\u00e9toffer leur offre de services, de l\u2019am\u00e9liorer et de mieux la cibler, afin d\u2019accro\u00eetre son impact. Sans pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019exhaustivit\u00e9, nous pouvons citer le programme \u00ab\u00a0Cap\u2019Jeunes\u00a0\u00bb de France Active, les \u00ab\u00a0initiatives remarquables\u00a0\u00bb d\u2019Initiative France ou encore la \u00ab\u00a0micro-franchise\u00a0solidaire \u00bb de l\u2019ADIE. Pour le microcr\u00e9dit personnel, les Caisses d\u2019\u00c9pargne et Renault, en partenariat avec l\u2019Action Tank Entreprise et Pauvret\u00e9, ont mis au point une offre de location de voitures, financ\u00e9e par le microcr\u00e9dit, afin de permettre aux emprunteurs d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un v\u00e9hicule neuf et leur \u00e9viter ainsi les difficult\u00e9s caus\u00e9es par des v\u00e9hicules d\u2019occasion en mauvais \u00e9tat.<\/p>\n<p>Autant de preuves d\u2019un secteur innovant et dynamique, dont le d\u00e9ploiement doit se poursuivre, loin de l\u2019agitation m\u00e9diatique des d\u00e9buts.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Florence Raineix<br \/>\nDirectrice de la <a href=\"http:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/\">F\u00e9d\u00e9ration nationale des Caisses d\u2019\u00c9pargne<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Fonds de garantie g\u00e9r\u00e9 par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts.<br \/>\n<a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Source\u00a0: Observatoire de la microfinance (Observatoire de l\u2019inclusion bancaire d\u00e9sormais).<br \/>\n<a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> Source\u00a0: Le microcr\u00e9dit, rapport de l\u2019IGF n\u00b02009-M-085-03, 2009.<br \/>\n<a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">[4]<\/a> Source\u00a0: Microcr\u00e9dit professionnel, \u00e9tude BIT, France Strat\u00e9gie et CSA, 2014.<br \/>\n<a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">[5]<\/a> Source\u00a0: \u00c9tude d\u2019impact du microcr\u00e9dit personnel, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, 2010.<\/p>\n<p><em>Cet article est tir\u00e9 du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-microfinance\/\">Barom\u00e8tre de la Microfinance 2017<\/a>\u00a0t\u00e9l\u00e9chargeable\u00a0<a href=\"https:\/\/goo.gl\/Mhvnig\">ici<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/BMF_2017_FR_FINAL-2.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2017 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La microfinance dans le monde a souvent \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e comme une success-story, par sa capacit\u00e9 \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement \u00e9conomique et \u00e0 la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9, sur la base de r\u00e9sultats financiers p\u00e9rennes. Les \u00e9tudes d\u2019impact men\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es et la clarification graduelle des mod\u00e8les \u00e9conomiques des institutions de microfinance ont abouti \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":112887,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[152],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=112886"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113908,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/112886\/revisions\/113908"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/112887"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=112886"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=112886"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=112886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}