{"id":113178,"date":"2018-02-26T15:41:44","date_gmt":"2018-02-26T14:41:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113178\/"},"modified":"2018-02-27T11:10:14","modified_gmt":"2018-02-27T10:10:14","slug":"candidatez-aux-prix-convergences-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/candidatez-aux-prix-convergences-2018\/","title":{"rendered":"Candidatez aux Prix Convergences 2018 !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/FR_Banni\u00e8re_Prix_Convergences_2017_2160x1080_V1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Chaque ann\u00e9e depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent des <strong>partenariats innovants<\/strong> au service du bien commun. Cette ann\u00e9e, avec le soutien de l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\">IRD<\/a> et de l<a href=\"http:\/\/www.ippag.net\">\u2019IPPAG<\/a>, ainsi que de <a href=\"http:\/\/bl-evolution.com\/\">B&amp;L Evolution<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">Devex<\/a> et la <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/\">Mairie de Paris<\/a>, les Prix sont ouverts aux projets port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire ou une entit\u00e9 de recherche en partenariat avec une ou plusieurs organisation(s) publique(s) ou priv\u00e9(e)s.<\/p>\n<p>Les partenariats sur les th\u00e8mes suivants seront accept\u00e9s : lutte contre la faim, sant\u00e9, \u00e9ducation, travail d\u00e9cent et villes\/communaut\u00e9s durables.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/sustainabledevelopment.un.org\/sdg2\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-112893\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/F_SDG_Icons-01-02.png\" alt=\"F_SDG_Icons-01-02\" width=\"70\" height=\"71\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/sustainabledevelopment.un.org\/sdg3\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-112790\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/F_SDG_Icons-01-03.png\" alt=\"F_SDG_Icons-01-03\" width=\"70\" height=\"70\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/sustainabledevelopment.un.org\/sdg4\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-112788\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/F_SDG_Icons-01-04.png\" alt=\"F_SDG_Icons-01-04\" width=\"70\" height=\"70\" \/><\/a> <a href=\"https:\/\/sustainabledevelopment.un.org\/sdg8\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-112792\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/F_SDG_Icons-01-08.png\" alt=\"F_SDG_Icons-01-08\" width=\"70\" height=\"70\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/sustainabledevelopment.un.org\/sdg11\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-112794\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/F_SDG_Icons-01-11.png\" alt=\"F_SDG_Icons-01-11\" width=\"70\" height=\"69\" \/><\/a><\/p>\n<p>Cette ann\u00e9e, les Prix comportent 3 cat\u00e9gories\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>le <strong>Prix International Convergences-IPPAG<\/strong>, qui r\u00e9compense un projet dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais ;<\/li>\n<li>le <strong>Prix International Recherche Convergences (soutenu par l&rsquo;IRD)<\/strong>, qui r\u00e9compense un projet dont au moins un des partenaires est une organisation de recherche, et dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont majoritairement situ\u00e9s sur le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en ou dans les zones tropicales ;<\/li>\n<li>le <strong>Prix Sp\u00e9cial \u00ab\u00a0Coup de c\u0153ur\u00a0\u00bb<\/strong>, qui r\u00e9compense un projet dont au moins un des partenaires est une organisation de recherche.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>A la cl\u00e9 :<\/strong> une <strong>dotation financi\u00e8re<\/strong> allant de 10 000 \u00e0 15 000\u20ac, de la <strong>visibilit\u00e9<\/strong> notamment \u00e0 travers la participation\u00a0au 11e Forum Mondial Convergences, une <strong>mise en relation<\/strong> avec les diff\u00e9rentes parties prenantes de Convergences et une possibilit\u00e9 d&rsquo;<strong>accompagnement<\/strong> assur\u00e9 par nos partenaires.<\/p>\n<p>Les porteurs de projets innovants et cr\u00e9ateurs de solutions pour un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb sont invit\u00e9s \u00e0 candidater <strong>avant le 25 mars<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chaque ann\u00e9e depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats innovants au service du bien commun. Cette ann\u00e9e, avec le soutien de l\u2019IRD et de l\u2019IPPAG, ainsi que de B&amp;L Evolution, Devex et la Mairie de Paris, les Prix sont ouverts aux projets port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire ou une entit\u00e9 de recherche en partenariat [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113175,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113178"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113178"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113178\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113202,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113178\/revisions\/113202"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113178"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113178"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113178"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}