{"id":113164,"date":"2018-02-23T17:43:09","date_gmt":"2018-02-23T16:43:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113164\/"},"modified":"2021-12-22T14:34:37","modified_gmt":"2021-12-22T13:34:37","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-13-fevrier-2018-lalimentation-durable-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-13-fevrier-2018-lalimentation-durable-2\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! du 13 f\u00e9vrier 2018 \u2013 L&rsquo;alimentation durable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros<span>\u00a0<\/span><\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\" role=\"link\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>Une des missions due Youth We Can : cr\u00e9er le d\u00e9clic. Pour cela, les Ap\u00e9ros <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a>\u00a0co-organis\u00e9s avec des membres du collectif tous les deuxi\u00e8me mardis du mois dans un bar de Paris,\u00a0donnent la parole \u00e0\u00a0des personnalit\u00e9s engag\u00e9es et passionn\u00e9es\u00a0qui partagent leur vision et leur exp\u00e9rience sur un th\u00e8me donn\u00e9.<\/p>\n<p>Envie de vous\u00a0inspirer et de rencontrer de nouvelles personnes qui bousculent les codes ?\u00a0Rejoignez-nous aux\u00a0Ap\u00e9ros\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a><\/p>\n<p>Mardi 13 f\u00e9vrier dernier nous nous sommes retrouv\u00e9.e.s chez\u00a0<a href=\"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mrculbuto\/\">M.Culbuto<\/a>, \u00e0 Pyr\u00e9n\u00e9es, pour une rencontre sur le th\u00e8me de l<a href=\"http:\/\/wearereadynow.net\/unrepasdurableentrepotes\/\">&lsquo;alimentation durable<\/a>\u00a0organis\u00e9e avec le\u00a0<a href=\"http:\/\/wearereadynow.net\/\">WARN<\/a>. L&rsquo;occasion de rencontrer des porteurs de projets innovants et inspirants, qui nous ont bien ouvert l&rsquo;app\u00e9tit. Entre le traiteur bio et z\u00e9ro d\u00e9chet de <a href=\"http:\/\/croc-traiteur.eu\/\">Croc<\/a>, pr\u00e9sent\u00e9 par C\u00e9cile Mass\u00e9, les hot-dogs danois-b\u00e9ninois-\u00e9vryens de <a href=\"http:\/\/benyshotdog.com\">Beny&rsquo;s Foodbike<\/a>, les paniers repas des robins des bois des temps modernes du <a href=\"http:\/\/baluchon.fr\/\">Baluchon<\/a>, cette soir\u00e9e a regroup\u00e9 de nombreux acteurs et actrices de l&rsquo;alimentation durable, plus ou moins connu.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7764.jpg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Le\u00a0<a href=\"http:\/\/wearereadynow.net\/\">WARN<\/a>, membre \u00e0 l&rsquo;honneur ce mois-ci<\/h4>\n<p>Le #WARN! c\u2019est quoi ? Des acteur.ices du changement\u00a0qui souhaitent apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux d\u00e9fis actuels \u2013 emploi, sant\u00e9, environnement\u2026\u00a0Des solutions existent et il.elle.s\u00a0sont pr\u00eat.e.s \u00e0 les appliquer et \u00e0 les diffuser.\u00a0Leur mouvement, le WARN! (We Are Ready Now!), connecte chaque personne\u00a0qui veut que \u00e7a change aux alternatives qui lui correspondent.<\/p>\n<p>Ils op\u00e8rent selon 3 piliers d&rsquo;action:<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-113139 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/logowarn2.jpg\" alt=\"logowarn2\" width=\"200\" height=\"221\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Porter un message<\/li>\n<li>Inspirer l&rsquo;action<\/li>\n<li>Relayer des solutions<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ce mois-ci ils nous pr\u00e9sentaient leur projet \u00ab\u00a0un ap\u00e9ro durable entre potes\u00a0\u00bb et mettaient \u00e0 l&rsquo;honneur l&rsquo;alimentation durable. Tout un programme!<br \/>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Retour vid\u00e9o de l&rsquo;ap\u00e9ro YWC! \u00ab\u00a0Alimentation durable\u00a0\u00bb<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned data-instgrm-permalink=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfgIVfUBaAy\/\" data-instgrm-version=\"8\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n<div style=\"padding:8px;\">\n<div style=\" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;\">\n<div style=\" background:url(data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC\/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5\/P8\/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo\/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI\/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf\/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;\"><\/div>\n<\/div>\n<pee style=\" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;\"> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/BfgIVfUBaAy\/\" style=\" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Recap video de l&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can! co-organis\u00e9 avec @wearereadynow, on a accueilli pleins d&rsquo;intervenants super int\u00e9ressants autour du th\u00e8me de l&rsquo;alimentation durable #bruyantmaisinteressant #youthwecan #youth#yeswecan#instavideo#alimentationdurable#entrepriseinclusive#entrepreneures#entrepreneur#jeunes#jeunesse#bar#apero<\/a><\/pee> <pee style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">Une publication partag\u00e9e par <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"> YouthWeCan!<\/a> (@youth.we.can) le <time style=\" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;\" datetime=\"2018-02-22T14:21:16+00:00\">22 F\u00e9vr. 2018 \u00e0 6\u00a0:21 PST<\/time><\/pee><\/div>\n<\/blockquote>\n<p> <script async defer src=\"\/\/www.instagram.com\/embed.js\"><\/script>[\/et_pb_code][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Rencontrez \u00e0 nouveau les intervenants et leurs projets<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_slider admin_label=\u00a0\u00bbDiapo\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb box_shadow_style=\u00a0\u00bbpreset6&Prime; box_shadow_blur=\u00a0\u00bb10px\u00a0\u00bb box_shadow_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSara Demesse\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbBaluchon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/baluchon.fr\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7729.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]Sara est membre fondatrice du Baluchon, tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans l&rsquo;insertion professionnelle des jeunes des quartiers o\u00f9 elle travaille \u00e0 Romainville. Elle se d\u00e9finit elle-m\u00eame comme une \u00ab\u00a0Robine des Bois\u00a0\u00bb, alliant alimentation durable, gourmande et sociale.<br \/>\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSalom\u00e9\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbBiocycle\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/biocycle.fr\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7745.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]Salom\u00e9 est service civique chez Biocycle, elle travaille principalement aux Grands Voisins mais se d\u00e9place beaucoup (\u00e0 v\u00e9lo bien-s\u00fbr). Elle a d\u00e9cid\u00e9 de s&rsquo;engager chez Biocycle car la lutte contre le gaspillage alimentaire lui tenait \u00e0 c\u0153ur, d\u00e9sormais elle travaille (beaucoup) mais s&rsquo;\u00e9panouie (pas mal).<br \/>\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbRuben \u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbBeny&rsquo;s Food Bike \u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/benyshotdog.com\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7931.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]Ruben a d\u00e9cid\u00e9 de lancer son food bike sp\u00e9cialis\u00e9 dans les hot-dogs apr\u00e8s un voyage au Danemark, o\u00f9 cette sp\u00e9cialit\u00e9 en ravi plus d&rsquo;un. Apr\u00e8s avoir invent\u00e9 toutes les recettes possibles et imaginables dano-b\u00e9ninoise et r\u00e9galer le Sud de l&rsquo;Essonne Ruben va aussi lancer des alternatives plus \u00ab\u00a0healthy\u00a0\u00bb, toujours \u00e0 v\u00e9lo.<br \/>\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbC\u00e9cile\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbCroc \u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/croc-traiteur.eu\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7755.jpg\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]C\u00e9cile a toujours aim\u00e9 bien manger, tout en respectant l&rsquo;environnement , active dans le monde associatif depuis longtemps elle a d\u00e9cid\u00e9 de lancer son propre service de traiter v\u00e9g\u00e9tarien et 0 d\u00e9chet apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 tout ce qu&rsquo;on gaspillait avec les services de traiteur traditionnel. Elle cuisine au ch\u00e2teau de Nanterre en essayant de r\u00e9duire au maximum ses d\u00e9chets.<br \/>\n[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbMargaux \u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEtic\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/etic.co\/lechateau\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/IMG_7762.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]Margaux travaille pour Etic au ch\u00e2teau de Nanterre, c&rsquo;est elle qui s&rsquo;occupe des espaces, de la cohabitation des diff\u00e9rentes associations et entreprises, des projets en cours.\u00a0C&rsquo;est elle (et tous les membres actifs) qui fait vivre cette ancienne usine r\u00e9habilit\u00e9e pour \u00eatre un lieu de vie d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la nourriture et aux initiatives alimentaires.<br \/>\n[\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Nos \u00e9v\u00e9nements vous int\u00e9ressent ?<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Inscrivez-vous \u00e0 la newsletter Youth We Can! ou suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s Youth We Can!<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,1_3,1_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/LOGOYouthWeCan.jpg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSuivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.87&Prime; link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; bg_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Facebook [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ef73b1&Prime; bg_color=\u00a0\u00bb#ef73b1&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Instagram [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb bg_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Twitter [\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Une des missions due Youth [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113159,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113164"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125711,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113164\/revisions\/125711"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}