{"id":113299,"date":"2018-03-09T15:20:54","date_gmt":"2018-03-09T14:20:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113299\/"},"modified":"2018-03-09T15:20:54","modified_gmt":"2018-03-09T14:20:54","slug":"10-a-15-000e-pour-des-partenariats-innovants-avec-les-prix-convergences-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/10-a-15-000e-pour-des-partenariats-innovants-avec-les-prix-convergences-2018\/","title":{"rendered":"10 \u00e0 15 000\u20ac pour des partenariats innovants avec les Prix Convergences 2018"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/FR_Banni\u00e8re_Prix_Convergences_2017_2160x1080_V1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Paris, le 25 f\u00e9vrier 2018<\/strong>\u00a0\u2013 <strong>Les candidatures aux Prix Convergences 2018 sont ouvertes. En partenariat avec l\u2019IPPAG et l\u2019IRD, et avec le soutien de la Mairie de Paris, Devex et B&amp;L Evolution, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats innovants, durables et solidaires entre acteurs de diff\u00e9rents secteurs.<\/strong><\/p>\n<p>Face aux d\u00e9fis de l\u2019exclusion, du climat et de la pauvret\u00e9, acteurs publics, entreprises priv\u00e9es et organisations de solidarit\u00e9 ne peuvent agir seules et doivent mutualiser leurs forces et leurs moyens. C\u2019est \u00e0 partir de ce constat que, depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats innovants au service du bien commun.<\/p>\n<p>Autour de cinq th\u00e8mes forts (la lutte contre la faim, la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation, le travail d\u00e9cent et les villes et communaut\u00e9s durables), les Prix Convergences 2018 sont ouverts aux projets port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire ou une entit\u00e9 acad\u00e9mique ou de recherche en <strong>partenariat<\/strong> avec une ou plusieurs organisation(s) publique(s) et\/ou priv\u00e9e(s). Ces projets doivent d\u00e9montrer un <strong>fort impact social et\/ou environnemental<\/strong> et avoir un caract\u00e8re innovant et r\u00e9plicable.<\/p>\n<p>Organis\u00e9s en partenariat avec l\u2019IPPAG et l\u2019IRD, les Prix comportent cette ann\u00e9e 3 cat\u00e9gories\u00a0:<br \/>\n&#8211; le <strong>Prix International Convergences-IPPAG<\/strong>, dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires du projet sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais\u00a0;<\/p>\n<p>&#8211;\u00a0 le <strong>Prix International Recherche Convergences<\/strong> (soutenu par l\u2019IRD), qui r\u00e9compense un projet incluant un chercheur ou assimil\u00e9, et dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont situ\u00e9s sur le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en ou dans les zones intertropicales\u00a0;<\/p>\n<p>&#8211; un <strong>Prix Sp\u00e9cial \u00ab\u00a0Coup de c\u0153ur\u00a0\u00bb<\/strong>,\u00a0 appuy\u00e9 par l\u2019IRD, qui r\u00e9compense un projet dont au moins un des partenaires est une organisation acad\u00e9mique de recherche.<\/p>\n<p>Les porteurs de projets innovants et cr\u00e9ateurs de solutions pour un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb sont invit\u00e9s \u00e0 candidater jusqu\u2019au 25 mars 2018. A la cl\u00e9\u00a0: des <strong>dotations financi\u00e8res<\/strong> allant de 10\u00a0000 \u00e0 15\u00a0000\u20ac, de la <strong>visibilit\u00e9<\/strong> pour les laur\u00e9ats notamment \u00e0 travers la participation au 11<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences, une <strong>mise en relation<\/strong> avec les parties prenantes de Convergences, et une possibilit\u00e9 d\u2019<strong>accompagnement <\/strong>assur\u00e9 par le partenaire des Prix, B&amp;L Evolution.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Ils ont remport\u00e9 les Prix Convergences 2017\u00a0: <\/u><\/strong><\/p>\n<p><u>Prix France<\/u>\u00a0: Le <strong>CentSept<\/strong>, tiers-lieu de co-cr\u00e9ation de projets \u00e0 fort impact social et environnemental qui r\u00e9unit grandes entreprises, collectivit\u00e9s locales et entrepreneurs sociaux.<\/p>\n<p><u>Prix International<\/u>\u00a0: \u00ab\u00a0<strong>Green Village<\/strong>\u00a0\u00bb, un projet port\u00e9 par Life Project pour Youth qui accompagne l\u2019insertion sociale et professionnelle de jeunes philippins, avec l\u2019appui de partenaires locaux, nationaux et internationaux.<\/p>\n<p><u>Prix Sp\u00e9cial Jeune Pousse<\/u>\u00a0: \u00ab\u00a0<strong>Lemon Aide<\/strong>\u00a0\u00bb, entreprise d\u2019insertion par l\u2019action \u00e9conomique co-cr\u00e9\u00e9e par la start-up Lemon Tri, la fondation FACE et Danone.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/nos-projets\/prix-convergences\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Paris, le 25 f\u00e9vrier 2018\u00a0\u2013 Les candidatures aux Prix Convergences 2018 sont ouvertes. En partenariat avec l\u2019IPPAG et l\u2019IRD, et avec le soutien de la Mairie de Paris, Devex et B&amp;L Evolution, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats innovants, durables et solidaires entre acteurs de diff\u00e9rents secteurs. Face aux d\u00e9fis de l\u2019exclusion, du climat et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113300,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113299"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113299"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113299\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113302,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113299\/revisions\/113302"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113300"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113299"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113299"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113299"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}