{"id":113349,"date":"2018-03-20T10:10:17","date_gmt":"2018-03-20T09:10:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113349\/"},"modified":"2018-03-20T09:47:38","modified_gmt":"2018-03-20T08:47:38","slug":"113349","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/113349\/","title":{"rendered":"Et l&rsquo;impact investing poussa la microfinance dans la cour des grands"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/1_C7jVkZIXH4q1wjXcQFjDgA.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La visibilit\u00e9 de pratiques de gestion financi\u00e8re \u00e0 objectifs environnementaux et sociaux varie en fonction de cycles m\u00e9diatiques. La microfinance et le commerce \u00e9quitable ont fait les beaux jours des ann\u00e9es 2000, ce qui a largement contribu\u00e9 \u00e0 leur essor et l\u2019on peut esp\u00e9rer que l\u2019av\u00e8nement r\u00e9cent de l\u2019<a href=\"http:\/\/www.centre-francais-fondations.org\/ressources-pratiques\/gerer-ou-faire-vivre-un-fonds-ou-une-fondation\/gestion-patrimoniale\/gestion-financiere\/vers-de-nouveaux-modes-de-selection-des-placements\/impact-investing\">Impact investing <\/a>et des <a href=\"http:\/\/www.undp.org\/content\/undp\/fr\/home\/sustainable-development-goals.html\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable <\/a>(ODD) va leur permettre de changer d\u2019\u00e9chelle.<\/p>\n<p>L\u2019Impact investing n\u2019est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 plus une niche. C\u2019est la strat\u00e9gie d\u2019investissement responsable qui s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e le plus rapidement en Europe comme l\u2019explique dans sa derni\u00e8re \u00e9tude Eurosif, l\u2019organisation europ\u00e9enne de promotion de l\u2019investissement responsable. Elle fait \u00e9tat d\u2019une augmentation de +385% entre 2013 et 2015. Selon le r\u00e9seau mondial de l\u2019Impact investing (GIIN<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>), pr\u00e8s de 114 milliards de dollars \u00e9taient investis de cette fa\u00e7on fin 2016.<\/p>\n<p>L\u2019Impact investing se d\u00e9finit comme l\u2019ensemble d\u2019investissements dans des entreprises, des organisations ou des fonds qui ont l\u2019intention de produire de l\u2019impact social et environnemental et<strong>\u00a0<\/strong>d\u2019obtenir des b\u00e9n\u00e9fices financiers dans des secteurs vari\u00e9s (microfinance, services financiers, \u00e9nergie, logement, sant\u00e9, alimentation, agriculture, \u00e9ducation, etc.). L\u2019une des caract\u00e9ristiques dominantes de ces placements est la mise en place de mesures de leurs impacts concrets. Les grands investisseurs qui s\u2019engagent dans cette d\u00e9marche en font un pr\u00e9alable indispensable.<\/p>\n<p>Le mouvement a pris r\u00e9cemment une nouvelle tournure avec la mise en avant des ODD. En septembre 2016, les acteurs les plus mobilis\u00e9s, en Su\u00e8de et aux Pays-Bas, ont publi\u00e9 une d\u00e9claration d\u2019engagement<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a> \u00e0 investir dans les ODD, et les 2 grands fonds de pension n\u00e9erlandais, <a href=\"https:\/\/www.abp.nl\">ABP<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.pfzw.nl\/Paginas\/Default.aspx\">PFZW<\/a><a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">[3]<\/a>, ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu\u2019ils consacreraient 58 milliards d\u2019euros d\u2019ici 2020 \u00e0 la d\u00e9marche. Ils ont aussi contribu\u00e9 au rapport adress\u00e9 au gouvernement n\u00e9erlandais, en d\u00e9cembre 2016, qui recommande la cr\u00e9ation d\u2019instruments financiers adapt\u00e9s pour attirer les grands investisseurs vers des projets \u00e0 impact tr\u00e8s positif. Cette dynamique est aussi nourrie par le d\u00e9veloppement des <em>Sustainability bonds<\/em>, \u00e9missions ciblant des projets environnementaux et sociaux. Selon HSBC, ils ont repr\u00e9sent\u00e9 15,6 milliards de dollars pour les 4 premi\u00e8res ann\u00e9es de leur existence (2010-2016).<\/p>\n<p>Pour mieux identifier les acteurs qui comptent dans l\u2019Impact investing, il faut aussi s\u2019int\u00e9resser aux promoteurs des <a href=\"http:\/\/www.unepfi.org\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2017\/01\/Press-Release-Final-FR.pdf\">Principes pour une finance \u00e0 impact positif<\/a>. Lanc\u00e9s en janvier 2017 par l\u2019Initiative finance du Programme des Nations Unies pour l\u2019Environnement (UNEP Fi), ils ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s par pr\u00e8s de 20 banques g\u00e9rant 6,600 milliards de dollars d\u2019actifs. Ils apportent des lignes directrices pour analyser, suivre et publier des donn\u00e9es sur l\u2019impact environnemental, social et \u00e9conomique des produits et services financiers. Ils n\u2019esp\u00e8rent de rien moins qu\u2019\u00eatre les lignes directrices qui permettront de faire basculer des centaines de milliards de dollars g\u00e9r\u00e9s par les banques et les investisseurs vers une \u00e9conomie bas carbone et inclusive.<\/p>\n<p>Si tous les signaux sont au vert pour le d\u00e9veloppement massif d\u2019une finance \u00e0 impact positif qui favorise le d\u00e9veloppement social, il faut rester vigilant. La question de la mesure des impacts sociaux r\u00e9els produits par toutes ces d\u00e9marches et tous ces dollars investis dans des projets \u00e0 vocation sociale reste cruciale. A ce jour, il manque encore beaucoup d\u2019\u00e9l\u00e9ments indispensables pour que le financement de la lutte contre la pauvret\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient des moyens n\u00e9cessaires. Le manque de projets de qualit\u00e9 qui permettent d\u2019allier b\u00e9n\u00e9fice social et r\u00e9ussite \u00e9conomique, l\u2019absence de d\u00e9finition commune et partag\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale de l\u2019Impact investing ainsi que l\u2019expertise encore limit\u00e9e d\u2019\u00e9valuation des b\u00e9n\u00e9fices concrets de ces d\u00e9marches restent des handicaps importants. Mais si tous les grands investisseurs se donnent la main pour d\u00e9velopper des m\u00e9thodologies de mesure d\u2019impact solides et cr\u00e9dibles, on peut esp\u00e9rer que le risque de \u00ab social washing \u00bb sera \u00e9vit\u00e9. Les signataires des diverses initiatives r\u00e9centes sont tr\u00e8s conscients de son existence et c\u2019est sans doute la pr\u00e9vention la plus efficace.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Anne-Catherine Husson-Traore<br \/>\nDirectrice g\u00e9n\u00e9rale de <a href=\"http:\/\/www.novethic.fr\/\">Novethic<\/a><br \/>\nMembre du groupe d\u2019experts de haut niveau de la Commission europ\u00e9enne sur la finance durable<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> <a href=\"https:\/\/thegiin.org\/\">https:\/\/thegiin.org\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a><a href=\"https:\/\/www.pggm.nl\/wie-zijn-we\/pers\/Documents\/Institutional-investment-into-the-Sustainable-Development-Goals-statement.pdf\">https:\/\/www.pggm.nl\/wie-zijn-we\/pers\/Documents\/Institutional-investment-into-the-Sustainable-Development-Goals-statement.pdf<\/a><\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> <a href=\"https:\/\/www.pggm.nl\/wie-zijn-we\/pers\/Documents\/Building-Highways-to-SDG-Investing.pdf\">https:\/\/www.pggm.nl\/wie-zijn-we\/pers\/Documents\/Building-Highways-to-SDG-Investing.pdf<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Cet article est tir\u00e9 du\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-microfinance\/\">Barom\u00e8tre de la Microfinance 2017<\/a>\u00a0t\u00e9l\u00e9chargeable\u00a0<a href=\"https:\/\/goo.gl\/Mhvnig\">ici<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La visibilit\u00e9 de pratiques de gestion financi\u00e8re \u00e0 objectifs environnementaux et sociaux varie en fonction de cycles m\u00e9diatiques. La microfinance et le commerce \u00e9quitable ont fait les beaux jours des ann\u00e9es 2000, ce qui a largement contribu\u00e9 \u00e0 leur essor et l\u2019on peut esp\u00e9rer que l\u2019av\u00e8nement r\u00e9cent de l\u2019Impact investing et des Objectifs de d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113351,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113349"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113367,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113349\/revisions\/113367"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113351"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}