{"id":113556,"date":"2018-06-07T11:21:18","date_gmt":"2018-06-07T09:21:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113556\/"},"modified":"2018-06-21T14:45:08","modified_gmt":"2018-06-21T12:45:08","slug":"prix-convergences-2018-decouvrez-les-finalistes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/prix-convergences-2018-decouvrez-les-finalistes\/","title":{"rendered":"Prix Convergences 2018 : d\u00e9couvrez les finalistes !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/FR_Banni\u00e8re_Prix_Convergences_2017_2160x1080_V1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats public-priv\u00e9-solidaire innovants au service du bien commun.<\/p>\n<p>Organis\u00e9s en partenariat avec l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ippag.net\/\">IPPAG<\/a> et l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\">IRD<\/a>, et avec le soutien de <a href=\"http:\/\/bl-evolution.com\/\">B&amp;L Evolution<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">Devex<\/a> et la <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/\">Mairie de Paris<\/a>, les Prix comportent cette ann\u00e9e 3 cat\u00e9gories :<br \/>\n&#8211; le <strong>Prix International Convergences (soutenu par l&rsquo;IPPAG)<\/strong>, dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires du projet sont majoritairement situ\u00e9s en dehors du territoire fran\u00e7ais ;<br \/>\n&#8211; le <strong>Prix International Recherche Convergences (soutenu par l\u2019IRD)<\/strong>, qui r\u00e9compense un projet incluant un chercheur ou assimil\u00e9, et dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires sont situ\u00e9s sur le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en ou dans les zones intertropicales ;<br \/>\n&#8211; le\u00a0<strong>Prix Sp\u00e9cial \u00ab Coup de coeur \u00bb<\/strong>, appuy\u00e9 par l\u2019IRD, qui r\u00e9compense un projet dont au moins un des partenaires est une organisation acad\u00e9mique de recherche.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#666666&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<p><strong><br \/>\nLES NOMIN\u00c9S DES PRIX CONVERGENCES 2018<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/earth-globe-with-continents-maps1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb125px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX INTERNATIONAL CONVERGENCES (SOUTENU PAR L&rsquo;IPPAG)<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/70-data-sante-mali\">Data Sant\u00e9 Mali<\/a>\u00a0: le projet vise \u00e0 informatiser les Centres de Sant\u00e9 Communautaires du Mali \u00e0 travers la mise en place d\u2019un dossier m\u00e9dical partag\u00e9, qui permet d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 du suivi m\u00e9dical.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/70-data-sante-mali\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113580 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Data-Sant\u00e9-Mali-150x150.jpg\" alt=\"Data Sant\u00e9 Mali\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\">Jute Lab<\/a>\u00a0: l&rsquo;objectif de ce projet est de\u00a0participer \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019\u00e9coconception des mat\u00e9riaux composites et aider la fili\u00e8re du jute du Bangladesh \u00e0 se d\u00e9velopper.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113584 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Jute-Lab-150x150.jpg\" alt=\"Jute Lab\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/64-maison-de-l-education-mde\">La Maison de l&rsquo;\u00c9ducation<\/a>\u00a0:\u00a0La MDE vise \u00e0 lutter contre le travail pr\u00e9coce, en particulier des filles, notamment en leur donnant les cl\u00e9s pour s\u2019autonomiser et en leur garantissant une scolarit\u00e9 sereine.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/64-maison-de-l-education-mde\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113582 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Maison-de-l\u00e9ducation-150x150.png\" alt=\"Maison de l'\u00e9ducation\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/43-les-arts-du-cirque-vecteur-d-inclusion-sociale\">Les arts du cirque<\/a>\u00a0:\u00a0Phare dispense gratuitement des formations artistiques \u00e0 de jeunes Cambodgiens en situation de pr\u00e9carit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/43-les-arts-du-cirque-vecteur-d-inclusion-sociale\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113586 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Arts-du-cirque-150x150.jpg\" alt=\"Arts du cirque\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/38-weeecam\">WEEECAM<\/a>\u00a0:\u00a0Le projet souhaite d\u00e9montrer la faisabilit\u00e9 d&rsquo;une valorisation soutenable des D3E (d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques) dans le contexte actuel des pays en d\u00e9veloppement.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/38-weeecam\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113588 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Weeecam-150x150.png\" alt=\"Weeecam\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/microscope.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb125px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX INTERNATIONAL RECHERCHE CONVERGENCES (SOUTENU PAR L&rsquo;IRD)<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\">Jute Lab<\/a>\u00a0:\u00a0l\u2019objectif de ce projet est de\u00a0participer \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019\u00e9coconception des mat\u00e9riaux composites et aider la fili\u00e8re du jute du Bangladesh \u00e0 se d\u00e9velopper.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113584 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Jute-Lab-150x150.jpg\" alt=\"Jute Lab\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/80-smart-clean-garden-concept\">Smart Clean Garden Concept<\/a>\u00a0: le projet promeut, par des plateformes p\u00e9dagogiques et exp\u00e9rimentales de recherche, la gestion durable et d\u00e9centralis\u00e9e des eaux us\u00e9es urbaines et vise \u00e0 cr\u00e9er des espaces verts attracteurs de biodiversit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/80-smart-clean-garden-concept\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113590 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Smart-Clean-Garden-Concept-150x150.png\" alt=\"Smart Clean Garden Concept\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/116-urbalia\">Urbalia<\/a>\u00a0: le projet\u00a0vise \u00e0 d\u00e9ployer un outil qui \u00e9value l\u2019impact des projets d&rsquo;am\u00e9nagement ou de construction sur la biodiversit\u00e9 avant leur r\u00e9alisation pour am\u00e9liorer leur performance.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/116-urbalia\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113592 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Urbalia-150x150.jpg\" alt=\"Urbalia\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/magnifier-with-a-heart.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb125px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>PRIX SP\u00c9CIAL \u00ab\u00a0COUP DE C\u0152UR\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\">Jute Lab<\/a>\u00a0:\u00a0l\u2019objectif de ce projet est de\u00a0participer \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019\u00e9coconception des mat\u00e9riaux composites et aider la fili\u00e8re du jute du Bangladesh \u00e0 se d\u00e9velopper.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113584 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Jute-Lab-150x150.jpg\" alt=\"Jute Lab\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/103-programme-malin\">Programme Malin<\/a>\u00a0: l\u2019objectif du projet est d\u2019am\u00e9liorer la sant\u00e9 des 0-3 ans, en particulier ceux n\u00e9s dans des familles en difficult\u00e9, en favorisant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une alimentation adapt\u00e9e durant cette p\u00e9riode cl\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/103-programme-malin\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113594 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Programme-Malin-150x150.jpg\" alt=\"Programme Malin\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/80-smart-clean-garden-concept\">Smart Clean Garden Concept<\/a>\u00a0: le projet promeut, par des plateformes p\u00e9dagogiques et exp\u00e9rimentales de recherche, la gestion durable et d\u00e9centralis\u00e9e des eaux us\u00e9es urbaines et vise \u00e0 cr\u00e9er des espaces verts attracteurs de biodiversit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/80-smart-clean-garden-concept\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-113590 size-thumbnail\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Smart-Clean-Garden-Concept-150x150.png\" alt=\"Smart Clean Garden Concept\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#666666&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L&rsquo;\u00e9quipe Convergences tient \u00e0 remercier les membres du Jury pour leur implication : Margot Arrault (AgroParis Tech), Armelle Arrou-Bertrand (UNESCO), Julie Auffray (Ashoka), Sarah Bel (UNDP), Malia Belkacem (Engie), Sophie Berne (B&amp;L Evolution), Sylvain Boucherand (B&amp;L Evolution), Benjamin Blavier (Article 1), Alexandre Cabaret (Devex),\u00a0Jean-Luc Chotte (IRD), Olivier de Fresnoye (EchOpen), Maxime de Rostolan (Fermes d&rsquo;Avenir), Marion Enzer (Fermes d&rsquo;Avenir), Sophie Faujour (EVPA), B\u00e9atrice Garrette (Fondation Pierre Fabre), Jean-Marc Guesne (Ashoka), Jean-Hugues Hermant (Veolia), Annabel Hervieu (One), S\u00e9bastion Lyon (UNICEF), Val\u00e9rie Mazon (Danone Communities), Charlotte Michon (EDH), Carlos Moreno (Chaire ETI, Universit\u00e9 Paris I), Florence Mosnier (IPPAG), Ewelina Oblacewicz (OCDE), Jean-Luc Perron (Yunus Centre Paris), M\u00e9lanie Rigaud (Mairie de Paris), Mich\u00e8le Sabban (R20), Val\u00e9rie Tiacoh (Orange) et Gilles Vermot-Desroches (Schneider Electric).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#666666&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>LES PRIX CONVERGENCES, EN PARTENARIAT AVEC\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PARTENAIRES FINANCIERS<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/ippag-2.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.ippag.net\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/logo_IRD_2016_BLOC_FR_COUL.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb130px\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.ird.fr\/\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>PARTENAIRES TECHNIQUES<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Bl-Evolution-Logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb150px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bl-evolution.com\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/devex-logo.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb150px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.devex.com\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/Mairie-de-Paris.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb20px|||\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.paris.fr\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2011, les Prix Convergences r\u00e9compensent des partenariats public-priv\u00e9-solidaire innovants au service du bien commun. Organis\u00e9s en partenariat avec l\u2019IPPAG et l\u2019IRD, et avec le soutien de B&amp;L Evolution, Devex et la Mairie de Paris, les Prix comportent cette ann\u00e9e 3 cat\u00e9gories : &#8211; le Prix International Convergences (soutenu par l&rsquo;IPPAG), dont les b\u00e9n\u00e9ficiaires du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113557,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113556"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113556"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113556\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113729,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113556\/revisions\/113729"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113557"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113556"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113556"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113556"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}