{"id":113548,"date":"2018-05-29T15:32:42","date_gmt":"2018-05-29T13:32:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113548\/"},"modified":"2018-05-29T15:32:42","modified_gmt":"2018-05-29T13:32:42","slug":"evenement-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/evenement-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions\/","title":{"rendered":"[Evenement] Transitions d\u00e9veloppement durable ! L&rsquo;entreprise face \u00e0 ses nouvelles missions"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/05\/180527.invitationPACTE@Sorbonne31mai-001.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions-45582341009&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Convergences, la <a href=\"https:\/\/www.fondationface.org\/\">Fondation FACE \u2013 les entreprises contre l\u2019exclusion<\/a>, Sorbonne D\u00e9veloppement Durable et la <a href=\"https:\/\/www.les-transitions.org\/la-fondation\/\">Fondation des transitions <\/a>s\u2019associent, avec le soutien de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.imt.fr\/\">Institut Mines T\u00e9l\u00e9com<\/a>, pour r\u00e9clamer plus d\u2019ambition \u00e0 la Loi Pacte, affirmer que de nombreuses exp\u00e9riences existent mais que la loi doit permettre un r\u00e9el changement d\u2019\u00e9chelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Repr\u00e9sentants de l\u2019\u00c9tat, parlementaires, chefs d\u2019entreprises, chercheurs, acteurs du d\u00e9veloppement et de la solidarit\u00e9, artistes, prospectivistes et think tanks confronteront leurs visions, proposeront des \u00e9volutions et soumettront des pistes permettant de concr\u00e9tiser les transitions n\u00e9cessaires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pendant 3 heures se succ\u00e8deront interventions, controverses et pr\u00e9conisations afin de convaincre les d\u00e9cideurs politiques d\u2019enrichir encore le projet et avec la volont\u00e9 de partager aupr\u00e8s du plus grand nombre, une vision \u00e0 la fois ambitieuse et op\u00e9rationnelle par rapport \u00e0 la loi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif est de faire entendre l\u2019ambition Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 et plus globalement les <a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable <\/a>(ODD).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Convaincus que l\u2019innovation port\u00e9e par l\u2019entreprise n\u2019est pas que technologique mais aussi pleinement soci\u00e9tale !<\/p>\n<hr \/>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>&gt;&gt; PROGRAMME &lt;&lt;<\/strong><\/p>\n<p><strong>[9H30 \u2013 10h00] Enjeux :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Bruno Bonnell (D\u00e9put\u00e9 du Rh\u00f4ne)<\/li>\n<li>G\u00e9rard Mestrallet (Pr\u00e9sident de FACE, pr\u00e9sident de l\u2019Europlace)<\/li>\n<li>Jean Luc Perron (Vice-pr\u00e9sident de Convergences)<\/li>\n<li>Yann Toma (Pr\u00e9sident de Sorbonne D\u00e9veloppement durable)<\/li>\n<li>Pierre-Alexandre Teuli\u00e9 (Pr\u00e9sident de la Fondation des Transitions)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>[10h00 \u2013 10h45] Inspiration :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Armand Hatchuel (Professeur Mines ParisTech),<\/li>\n<li>Catherine Borg Capra (direction de l\u2019innovation de la BPI)<\/li>\n<li>Caroline de la Marni\u00e8re (FACE et Institut du Capitalisme Responsable)<\/li>\n<li>Anne-Catherine Husson Traore, (Novethic)<\/li>\n<li>Agn\u00e8s Touraine (Pr\u00e9sident de l\u2019Institut Fran\u00e7ais des administrateurs)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>[10h45 -11h35] L\u2019entreprise \u00e0 mission existe :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>St\u00e9phane Aver (Pr\u00e9sident d\u2019Aaqius)<\/li>\n<li>Benjamin Enault (B\u2019Corp France)<\/li>\n<li>Jean Hornain (DG de Citeo)<\/li>\n<li>Emery Jacquillat (Pr\u00e9sident de la Camif)<\/li>\n<li>Pierre-Andr\u00e9 Poirier (Directeur Ethique et D\u00e9veloppement Durable des Laboratoires Pierre Fabre)<\/li>\n<li>Hugues Sartre (GeoPLC),<\/li>\n<li>Elizabeth Soubelet (Pr\u00e9sidente de Squiz)<\/li>\n<li>Emmanuelle Wargon (senior VP Corporate Affairs &amp; Sustainability Integration Danone)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>[12h35 \u2013 12h35] Propositions pour la Loi PACTE :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Francis Jutand (DGA Institut Mines T\u00e9l\u00e9com)<\/li>\n<li>Saphia Larabi (Fabrique Spinoza)<\/li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9rique Lellouche (CFDT)<\/li>\n<li>Corinne Lepage (Mouvement des entrepreneurs de la nouvelle \u00e9conomie)<\/li>\n<li>Fran\u00e7ois Moreux (CFE-CGC)<\/li>\n<li>Florent Pratlong (La Sorbonne Paris 1)<\/li>\n<li>Claire Videau (Comit\u00e9 21)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>[12h35] Cl\u00e9s pour une transition r\u00e9ussie :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Gilles Berhault (D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Fondation des transitions)<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>[12h45] Conclusion :<br \/>\n<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Stanislas Guerini (D\u00e9put\u00e9 de Paris)<\/li>\n<li>Dominique Potier (D\u00e9put\u00e9 de Meurthe et Moselle)<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.eventbrite.fr\/e\/billets-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions-45582341009&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Convergences, la Fondation FACE \u2013 les entreprises contre l\u2019exclusion, Sorbonne D\u00e9veloppement Durable et la Fondation des transitions s\u2019associent, avec le soutien de l\u2019Institut Mines T\u00e9l\u00e9com, pour r\u00e9clamer plus d\u2019ambition \u00e0 la Loi Pacte, affirmer que de nombreuses exp\u00e9riences existent mais que la loi doit permettre un r\u00e9el changement d\u2019\u00e9chelle. Repr\u00e9sentants de l\u2019\u00c9tat, parlementaires, chefs d\u2019entreprises, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113549,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113548"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113548"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113548\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113553,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113548\/revisions\/113553"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113549"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113548"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113548"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113548"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}