{"id":113619,"date":"2018-06-07T16:57:32","date_gmt":"2018-06-07T14:57:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113619\/"},"modified":"2018-06-07T17:11:22","modified_gmt":"2018-06-07T15:11:22","slug":"colloque-loi-pacte-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/colloque-loi-pacte-transitions-developpement-durable-lentreprise-face-a-ses-nouvelles-missions\/","title":{"rendered":"Colloque Loi Pacte \u00ab Transitions D\u00e9veloppement Durable : l\u2019entreprise face \u00e0 ses nouvelles missions \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/F2A9592.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.les-transitions.org\/2018\/06\/04\/communiqu%C3%A9-de-presse-colloque-loi-pacte-transitions-d%C3%A9veloppement-durable-l-entreprise-face-%C3%A0-ses-nouvelles-missions\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>UNE PREMI\u00c8RE \u00c9TAPE COLLECTIVE POUR UNE LOI PACTE AMBITIEUSE<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Convergences<\/strong><\/a>, la\u00a0<a href=\"https:\/\/www.fondationface.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Fondation FACE &#8211; les entreprises contre l\u2019exclusion<\/strong><\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.sorbonnetransition.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Sorbonne D\u00e9veloppement Durable<\/strong><\/a>\u00a0et la\u00a0<a href=\"https:\/\/www.les-transitions.org\/\" target=\"_blank\"><strong>Fondation des transitions<\/strong><\/a>\u00a0vous remercient chaleureusement\u00a0de votre participation le jeudi 31 mai au Forum \u00ab\u00a0Loi PACTE\u00a0: Transitions D\u00e9veloppement Durable\u00a0: l\u2019entreprise face \u00e0 ses nouvelles missions\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>L\u2019occasion pour nous de souligner qu\u2019\u00ab<em>hier encore,<\/em><em>\u00a0les entreprises ob\u00e9issaient d\u2019abord aux int\u00e9r\u00eats de leurs actionnaires et l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral relevait des pr\u00e9occupations et de l\u2019action des pouvoirs publics. Aujourd\u2019hui, cette partition n\u2019a plus vraiment cours, le bien commun est devenu l\u2019affaire de tous. Alors, la future loi PACTE, qui prend en compte ces \u00e9volutions, contribuera-t-elle vraiment \u00e0 mettre les entreprises au niveau d\u2019ambition fix\u00e9 par les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l\u2019ONU\u00a0? En capacit\u00e9 de contribuer \u00e0 la construction d\u2019un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9 ?\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p>Les 27 interventions de tr\u00e8s haut niveau ont exprim\u00e9, au-del\u00e0 de la riche diversit\u00e9 de points de vue, la convergence d\u2019envie et d\u2019ambition pour la Loi PACTE. La conviction profonde est que nous avons besoin de voir mis en \u0153uvre tr\u00e8s rapidement un \u00e9largissement de l\u2019objet social, la cr\u00e9ation comme dans d\u2019autres pays de l\u2019entreprise \u00e0 mission et plus globalement une transformation rapide vers une entreprise consciente de ses capacit\u00e9s d\u2019innovation et d\u2019action et de prise de responsabilit\u00e9s soci\u00e9tales. C\u2019est aussi \u00e0 une r\u00e9conciliation qu\u2019ont appel\u00e9 les repr\u00e9sentants de r\u00e9seaux, de Fondations, de think tanks, de syndicats, d\u2019entreprises pr\u00e9sents.<\/p>\n<p>400 acteurs de l\u2019\u00e9conomie et des territoires \u00e9taient pr\u00e9sents (1000 inscrits). Ce n\u2019est pas le moment de rel\u00e2cher, bien au contraire c\u2019est un d\u00e9but d\u2019action. Nous allons continuer \u00e0 agir avec vous. Au moment de la pr\u00e9sentation de la Loi en Conseil des ministres, nous publierons une tribune. Dans quelques mois, lorsque la Loi sera en discussion dans les Assembl\u00e9es, nous vous donnerons un nouveau rendez-vous, avec cette fois des exemples internationaux.<\/p>\n<p>Nous comptons sur vous, comme vous pouvez compter sur nous.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel (Convergences), G\u00e9rard Mestrallet (Fondation Agir Contre l&rsquo;Exclusion), Pierre Alexandre Teuli\u00e9 et Gilles Berhault (Fondation des transitions) et Yann Toma (Sorbonne D\u00e9veloppement Durable).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/20180604-10h-CP-FORUM-LOI-PACTE.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRetrouvez la synth\u00e8se des \u00e9changes\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#565656&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb16&Prime;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>RETROUVEZ LES INTERVENANTS EN VID\u00c9OS<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/UAH126yQj_c?rel=0&Prime; frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Stanislas Gu\u00e9rini (D\u00e9put\u00e9 de Paris)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/Dtsauu16ipE\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Catherine Borg-Capra<strong>\u00a0<\/strong>(Directrice des fili\u00e8res industrielles,\u00a0Direction de l&rsquo;Innovation, <a href=\"http:\/\/www.bpifrance.fr\/\">Bpifrance<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/aY9kTzh5pc8&Prime; frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Caroline de la Marnierre<strong>\u00a0<\/strong>(Directrice g\u00e9n\u00e9rale et Fondatrice, <a href=\"http:\/\/www.capitalisme-responsable.com\/\">Institut du Capitalisme Responsable<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/CBDXG7XGW4c\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Benjamin Enault\u00a0(Directeur Associ\u00e9, Utopies &amp; Repr\u00e9sentant de la communaut\u00e9 <a href=\"http:\/\/bcorporation.eu\/france\">BCorporation<\/a> pour la France)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/CHqRE8PmWTQ\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Anne-Catherine Husson-Traore\u00a0(Directrice g\u00e9n\u00e9rale, <a href=\"https:\/\/www.novethic.fr\/\">Novethic<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/5Gwy8BSAL2M?rel=0&Prime; frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Emery Jacquillat (Pr\u00e9sident, <a href=\"https:\/\/www.camif.fr\/\">Camif<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/0woTs4IreY8&Prime; frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9rique Lellouche<strong>\u00a0<\/strong>(Secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9rale RSE\/Gouvernance d&rsquo;entreprise, <a href=\"https:\/\/www.cfdt.fr\/portail\/confederation-j_5\">CFDT<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/xCKhnX2BmzU\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pierre-Andr\u00e9 Poirier<strong>\u00a0<\/strong>(Directeur Ethique et D\u00e9veloppement. Durable, <a href=\"https:\/\/www.pierre-fabre.com\/fr\">Laboratoires Pierre Fabre<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/n0ApRY7tBow\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Agn\u00e8s Touraine<strong>\u00a0<\/strong>(Pr\u00e9sidente, <a href=\"http:\/\/www.ifa-asso.com\/\">Institut Fran\u00e7ais des Administrateurs<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_code admin_label=\u00a0\u00bbCode\u00a0\u00bb]&lt;iframe width=\u00a0\u00bb275&Prime; height=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/lASIhRZ2FNY\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allow=\u00a0\u00bbautoplay; encrypted-media\u00a0\u00bb allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe&gt;[\/et_pb_code][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Emmanuelle Wargon\u00a0(senior VP Corporate Affairs &amp; Sustainability Integration, <a href=\"http:\/\/www.danone.com\/\">Danone<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>UNE PREMI\u00c8RE \u00c9TAPE COLLECTIVE POUR UNE LOI PACTE AMBITIEUSE Convergences, la\u00a0Fondation FACE &#8211; les entreprises contre l\u2019exclusion,\u00a0Sorbonne D\u00e9veloppement Durable\u00a0et la\u00a0Fondation des transitions\u00a0vous remercient chaleureusement\u00a0de votre participation le jeudi 31 mai au Forum \u00ab\u00a0Loi PACTE\u00a0: Transitions D\u00e9veloppement Durable\u00a0: l\u2019entreprise face \u00e0 ses nouvelles missions\u00a0\u00bb. L\u2019occasion pour nous de souligner qu\u2019\u00abhier encore,\u00a0les entreprises ob\u00e9issaient d\u2019abord aux int\u00e9r\u00eats [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113622,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113619"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113619\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113691,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113619\/revisions\/113691"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113622"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}