{"id":113808,"date":"2018-07-05T08:00:33","date_gmt":"2018-07-05T06:00:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113808\/"},"modified":"2018-07-05T10:38:13","modified_gmt":"2018-07-05T08:38:13","slug":"la-tech-au-service-dune-mobilite-inclusive","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-tech-au-service-dune-mobilite-inclusive\/","title":{"rendered":"La tech au service d&rsquo;une mobilit\u00e9 inclusive"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Louis-rampe-3\u00a9-Wheeliz.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Quand on est en fauteuil roulant, on ne peut pas se d\u00e9placer sans voiture am\u00e9nag\u00e9e \u2013 d\u2019une rampe ou d\u2019un poste de conduite \u00e9quip\u00e9 \u2013 faute de transports en commun accessibles, et de pouvoir rentrer dans une voiture classique. Or en France, on compte plus de 100 v\u00e9hicules de ce type. Mutualiser l\u2019ensemble de ce parc, c\u2019est permettre \u00e0 plus de 400 000 personnes en fauteuil \u00e0 cause d\u2019un handicap, et 1,2 million de personnes \u00e2g\u00e9es qui ont perdu leur mobilit\u00e9, de se d\u00e9placer librement, partout en France et \u00e0 moindre co\u00fbt. C\u2019est sur ce pari que Wheeliz, le premier site au monde de location de voitures am\u00e9nag\u00e9es, entre particuliers, a vu le jour en 2015. Aujourd\u2019hui, la startup propose 700 v\u00e9hicules sur l\u2019ensemble du territoire, \u00e0 un prix moyen de 65 \u20ac par jour, soit 20 fois plus de voitures que chez un loueur sp\u00e9cialis\u00e9, et pour un prix trois fois moindre.<\/p>\n<p>Une id\u00e9e r\u00e9volutionnaire ? Pas du tout. De nombreux sites de location de v\u00e9hicules entre particuliers, comme Drivy ou Ouicar, existaient d\u00e9j\u00e0. En revanche, rien n\u2019existait pour les personnes en situation de handicap moteur, alors que ces personnes plus que quiconque, ont besoin de davantage de mobilit\u00e9.<\/p>\n<p>Les outils du num\u00e9riques repr\u00e9sentent un vivier formidable de solutions de mobilit\u00e9 pour le public en situation de handicap, notamment gr\u00e2ce au collaboratif et \u00e0 la solidarit\u00e9. Sur Wheeliz, on observe un vrai sentiment d\u2019entraide, car les utilisateurs \u00e9tant tous concern\u00e9s par les difficult\u00e9s du quotidien pour se d\u00e9placer, ils sont manifestement pr\u00eats \u00e0 rendre service \u00e0 une autre personne dans le besoin. D\u2019autres solutions \u00e9mergent \u00e9galement, bas\u00e9es sur ces m\u00e9caniques de collaboratif par le num\u00e9rique, telle que la plateforme Jaccede, qui permet \u00e0 une personne en fauteuil de noter et d\u00e9crire l\u2019accessibilit\u00e9 des lieux publics, ou encore les jeunes startups comme Faciligo et Handivalise, qui proposent de mettre en relation une personne en situation de handicap avec un accompagnateur dans les transports en commun. Et si l\u2019\u00e8re de la mobilit\u00e9 r\u00e9duite \u00e9tait sur le point de dispara\u00eetre ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Charlotte de Vilmorin<\/strong>, Fondatrice, Wheeliz<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 ! \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quand on est en fauteuil roulant, on ne peut pas se d\u00e9placer sans voiture am\u00e9nag\u00e9e \u2013 d\u2019une rampe ou d\u2019un poste de conduite \u00e9quip\u00e9 \u2013 faute de transports en commun accessibles, et de pouvoir rentrer dans une voiture classique. Or en France, on compte plus de 100 v\u00e9hicules de ce type. Mutualiser l\u2019ensemble de ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113753,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113808"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113808"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113808\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113917,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113808\/revisions\/113917"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113753"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113808"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113808"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113808"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}