{"id":113812,"date":"2018-07-05T08:00:53","date_gmt":"2018-07-05T06:00:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113812\/"},"modified":"2018-07-05T10:36:59","modified_gmt":"2018-07-05T08:36:59","slug":"la-tech-au-service-de-lemploi-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-tech-au-service-de-lemploi-2\/","title":{"rendered":"La tech au service de l&#8217;emploi"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/p.9.1.-2016_ATF_Atelier_Banc-Test_1-\u00a9Aymeric-Warm\u00e9-Janville.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Comment associer emploi et technologie\u00a0? L&#8217;emploi comme moyen ou comme fin ? On n\u2019associe pas imm\u00e9diatement Tech et r\u00e9insertion professionnelle alors que nombreux sont les exemples qui d\u00e9montrent le potentiel de la technologie au service de l\u2019emploi. De la r\u00e9paration du hardware \u00e0 la construction de logiciels facilitant l\u2019acc\u00e8s aux usagers en passant par des services 100% Tech pour favoriser l\u2019acc\u00e8s et le maintien de l\u2019emploi, tout est possible\u00a0!<\/p>\n<p>En France, <a href=\"http:\/\/www.rezosocial.org\/\">R\u00e9zoSocial <\/a>emploie des personnes en grande pr\u00e9carit\u00e9 qui ont un potentiel en informatique : SDF, femmes victimes de violences, personnes en situation de handicap. L\u2019entreprise permet ainsi \u00e0 des personnes jug\u00e9es inemployables de trouver un emploi p\u00e9renne en moins de 2 ans gr\u00e2ce \u00e0 la technologie. D\u2019apr\u00e8s Idriss Bennani, le co-cr\u00e9ateur\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0L\u2019ESS porte des innovations soci\u00e9tales, mais aussi technologiques ! Nous avons d\u00e9montr\u00e9 qu\u2019il est possible d\u2019allier le travail social et les prestations \u00e0 forte valeur ajout\u00e9e en informatique. Chacun a des talents, \u00e0 nous de les d\u00e9tecter et de les faire fleurir.\u00bb. Un autre exemple en France, <a href=\"http:\/\/www.atf-gaia.fr\/\">ATF Gaia<\/a> embauche des personnes en difficult\u00e9 pour restaurer des ordinateurs usag\u00e9s. \u00ab\u00a0 En 2016, l\u2019entreprise \u00a0a r\u00e9par\u00e9 et vendu 103\u00a0419 mat\u00e9riels informatiques permettant la cr\u00e9ation de 14 emplois dont 10 pour des travailleurs handicap\u00e9s, ainsi que la p\u00e9rennisation et la professionnalisation d\u2019une soixantaine d\u2019emplois. Chaque ann\u00e9e c\u2019est une dizaine de personnes en situation de handicap qui int\u00e8grent nos \u00e9quipes.\u00bb, t\u00e9moigne Sylvain Couthier, pr\u00e9sident du Groupe.<\/p>\n<p>En Italie, nombreuses sont les entreprises sociales qui font de la r\u00e9insertion, mais plus rares celles qui utilisent le digital. Parmi elles, Fraternit\u00e0 Sistemi emploie exclusivement des personnes en situation de fragilit\u00e9 physique ou psychique. Les employ\u00e9s utilisent le digital pour effectuer des recherches cadastrales et notariales sur le territoire pour les villes ou administrations publiques. Son impact est triple\u00a0: gain pour l&rsquo;administration, cr\u00e9ation et valorisation des connaissances digitales des salari\u00e9s qui les m\u00e8nent \u00e0 l&rsquo;autonomie. Un second exemple en Italie, MAAM (MaternityAsAMaster) a permis \u00e0 1500 m\u00e8res et 100 p\u00e8res de reprendre le travail plus facilement en proposant des parcours digitaux \u00e9labor\u00e9s sur l\u2019exp\u00e9rience de la maternit\u00e9. Un dernier exemple en Europe, Passwerk, en Belgique engage des personnes pr\u00e9sentant un profil du spectre de l&rsquo;autisme (PSA) pour tester des logiciels.<\/p>\n<p>Ces entreprises sociales font aujourd\u2019hui face \u00e0 plusieurs obstacles, dont l\u2019un des plus r\u00e9currents est d\u2019atteindre un plus grand nombre et une plus grande diversit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficiaires. Les entreprises sociales ont donc besoin de l\u2019expertise d\u2019acteurs d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents ou ayant acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es comme celles fournies par P\u00f4le Emploi sur les ch\u00f4meurs. Par exemple, l\u2019association WIMOOV qui accompagne les publics en situation de fragilit\u00e9 vers une mobilit\u00e9 autonome en faveur de l\u2019emploi, se digitalise gr\u00e2ce \u00e0 un contrat \u00e0 impact social (CIS) en cours de structuration par BNP Paribas et \u00e9valu\u00e9 par KISO<a href=\"https:\/\/www.kimso.fr\/\">M<\/a>. L\u2019ambition du projet est d\u2019ins\u00e9rer davantage de personnes dans le monde du travail gr\u00e2ce \u00e0 la Tech.<\/p>\n<p>Tous ces exemples t\u00e9moignent de la force du digital comme levier pour l\u2019emploi. Multiples sont les d\u00e9fis de ce mariage entre entrepreneuriat et Tech for good, mais nombreuses sont aussi les entreprises sociales \u00e0 travers le monde qui ont r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019approprier et \u00e0 exploiter le potentiel incalculable du digital.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Claudia Belli, <\/strong>Responsable Social Business et Microfinance, BNP Paribas<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 ! \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment associer emploi et technologie\u00a0? L&#8217;emploi comme moyen ou comme fin ? On n\u2019associe pas imm\u00e9diatement Tech et r\u00e9insertion professionnelle alors que nombreux sont les exemples qui d\u00e9montrent le potentiel de la technologie au service de l\u2019emploi. De la r\u00e9paration du hardware \u00e0 la construction de logiciels facilitant l\u2019acc\u00e8s aux usagers en passant par des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113757,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113812"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113812"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113812\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113920,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113812\/revisions\/113920"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113757"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113812"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113812"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113812"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}