{"id":113818,"date":"2018-07-05T08:00:52","date_gmt":"2018-07-05T06:00:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113818\/"},"modified":"2018-07-05T10:36:29","modified_gmt":"2018-07-05T08:36:29","slug":"se-donner-les-moyens-dune-societe-numerique-solidaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/se-donner-les-moyens-dune-societe-numerique-solidaire\/","title":{"rendered":"Se donner les moyens d&rsquo;une soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique solidaire"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Emmaus-Connect-social-media.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Recherche d\u2019emploi, sant\u00e9, logement, acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information, lien social\u2026 Aujourd\u2019hui, <\/strong><strong>la digitalisation du monde s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et donne naissance \u00e0 un monde bient\u00f4t 100% connect\u00e9. Ce mouvement de transformation profonde de la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9cessite de mettre \u00e0 niveau les 32% de Fran\u00e7ais en difficult\u00e9 dans leur d\u00e9marches en ligne. <a href=\"http:\/\/emmaus-connect.org\/\">Emma\u00fcs Connect<\/a> et <a href=\"http:\/\/wetechcare.org\/\">WeTechCare<\/a> appellent \u00e0 la mobilisation collective autour de trois priorit\u00e9s.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>L\u2019inclusion num\u00e9rique, nouveau d\u00e9fi du XXI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>A l\u2019heure o\u00f9 le sujet du droit \u00e0 la d\u00e9connexion \u00e9merge et o\u00f9 l\u2019usage de nos donn\u00e9es personnelles fait d\u00e9bat, 32% de Fran\u00e7ais sont dans l\u2019incapacit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier de ce que les nouvelles technologies apportent. Parmi eux, 5 millions cumulent situation sociale instable et p\u00e9nibilit\u00e9 en ligne. Plus qu\u2019un \u00ab\u00a0manque \u00e0 gagner\u00a0\u00bb, ce handicap est en r\u00e9alit\u00e9 un facteur d\u2019exclusion.<\/p>\n<p>L\u2019ann\u00e9e 2016 a vu appara\u00eetre les premiers services publics exclusivement en ligne. Or, la g\u00e9n\u00e9ralisation de cette tendance \u00e0 tous les secteurs n\u2019est qu\u2019une question de temps. D\u00e9sormais, la question du digital ne fait plus d\u00e9bat mais s\u2019impose \u00e0 tous dans de nombreux domaines. Les personnes les plus fragiles et isol\u00e9es sont particuli\u00e8rement p\u00e9nalis\u00e9es par leur m\u00e9connaissance du digital. Leurs visages sont multiples\u00a0: personnes \u00e0 bas revenus, jeunes en insertion, seniors isol\u00e9s, personnes sans domicile, migrants.<\/p>\n<p>Cette urgence sociale in\u00e9dite g\u00e9n\u00e8re aujourd\u2019hui de nouvelles formes de solidarit\u00e9\u00a0: soci\u00e9t\u00e9 civile, associations, acteurs sociaux, gouvernements, entreprises, m\u00e9dias, chacun a le pouvoir de s\u2019engager, de sensibiliser, de transmettre ses comp\u00e9tences. L\u2019illettrisme du XXI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle se joue d\u00e9sormais derri\u00e8re les \u00e9crans et implique une responsabilit\u00e9 collective\u00a0: la\u00a0 fracture num\u00e9rique peut cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 deux vitesses, mais elle peut aussi favoriser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. La volont\u00e9 d\u2019agir est l\u00e0. Des acteurs priv\u00e9s et publics comme la Caisse d\u2019Allocations Familiales (CAF), P\u00f4le Emploi, La Banque Postale, mais aussi les territoires s\u2019emparent aujourd\u2019hui de ce sujet, conscients de l\u2019enjeu de mettre \u00e0 niveau leurs usagers \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 leurs propres services se d\u00e9mat\u00e9rialisent. Cependant, ce n\u2019est qu\u2019en coordonnant toutes ces actions que nous parviendrons au changement d\u2019\u00e9chelle n\u00e9cessaire.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Les moyens pour agir <\/strong><\/p>\n<p>Quels leviers d\u2019action face \u00e0 l\u2019ampleur d\u2019un tel besoin\u00a0? Trois priorit\u00e9s peuvent \u00eatre identifi\u00e9es. La premi\u00e8re est la formation directe. Pour se familiariser avec les outils digitaux et devenir autonome en ligne, la majorit\u00e9 des personnes en difficult\u00e9 num\u00e9rique ont besoin d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es. Derri\u00e8re ce constat simple se cachent des modalit\u00e9s p\u00e9dagogiques tr\u00e8s complexes\u00a0: un jeune, un s\u00e9nior, un migrant, n\u2019auront ni les m\u00eames leviers de motivation, ni les m\u00eames besoins, ni les m\u00eames appr\u00e9hensions face \u00e0 un \u00e9cran. Alors qu\u2019une personne \u00e2g\u00e9e sera plus longuement en p\u00e9nibilit\u00e9 sur l\u2019interface elle-m\u00eame, un jeune, habitu\u00e9 \u00e0 l\u2019usage r\u00e9cr\u00e9atif du smartphone, aura davantage de difficult\u00e9 \u00e0 assimiler les outils num\u00e9riques traditionnels pour son insertion professionnelle. Une personne migrante, quant \u00e0 elle, sera plus fr\u00e9quemment confront\u00e9e \u00e0 la barri\u00e8re de la langue. A l\u2019inverse, son apprentissage du num\u00e9rique pourra acc\u00e9l\u00e9rer son assimilation du fran\u00e7ais. Pour former ces personnes, des ressources d\u2019apprentissage adapt\u00e9es, mais aussi une v\u00e9ritable pr\u00e9sence sur le terrain est n\u00e9cessaire. Pour cela, Emma\u00fcs Connect d\u00e9veloppe des parcours p\u00e9dagogiques adapt\u00e9s \u00e0 ses publics et poursuit son d\u00e9ploiement dans les grandes villes de France, aux c\u00f4t\u00e9s de centaines de structures d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la m\u00e9diation num\u00e9rique.<\/p>\n<p>La seconde priorit\u00e9 est l\u2019\u00e9quipement des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 num\u00e9rique\u00a0: comment apprendre sans smartphone et ordinateur, ou sans connexion\u00a0? Emma\u00fcs Connect a ainsi connect\u00e9 pr\u00e8s de 30\u00a0000 personnes en 5 ans gr\u00e2ce \u00e0 son partenaire fondateur SFR et de nombreux acteurs associatifs qui contribuent \u00e0 \u00e9quiper les personnes en difficult\u00e9.<\/p>\n<p>Enfin, le changement d\u2019\u00e9chelle escompt\u00e9 ne sera possible qu\u2019\u00e0 travers la mise en r\u00e9seau de tous les acteurs impliqu\u00e9s. Comment\u00a0? En d\u00e9veloppant des plateformes pour coordonner le travail \u00e0 mener sur chaque territoire, et en outillant les acteurs de l\u2019insertion pour les former eux-m\u00eames \u00e0 la m\u00e9diation num\u00e9rique. C\u2019est \u00e0 cela que travaille actuellement WeTechCare. A travers la plateforme Les Bons Clics, cette association s\u0153ur d\u2019Emma\u00fcs Connect diagnostique le niveau de pr\u00e9carit\u00e9 num\u00e9rique, oriente les usagers vers les bons interm\u00e9diaires, et fournit les ressources p\u00e9dagogiques n\u00e9cessaires.<\/p>\n<p>Le chemin peut sembler long mais nous faisons face \u00e0 un magnifique d\u00e9fi dont l\u2019impact est immense, pour faire du num\u00e9rique une chance pour tous et lui donner un nouveau sens.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Jean Deydier, <\/strong>Directeur &amp; Fondateur, Emma\u00fcs Connect &amp; WeTechCare<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 ! \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Recherche d\u2019emploi, sant\u00e9, logement, acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information, lien social\u2026 Aujourd\u2019hui, la digitalisation du monde s\u2019acc\u00e9l\u00e8re et donne naissance \u00e0 un monde bient\u00f4t 100% connect\u00e9. Ce mouvement de transformation profonde de la soci\u00e9t\u00e9 n\u00e9cessite de mettre \u00e0 niveau les 32% de Fran\u00e7ais en difficult\u00e9 dans leur d\u00e9marches en ligne. Emma\u00fcs Connect et WeTechCare appellent \u00e0 la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113759,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113818"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113818"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113818\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113922,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113818\/revisions\/113922"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113759"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113818"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113818"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113818"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}