{"id":113881,"date":"2018-07-05T08:00:15","date_gmt":"2018-07-05T06:00:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113881\/"},"modified":"2018-07-05T10:33:45","modified_gmt":"2018-07-05T08:33:45","slug":"innovateurs-sociaux-et-tech-de-tous-les-pays-unissez-vous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/innovateurs-sociaux-et-tech-de-tous-les-pays-unissez-vous\/","title":{"rendered":"Innovateurs sociaux et tech de tous les pays, unissez-vous !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/photo_40004_20150814.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La French Tech a montr\u00e9 que la France est un territoire d\u2019innovation. Mais nos startups ne sont pas seulement num\u00e9riques\u2026 elles sont aussi sociales. Et les entrepreneurs pionniers de la Social Tech nous montrent tout l&rsquo;int\u00e9r\u00eat d&rsquo;allier innovation sociale et num\u00e9rique.<\/p>\n<p>Ils s\u2019appellent Faciligo, Welp, Entourage ou Too Good To Go et utilisent toutes les potentialit\u00e9s du num\u00e9rique pour faciliter le transport des personnes handicap\u00e9es, renforcer l\u2019engagement civique, d\u00e9velopper du lien avec les plus exclus ou lutter contre le gaspillage alimentaire. Ils ont fait du num\u00e9rique un levier pour r\u00e9pondre aux urgences sociales et environnementales, faire \u00e9voluer les pratiques et cr\u00e9er de nouvelles connexions citoyennes, de nouvelles solidarit\u00e9s.<\/p>\n<p>Mais ces entreprises sociales ne repr\u00e9sentent aujourd\u2019hui qu\u2019une partie \u00e9merg\u00e9e de l\u2019iceberg. Leur mod\u00e8le \u00e9conomique est viable et en plein essor avec des investisseurs engag\u00e9s, mais leur rendement et la rapidit\u00e9 de leur d\u00e9veloppement est loin de ressembler \u00e0 celui des entrepreneurs num\u00e9riques courtis\u00e9s par les business angels. Pourtant, ils cherchent tous \u00e0 faire bouger les lignes durablement, ce sont tous les acteurs du changement. Alors pourquoi n\u2019y a-t-il pas plus de num\u00e9rique dans l\u2019innovation sociale\u00a0? Comment exploiter les incalculables synergies entre le num\u00e9rique et l\u2019entrepreneuriat social\u00a0?<\/p>\n<p>S\u2019il ne fait aucun doute que les outils num\u00e9riques sont un levier colossal d\u2019innovation sociale, les entrepreneurs sociaux peinent d\u2019abord \u00e0 s\u2019en saisir pour d\u00e9velopper leurs projets\u00a0: ils sont trop chers dans les phases d\u2019amor\u00e7age et parfois m\u00eame peu ou pas adapt\u00e9s. Et, comme un contrepoint, certaines startups Tech qui souhaitent agir davantage pour le bien commun n\u2019arrivent pas \u00e0 int\u00e9grer pleinement la d\u00e9marche dans leur mod\u00e8le et leurs actions.<\/p>\n<p>Alors, comment les aider \u00e0 coop\u00e9rer, \u00e0 se polliniser ? Car quand les acteurs des deux univers s\u2019allient, ils se renforcent. C\u2019est ainsi qu\u2019Emma\u00fcs a lanc\u00e9 sa boutique en ligne, Label Emma\u00fcs, une version sociale et solidaire du Bon Coin, afin de vendre une partie des objets d\u2019occasion collect\u00e9s par les compagnons de la communaut\u00e9. L\u2019association SOS M\u00e9diterran\u00e9e, quant \u00e0 elle, s\u2019est associ\u00e9e avec le hacker et entrepreneur social Ga\u00ebl Musquet, afin d\u2019am\u00e9liorer le syst\u00e8me de communication de l\u2019Aquarius, un bateau qui navigue au large de la Libye pour tenter de sauver les migrants. Un autre exemple\u00a0: quand la plateforme Take it Easy s\u2019effondre, une partie de ses livreurs en Belgique ont choisi de d\u00e9velopper leur activit\u00e9 avec le statut d\u2019entrepreneur-salari\u00e9 dans le cadre de la coop\u00e9rative SMART. Voil\u00e0 une histoire de redynamisation \u00e9conomique via un mod\u00e8le collaboratif et social.<\/p>\n<p>Il est donc possible de nous rassembler pour affirmer des valeurs et des objectifs communs pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Nous avons un immense enjeu \u00e0 ce que ces entreprises d\u00e9veloppent ensemble\u00a0leur performance sociale et \u00e9conomique, qu\u2019elles se rencontrent, s\u2019inspirent, grandissent et s\u2019\u00e9panouissent. En France, cela passera, entre autres, par l\u2019activation de rencontres et de mises en r\u00e9seau dans tout le territoire, la mise \u00e0 disposition d\u2019outils juridiques et de financements adapt\u00e9s et la cr\u00e9ation de programmes d\u2019accompagnement innovants. En cela, l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur d\u2019innovation sociale qui sera lanc\u00e9 par le gouvernement en 2018 peut et doit jouer un r\u00f4le central pour embarquer tout notre \u00e9cosyst\u00e8me.<\/p>\n<p>A nous de rapprocher l\u2019innovation sociale et le num\u00e9rique pour que ces cr\u00e9ateurs d\u2019avenir puissent \u00e9changer et partager des valeurs et des mani\u00e8res de fonctionner au-del\u00e0 du premier cercle des convaincus. Entrepreneurs engag\u00e9s, vous faites le monde de demain, mais vos savoir-faire et vos convictions doivent s\u2019unir pour qu\u2019il soit durablement meilleur\u00a0: plus humain, juste, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique\u00a0!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Caroline Neyron<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Mouves<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La French Tech a montr\u00e9 que la France est un territoire d\u2019innovation. Mais nos startups ne sont pas seulement num\u00e9riques\u2026 elles sont aussi sociales. Et les entrepreneurs pionniers de la Social Tech nous montrent tout l&rsquo;int\u00e9r\u00eat d&rsquo;allier innovation sociale et num\u00e9rique. Ils s\u2019appellent Faciligo, Welp, Entourage ou Too Good To Go et utilisent toutes les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113775,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>La French Tech a montr\u00e9 que la France est un territoire d\u2019innovation. Mais nos startups ne sont pas seulement num\u00e9riques\u2026 elles sont aussi sociales. Et les entrepreneurs pionniers de la Social Tech nous montrent tout l'int\u00e9r\u00eat d'allier innovation sociale et num\u00e9rique.<\/p><p>Ils s\u2019appellent Faciligo, Welp, Entourage ou Too Good To Go et utilisent toutes les potentialit\u00e9s du num\u00e9rique pour faciliter le transport des personnes handicap\u00e9es, renforcer l\u2019engagement civique, d\u00e9velopper du lien avec les plus exclus ou lutter contre le gaspillage alimentaire. Ils ont fait du num\u00e9rique un levier pour r\u00e9pondre aux urgences sociales et environnementales, faire \u00e9voluer les pratiques et cr\u00e9er de nouvelles connexions citoyennes, de nouvelles solidarit\u00e9s.<\/p><p>Mais ces entreprises sociales ne repr\u00e9sentent aujourd\u2019hui qu\u2019une partie \u00e9merg\u00e9e de l\u2019iceberg. Leur mod\u00e8le \u00e9conomique est viable et en plein essor avec des investisseurs engag\u00e9s, mais leur rendement et la rapidit\u00e9 de leur d\u00e9veloppement est loin de ressembler \u00e0 celui des entrepreneurs num\u00e9riques courtis\u00e9s par les business angels. Pourtant, ils cherchent tous \u00e0 faire bouger les lignes durablement, ce sont tous les acteurs du changement. Alors pourquoi n\u2019y a-t-il pas plus de num\u00e9rique dans l\u2019innovation sociale\u00a0? Comment exploiter les incalculables synergies entre le num\u00e9rique et l\u2019entrepreneuriat social\u00a0?<\/p><p>S\u2019il ne fait aucun doute que les outils num\u00e9riques sont un levier colossal d\u2019innovation sociale, les entrepreneurs sociaux peinent d\u2019abord \u00e0 s\u2019en saisir pour d\u00e9velopper leurs projets\u00a0: ils sont trop chers dans les phases d\u2019amor\u00e7age et parfois m\u00eame peu ou pas adapt\u00e9s. Et, comme un contrepoint, certaines startups Tech qui souhaitent agir davantage pour le bien commun n\u2019arrivent pas \u00e0 int\u00e9grer pleinement la d\u00e9marche dans leur mod\u00e8le et leurs actions.<\/p><p>Alors, comment les aider \u00e0 coop\u00e9rer, \u00e0 se polliniser ? Car quand les acteurs des deux univers s\u2019allient, ils se renforcent. C\u2019est ainsi qu\u2019Emma\u00fcs a lanc\u00e9 sa boutique en ligne, Label Emma\u00fcs, une version sociale et solidaire du Bon Coin, afin de vendre une partie des objets d\u2019occasion collect\u00e9s par les compagnons de la communaut\u00e9. L\u2019association SOS M\u00e9diterran\u00e9e, quant \u00e0 elle, s\u2019est associ\u00e9e avec le hacker et entrepreneur social Ga\u00ebl Musquet, afin d\u2019am\u00e9liorer le syst\u00e8me de communication de l\u2019Aquarius, un bateau qui navigue au large de la Libye pour tenter de sauver les migrants. Un autre exemple\u00a0: quand la plateforme Take it Easy s\u2019effondre, une partie de ses livreurs en Belgique ont choisi de d\u00e9velopper leur activit\u00e9 avec le statut d\u2019entrepreneur-salari\u00e9 dans le cadre de la coop\u00e9rative SMART. Voil\u00e0 une histoire de redynamisation \u00e9conomique via un mod\u00e8le collaboratif et social. \u00a0<\/p><p>Il est donc possible de nous rassembler pour affirmer des valeurs et des objectifs communs pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Nous avons un immense enjeu \u00e0 ce que ces entreprises d\u00e9veloppent ensemble\u00a0leur performance sociale et \u00e9conomique, qu\u2019elles se rencontrent, s\u2019inspirent, grandissent et s\u2019\u00e9panouissent. En France, cela passera, entre autres, par l\u2019activation de rencontres et de mises en r\u00e9seau dans tout le territoire, la mise \u00e0 disposition d\u2019outils juridiques et de financements adapt\u00e9s et la cr\u00e9ation de programmes d\u2019accompagnement innovants. En cela, l\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur d\u2019innovation sociale qui sera lanc\u00e9 par le gouvernement en 2018 peut et doit jouer un r\u00f4le central pour embarquer tout notre \u00e9cosyst\u00e8me.<\/p><p>A nous de rapprocher l\u2019innovation sociale et le num\u00e9rique pour que ces cr\u00e9ateurs d\u2019avenir puissent \u00e9changer et partager des valeurs et des mani\u00e8res de fonctionner au-del\u00e0 du premier cercle des convaincus. Entrepreneurs engag\u00e9s, vous faites le monde de demain, mais vos savoir-faire et vos convictions doivent s\u2019unir pour qu\u2019il soit durablement meilleur\u00a0: plus humain, juste, \u00e9cologique et d\u00e9mocratique\u00a0!<\/p><p>\u00a0<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Caroline Neyron<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du Mouves<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113881"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113881"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113881\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113928,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113881\/revisions\/113928"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113881"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113881"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113881"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}