{"id":113814,"date":"2018-07-05T08:00:31","date_gmt":"2018-07-05T06:00:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113814\/"},"modified":"2018-07-05T10:36:49","modified_gmt":"2018-07-05T08:36:49","slug":"le-numerique-et-lentrepreneuriat-social-pour-une-jeunesse-qui-change-le-monde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-numerique-et-lentrepreneuriat-social-pour-une-jeunesse-qui-change-le-monde\/","title":{"rendered":"Le num\u00e9rique et l&rsquo;entrepreneuriat social pour une jeunesse qui change le monde !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/97-des-jeunes-de-la-generation-y-et-z-aspirent-\u00e0-avoir-un-impact-positif.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030 fix\u00e9s par l\u2019Organisation des Nations Unies constituent autant de d\u00e9fis \u00e0 relever dans les 13 ann\u00e9es \u00e0 venir. D\u2019ici 2030, la demande globale d\u2019\u00e9nergie s\u2019accro\u00eetra de 50 %, 48 % de la population vivra dans des r\u00e9gions en p\u00e9nurie d\u2019eau et le niveau de la mer aura sans doute augment\u00e9 de presque 12 cm. Si l\u2019ensemble de la population mondiale adoptait le m\u00eame r\u00e9gime alimentaire que nos concitoyens europ\u00e9ens ou am\u00e9ricains, la production agricole n\u2019arriverait pas \u00e0 nourrir 4 milliards d\u2019habitants\u00a0! En outre, la rar\u00e9faction des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques alimentera des conflits r\u00e9gionaux et provoquera des flux migratoires massifs.<\/p>\n<p>R\u00e9soudre ces d\u00e9fis suppose une v\u00e9ritable rupture par l\u2019innovation de l\u2019ensemble des acteurs \u00e9conomiques et sociaux, et tout particuli\u00e8rement d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes entrepreneurs sociaux. 97% des jeunes de la g\u00e9n\u00e9ration Y et Z recherchent du sens dans leur vie et aspirent \u00e0 avoir un impact positif fort dans la soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est la raison pour laquelle des millions de jeunes aux quatre coins du globe choisissent de cr\u00e9er ou de rejoindre des entreprises sociales et solidaires.<\/p>\n<p>La g\u00e9n\u00e9ralisation du cloud, la mobilit\u00e9, les services intelligents, le big data et les moteurs d\u2019intelligence artificielle coupl\u00e9s \u00e0 de nouvelles interfaces homme-machine (r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou augment\u00e9e\u2026) r\u00e9volutionnent le monde de l\u2019entreprise et bouleversent l\u2019ensemble du paysage \u00e9conomique. Chez Microsoft, nous pensons que le num\u00e9rique est un facteur d&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances et que notre jeunesse, partout dans le monde, doit pouvoir en saisir les opportunit\u00e9s actuelles et futures. Depuis plus de 30 ans, le Groupe investit dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation au num\u00e9rique avec une initiative telle que Youth Spark qui facilite l\u2019accessibilit\u00e9 et l\u2019employabilit\u00e9 \u00e0 des millions de jeunes dans plus de cent pays. Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019innovation des startups, le concours Imagine Cup s\u2019apparente \u00e0 une v\u00e9ritable coupe du monde des jeunes d\u00e9veloppeurs. Lors de la derni\u00e8re \u00e9dition, plusieurs laur\u00e9ats portaient des projets \u00e0 tr\u00e8s fort impact social \u00e0 l\u2019image de X.Glu qui propose une application mobile ludique permettant de r\u00e9aliser des tests de glucose \u00e0 des enfants diab\u00e9tiques sous le contr\u00f4le des parents et des m\u00e9decins, ou encore de Nash qui pilote un r\u00e9seau de drones intelligents permettant d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les secours lors de d\u00e9sastres naturels.<\/p>\n<p>Ce mouvement \u00ab\u00a0Tech for Good\u00a0\u00bb se nourrit des innovations technologiques les plus avanc\u00e9es (intelligence artificielle, machine learning, \u2026) pour transformer le monde. Dans l\u2019Etat d\u2019Andra Pradesh en Inde, un mod\u00e8le pr\u00e9dictif permet de pr\u00e9voir et de r\u00e9duire les facteurs de d\u00e9crochage scolaire parmi les 5 millions de jeunes.<\/p>\n<p>T\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de cette r\u00e9volution du num\u00e9rique, j\u2019ai souhait\u00e9 aussi en devenir un acteur engag\u00e9 en cofondant avec ma famille\u00a0Live for Good. Inspir\u00e9 par notre fils Gabriel, Live for Good a pour mission de r\u00e9v\u00e9ler le potentiel de jeunes venus de tous horizons par l\u2019entrepreneuriat social et le num\u00e9rique. A cet \u00e9gard, le Prix Gabriel constitue un appel \u00e0 projets annuel d\u00e9di\u00e9 aux jeunes entrepreneurs sociaux et propose un programme d\u2019accompagnement complet comprenant notamment une dotation financi\u00e8re et un soutien humain important. Aujourd\u2019hui, plus de 300 jeunes ont rejoint la Communaut\u00e9 des \u00ab\u00a0Entrepreneurs for Good\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Des jeunes qui innovent au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019image de Yassine qui, \u00e0 travers son projet Humans Relais, d\u00e9veloppe des solutions num\u00e9riques pour aider les personnes sans-abri, de Kayoum qui r\u00e9v\u00e8le le march\u00e9 cach\u00e9 des comp\u00e9tences avec Whire et propose des alternatives aux personnes \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 du travail ou encore de Cassandra qui recycle et transforme les d\u00e9chets plastiques en entreprise avec sa machine Plast\u2019if. Comme Yassine, Kayoum et Cassandra, des centaines, des milliers de jeunes rel\u00e8vent les plus grands d\u00e9fis sociaux et environnementaux et contribuent activement \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de nos soci\u00e9t\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la \u00ab\u00a0Tech for Good\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Donner du sens \u00e0 l\u2019action de son entreprise comme \u00e0 sa vie, c\u2019est se poser la question essentielle du \u00ab\u00a0Pourquoi\u00a0?\u00a0\u00bb. Mark Twain a saisi l\u2019essence de cette question lorsqu\u2019il disait : \u00ab\u00a0Les deux jours les plus importants de votre vie sont le jour de votre naissance et le jour o\u00f9 vous d\u00e9couvrez pourquoi \u00bb. Trouver la r\u00e9ponse \u00e0 cette question constitue un formidable espoir \u00e0 promouvoir\u00a0et une chance \u00e0 saisir pour cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entrepreneurs.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Jean-Philippe Courtois<\/strong><br \/>\nVice-pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif, Microsoft Corporation<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">&amp; Pr\u00e9sident, cofondateur de Live for Good<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030 fix\u00e9s par l\u2019Organisation des Nations Unies constituent autant de d\u00e9fis \u00e0 relever dans les 13 ann\u00e9es \u00e0 venir. D\u2019ici 2030, la demande globale d\u2019\u00e9nergie s\u2019accro\u00eetra de 50 %, 48 % de la population vivra dans des r\u00e9gions en p\u00e9nurie d\u2019eau et le niveau de la mer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113777,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Les 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019horizon 2030 fix\u00e9s par l\u2019Organisation des Nations Unies constituent autant de d\u00e9fis \u00e0 relever dans les 13 ann\u00e9es \u00e0 venir. D\u2019ici 2030, la demande globale d\u2019\u00e9nergie s\u2019accro\u00eetra de 50 %, 48 % de la population vivra dans des r\u00e9gions en p\u00e9nurie d\u2019eau et le niveau de la mer aura sans doute augment\u00e9 de presque 12 cm. Si l\u2019ensemble de la population mondiale adoptait le m\u00eame r\u00e9gime alimentaire que nos concitoyens europ\u00e9ens ou am\u00e9ricains, la production agricole n\u2019arriverait pas \u00e0 nourrir 4 milliards d\u2019habitants\u00a0! En outre, la rar\u00e9faction des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques alimentera des conflits r\u00e9gionaux et provoquera des flux migratoires massifs.<\/p><p>R\u00e9soudre ces d\u00e9fis suppose une v\u00e9ritable rupture par l\u2019innovation de l\u2019ensemble des acteurs \u00e9conomiques et sociaux, et tout particuli\u00e8rement d\u2019une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de jeunes entrepreneurs sociaux. 97% des jeunes de la g\u00e9n\u00e9ration Y et Z recherchent du sens dans leur vie et aspirent \u00e0 avoir un impact positif fort dans la soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est la raison pour laquelle des millions de jeunes aux quatre coins du globe choisissent de cr\u00e9er ou de rejoindre des entreprises sociales et solidaires.<\/p><p>La g\u00e9n\u00e9ralisation du cloud, la mobilit\u00e9, les services intelligents, le big data et les moteurs d\u2019intelligence artificielle coupl\u00e9s \u00e0 de nouvelles interfaces homme-machine (r\u00e9alit\u00e9 virtuelle ou augment\u00e9e\u2026) r\u00e9volutionnent le monde de l\u2019entreprise et bouleversent l\u2019ensemble du paysage \u00e9conomique. Chez Microsoft, nous pensons que le num\u00e9rique est un facteur d'\u00e9galit\u00e9 des chances et que notre jeunesse, partout dans le monde, doit pouvoir en saisir les opportunit\u00e9s actuelles et futures. Depuis plus de 30 ans, le Groupe investit dans le domaine de l\u2019\u00e9ducation au num\u00e9rique avec une initiative telle que Youth Spark qui facilite l\u2019accessibilit\u00e9 et l\u2019employabilit\u00e9 \u00e0 des millions de jeunes dans plus de cent pays. Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019innovation des startups, le concours Imagine Cup s\u2019apparente \u00e0 une v\u00e9ritable coupe du monde des jeunes d\u00e9veloppeurs. Lors de la derni\u00e8re \u00e9dition, plusieurs laur\u00e9ats portaient des projets \u00e0 tr\u00e8s fort impact social \u00e0 l\u2019image de X.Glu qui propose une application mobile ludique permettant de r\u00e9aliser des tests de glucose \u00e0 des enfants diab\u00e9tiques sous le contr\u00f4le des parents et des m\u00e9decins, ou encore de Nash qui pilote un r\u00e9seau de drones intelligents permettant d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les secours lors de d\u00e9sastres naturels.<\/p><p>Ce mouvement \u00ab\u00a0Tech for Good\u00a0\u00bb se nourrit des innovations technologiques les plus avanc\u00e9es (intelligence artificielle, machine learning, \u2026) pour transformer le monde. Dans l\u2019Etat d\u2019Andra Pradesh en Inde, un mod\u00e8le pr\u00e9dictif permet de pr\u00e9voir et de r\u00e9duire les facteurs de d\u00e9crochage scolaire parmi les 5 millions de jeunes.<\/p><p>T\u00e9moin privil\u00e9gi\u00e9 de cette r\u00e9volution du num\u00e9rique, j\u2019ai souhait\u00e9 aussi en devenir un acteur engag\u00e9 en cofondant avec ma famille\u00a0Live for Good. Inspir\u00e9 par notre fils Gabriel, Live for Good a pour mission de r\u00e9v\u00e9ler le potentiel de jeunes venus de tous horizons par l\u2019entrepreneuriat social et le num\u00e9rique. A cet \u00e9gard, le Prix Gabriel constitue un appel \u00e0 projets annuel d\u00e9di\u00e9 aux jeunes entrepreneurs sociaux et propose un programme d\u2019accompagnement complet comprenant notamment une dotation financi\u00e8re et un soutien humain important. Aujourd\u2019hui, plus de 300 jeunes ont rejoint la Communaut\u00e9 des \u00ab\u00a0Entrepreneurs for Good\u00a0\u00bb.<\/p><p>Des jeunes qui innovent au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019image de Yassine qui, \u00e0 travers son projet Humans Relais, d\u00e9veloppe des solutions num\u00e9riques pour aider les personnes sans-abri, de Kayoum qui r\u00e9v\u00e8le le march\u00e9 cach\u00e9 des comp\u00e9tences avec Whire et propose des alternatives aux personnes \u00e9loign\u00e9es du march\u00e9 du travail ou encore de Cassandra qui recycle et transforme les d\u00e9chets plastiques en entreprise avec sa machine Plast\u2019if. Comme Yassine, Kayoum et Cassandra, des centaines, des milliers de jeunes rel\u00e8vent les plus grands d\u00e9fis sociaux et environnementaux et contribuent activement \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de nos soci\u00e9t\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la \u00ab\u00a0Tech for Good\u00a0\u00bb.<\/p><p>Donner du sens \u00e0 l\u2019action de son entreprise comme \u00e0 sa vie, c\u2019est se poser la question essentielle du \u00ab\u00a0Pourquoi\u00a0?\u00a0\u00bb. Mark Twain a saisi l\u2019essence de cette question lorsqu\u2019il disait : \u00ab\u00a0Les deux jours les plus importants de votre vie sont le jour de votre naissance et le jour o\u00f9 vous d\u00e9couvrez pourquoi \u00bb. Trouver la r\u00e9ponse \u00e0 cette question constitue un formidable espoir \u00e0 promouvoir\u00a0et une chance \u00e0 saisir pour cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d\u2019entrepreneurs.<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Jean-Philippe Courtois<\/strong><br \/> Vice-pr\u00e9sident Ex\u00e9cutif, Microsoft Corporation<\/p><p>& Pr\u00e9sident, cofondateur de Live for Good<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113814"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113814"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113814\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113921,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113814\/revisions\/113921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113814"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113814"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113814"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}