{"id":113822,"date":"2018-07-05T08:00:26","date_gmt":"2018-07-05T06:00:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113822\/"},"modified":"2018-07-05T10:35:57","modified_gmt":"2018-07-05T08:35:57","slug":"quand-le-numerique-facilite-lacces-aux-droits","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/quand-le-numerique-facilite-lacces-aux-droits\/","title":{"rendered":"Quand le num\u00e9rique facilite l&rsquo;acc\u00e8s aux droits"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/photo_39353_20150716.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le dernier rapport de la <a href=\"http:\/\/www.fondation-abbe-pierre.fr\/\">Fondation Abb\u00e9 Pierre<\/a><a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> fait \u00e9tat de 141 500 personnes sans domicile en France en 2012. Contraintes de ne conserver que le strict minimum de leurs effets personnels, ces derni\u00e8res vivent dans la crainte permanente de se les faire d\u00e9rober ou de les perdre. Or, perdre ses documents administratifs, c\u2019est aussi perdre les droits qui y sont attach\u00e9s, et son identit\u00e9 m\u00eame. Pour les travailleurs sociaux qui accompagnent ces personnes, la perte des papiers et documents administratifs est \u00e9galement un frein. Un travailleur social consacre en moyenne 30 % de son temps de travail \u00e0 r\u00e9aliser des d\u00e9marches pour refaire les papiers des b\u00e9n\u00e9ficiaires\u2026 papiers qui seront souvent \u00e0 nouveau perdus ou vol\u00e9s.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.reconnect.fr\/\">Reconnect<\/a> croit en l\u2019id\u00e9e que les nouvelles technologies peuvent et doivent \u00eatre adapt\u00e9es \u00e0 ceux qui en ont le plus besoin, au service de l\u2019inclusion sociale. C\u2019est ainsi qu\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 \u00ab\u00a0Le cloud solidaire\u00a0\u00bb, un coffre-fort num\u00e9rique \u00e0 destination des plus d\u00e9munis et de leurs accompagnateurs sociaux. La plateforme permet le stockage des documents, mais \u00e9galement l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un calendrier partag\u00e9 avec rappel SMS, une liste de contacts importants et des notes avec les informations \u00e0 sauvegarder. En s\u00e9curisant les papiers de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires et en facilitant la gestion des documents et l\u2019accompagnement des d\u00e9marches administratives, cette innovation facilite l\u2019inclusion des personnes en situation de forte pr\u00e9carit\u00e9 et simplifie aussi le travail d\u2019accompagnement social.<\/p>\n<p>Lanc\u00e9 en septembre 2015, le projet a rencontr\u00e9 un franc succ\u00e8s aupr\u00e8s de ses premiers utilisateurs. La plateforme est aujourd\u2019hui utilis\u00e9e par les professionnels de 150 \u00e9tablissements de l\u2019action sociale sur le territoire fran\u00e7ais et permet \u00e0 plus de 2 000 b\u00e9n\u00e9ficiaires de conserver leurs documents en s\u00e9curit\u00e9. Cette \u00a0approche novatrice continuera \u00e0 \u00eatre l\u2019ADN de Reconnect pour favoriser l\u2019autonomie des b\u00e9n\u00e9ficiaires, garantir une appropriation rapide des dispositifs et cr\u00e9er de nouvelles formes de collaborations entre les personnes en errance et les acteurs de l\u2019insertion.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">L\u2019\u00e9quipe Reconnect<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> INSEE, Enqu\u00eate Sans-Domicile 2012<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le dernier rapport de la Fondation Abb\u00e9 Pierre[1] fait \u00e9tat de 141 500 personnes sans domicile en France en 2012. Contraintes de ne conserver que le strict minimum de leurs effets personnels, ces derni\u00e8res vivent dans la crainte permanente de se les faire d\u00e9rober ou de les perdre. Or, perdre ses documents administratifs, c\u2019est aussi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113761,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113822"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113822"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113822\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113925,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113822\/revisions\/113925"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113761"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113822"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113822"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113822"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}