{"id":113810,"date":"2018-07-05T08:00:42","date_gmt":"2018-07-05T06:00:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=113810\/"},"modified":"2018-07-05T10:37:45","modified_gmt":"2018-07-05T08:37:45","slug":"la-tech-au-service-de-leduction","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-tech-au-service-de-leduction\/","title":{"rendered":"La tech au service de l&rsquo;\u00e9duction"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/IMG_9758-\u00a9-BSF.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>250 millions d\u2019enfants dans le monde ne savent ni lire ni \u00e9crire apr\u00e8s 3 ans d\u2019\u00e9ducation primaire et pr\u00e8s de 60 millions ne sont pas scolaris\u00e9s. Dans un contexte o\u00f9 le taux de p\u00e9n\u00e9tration du mobile ne cesse de progresser, la Tech constitue un formidable levier d\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous. Reste \u00e0 savoir comment l\u2019utiliser pour la mettre au service de la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sociales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bien utilis\u00e9es, les technologies transforment les pratiques p\u00e9dagogiques en lib\u00e9rant du temps \u00e0 l\u2019enseignant \u00e0 travers l\u2019automatisation de t\u00e2ches ou la transmission de connaissances. Elles aident \u00e9galement \u00e0 mieux caract\u00e9riser les besoins des \u00e9l\u00e8ves en assurant un suivi personnalis\u00e9 et une progression cal\u00e9e sur leur rythme d\u2019apprentissage. Biblioth\u00e8ques Sans Fronti\u00e8res a pu le mesurer en adaptant, en fran\u00e7ais, la <a href=\"https:\/\/fr.khanacademy.org\/\">Khan Academy<\/a>. Cette plateforme en ligne gratuite d\u2019apprentissage personnalis\u00e9 des math\u00e9matiques et des sciences r\u00e9unit plus de 2 millions d\u2019utilisateurs francophones, dont 45 000 enseignants.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pourtant, malgr\u00e9 les immenses opportunit\u00e9s offertes par la Tech, le mirage n\u2019est jamais loin. Rien ne sert d\u2019\u00e9quiper les \u00e9l\u00e8ves et les enseignants de mat\u00e9riel informatique si le num\u00e9rique ne vient pas en renfort \u00e0 la pratique p\u00e9dagogique. Les \u00e9tudes montrent que la mise \u00e0 disposition de contenus, sans m\u00e9diation, n\u2019a pas d\u2019effets sur les r\u00e9sultats acad\u00e9miques<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\"><sup>[1]<\/sup><\/a>. Combien d\u2019exemples de tableaux blancs interactifs d\u00e9laiss\u00e9s par des enseignants qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 form\u00e9s \u00e0 leur usage ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Depuis 10 ans, Biblioth\u00e8ques Sans Fronti\u00e8res travaille autour des usages du num\u00e9rique pour l\u2019\u00e9ducation et la diffusion de la culture. L\u2019Ideas Box, une m\u00e9diath\u00e8que en kit cr\u00e9\u00e9e pour les camps de r\u00e9fugi\u00e9s mais tr\u00e8s vite adopt\u00e9e dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s pour atteindre les publics isol\u00e9s, est un bon exemple de comment les technologies peuvent d\u00e9multiplier l\u2019impact de projets \u00e9ducatifs traditionnels. Toutefois, un constat est clair aussi\u00a0: la part centrale de l\u2019investissement ne doit pas se faire sur le mat\u00e9riel ou la plateforme web en vogue mais sur la formation et l\u2019accompagnement au quotidien des acteurs de terrain.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>La fracture num\u00e9rique est en train d\u2019\u00eatre r\u00e9sorb\u00e9e. Mais une nouvelle fracture sur le plan des usages appara\u00eet et redessine la carte mondiale des in\u00e9galit\u00e9s. Mettre la Tech au service de l\u2019\u00e9ducation signifie donc aussi accompagner les enseignants, les parents et les \u00e9l\u00e8ves dans l\u2019appropriation des technologies. Il faut toujours garder \u00e0 l\u2019esprit que la capacit\u00e9 de calcul d\u2019un ordinateur ne remplacera jamais l\u2019empathie et la bienveillance d\u2019un enseignant. La p\u00e9dagogie de demain sera un savant m\u00e9lange d\u2019humain et de technique, l\u2019\u00e9ducation augment\u00e9e.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>J\u00e9r\u00e9my Lachal, <\/strong>Directeur g\u00e9n\u00e9ral, Biblioth\u00e8ques Sans Fronti\u00e8res<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\"><sup>[1]<\/sup><\/a>Glewwe, Paul, Michael Kremer, Sylvie Moulin, and Eric Zitzewitz. 2004. \u00ab\u00a0Retrospective vs. Prospective Analyses of School Inputs: the Case of Flip Charts in Kenya.\u00a0\u00bb Journal of Development Economics 74(2004): 251-68.<\/p>\n<p>Glewwe, Paul, Michael Kremer, and Sylvie Moulin. 2009. \u00ab\u00a0Many Children Left Behind? Textbooks and Test Scores in Kenya.\u00a0\u00bb American Economic Journal: Applied Economics 1(1): 112-35.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/6e-Barom%C3%A8tre-de-lEntrepreneuriat-Social-FINAL-1.pdf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez le Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2018 !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>250 millions d\u2019enfants dans le monde ne savent ni lire ni \u00e9crire apr\u00e8s 3 ans d\u2019\u00e9ducation primaire et pr\u00e8s de 60 millions ne sont pas scolaris\u00e9s. Dans un contexte o\u00f9 le taux de p\u00e9n\u00e9tration du mobile ne cesse de progresser, la Tech constitue un formidable levier d\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous. Reste [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":113755,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[148],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113810"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=113810"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113810\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":113919,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/113810\/revisions\/113919"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/113755"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=113810"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=113810"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=113810"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}