{"id":114251,"date":"2018-08-29T11:38:05","date_gmt":"2018-08-29T09:38:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114251\/"},"modified":"2018-08-29T11:38:15","modified_gmt":"2018-08-29T09:38:15","slug":"communique-de-presse-forum-mondial-convergences-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-de-presse-forum-mondial-convergences-2018\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de Presse &#8211; Forum Mondial Convergences 2018"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Communiqu\u00e9\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">11<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences :\u00a0\u00ab\u00a0Faire Soci\u00e9t\u00e9, Faire Demain\u00bb\u00a0<strong>3 &amp; 4 septembre 2018, Paris<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>La 11<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera plus de 5 000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les 3 et 4 septembre \u00e0 Paris. Venus d\u2019une cinquantaine de pays, ces participants se retrouveront pour \u00e9changer et inventer des solutions autour du th\u00e8me \u00ab Faire Soci\u00e9t\u00e9, Faire Demain \u00bb. <\/strong><\/p>\n<p><u>Seront notamment pr\u00e9sents lors de ces deux jours de rencontres<\/u>\u00a0: <strong>Jean-Louis Bancel<\/strong>, Pr\u00e9sident, Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif,<strong> Seth Berkley, <\/strong>Directeur ex\u00e9cutif, GAVI, l&rsquo;Alliance du Vaccin,<strong> Jean-Laurent Bonnaf\u00e9, <\/strong>Administrateur Directeur G\u00e9n\u00e9ral, BNP Paribas,<strong> Emery Jacquillat, <\/strong>PDG, Camif,<strong> Dr. Ulla Engelmann<\/strong>, Chef du groupe sectoriel \u00c9conomie sociale et entrepreneuriat, Commission europ\u00e9enne,<strong> Jean-Baptiste Lemoyne,<\/strong> Secr\u00e9taire d&rsquo;Etat aupr\u00e8s du Ministre de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, <strong>Alexandre Mars, <\/strong>Directeur g\u00e9n\u00e9ral &amp; fondateur, Epic Foundation,<strong> Haweya\u00a0 Mohamed, <\/strong>Fondatrice, Afrobytes, <strong>Mahmoud Mohieldin, <\/strong>Vice-pr\u00e9sident principal \u00e0 l\u2019Agenda 2030, aux relations des Nations Unies et aux partenariats, Banque mondiale,<strong> Vivian Onano<\/strong>, Ambassadrice de la Jeunesse &amp; Conseill\u00e8re Jeunesse, Water Aid &amp; Groupe consultatif de la soci\u00e9t\u00e9 civile &#8211; UN Women,<strong> Nithya Ramanatha<\/strong>, Directrice g\u00e9n\u00e9rale &amp; Co-fondatrice, Nexleaf, <strong>Mich\u00e8le Sabban, <\/strong>Pr\u00e9sidente, R20,<strong> Nicolas Schmit<\/strong>, Ministre du Travail, de l&rsquo;Emploi et de l&rsquo;Economie sociale et solidaire, Grand-Duch\u00e9 du Luxembourg,<strong> Muhammad Yunus<\/strong>, Prix Nobel de la Paix et Fondateur de la Grameen Bank<\/p>\n<p><u>Cinq th\u00e8mes phares seront \u00e0 l\u2019honneur cette ann\u00e9e<\/u>\u00a0: <strong>\u00ab\u00a0Bonne sant\u00e9 et bien-\u00eatre\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0\u00c9ducation de qualit\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Travail d\u00e9cent et croissance \u00e9conomique\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Villes et territoires durables\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Partenariats pour la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb<\/strong>. Un large espace sera \u00e9galement accord\u00e9 \u00e0 la finance durable, notamment au travers d\u2019une place financi\u00e8re Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9, symboliquement situ\u00e9e sous l\u2019ancien tableau des cotations du Palais Brongniart, ancienne Bourse de Paris. Parce que le monde de demain s\u2019invente aujourd\u2019hui, ces th\u00e8mes, qui font partie des Objectifs de d\u00e9veloppement durable adopt\u00e9s par l\u2019ONU en 2015, constitueront les axes majeurs d\u2019un Forum 2018 tourn\u00e9 vers la coh\u00e9sion sociale, l\u2019innovation et les solutions concr\u00e8tes aux enjeux du XXI<sup>e<\/sup> si\u00e8cle.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Pour r\u00e9ussir cet agenda ambitieux que constituent les Objectifs de d\u00e9veloppement durable, il est crucial que tous les acteurs fassent converger leurs efforts. Au-del\u00e0 des gouvernements, ce sont tous les acteurs de la vie sociale et \u00e9conomique qui doivent s\u2019emparer des enjeux et travailler \u00e0 cr\u00e9er des solutions. Et c\u2019est bien \u00e0 cette synergie des acteurs que le Forum Mondial Convergences contribue depuis sa cr\u00e9ation il y a 10 ans, en servant de caisse de r\u00e9sonance \u00e0 toutes les solutions innovantes qui \u00e9mergent tous les jours, co-construites par des acteurs \u00e9conomiques, publics, associatifs<\/em>\u00a0\u00bb, explique Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, fondateur et pr\u00e9sident de Convergences.<\/p>\n<p>Organis\u00e9 en partenariat avec ACTED, la Mairie de Paris et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, le Forum Mondial Convergences est devenu en 10 ans le grand rendez-vous du d\u00e9veloppement durable de la rentr\u00e9e, gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 agr\u00e9ger les initiatives et \u00e0 faire converger agendas et acteurs. Bien plus qu\u2019un simple lieu d\u2019\u00e9changes de\u00a0bonnes pratiques, le Forum Mondial Convergences 2018 sera un espace-temps de prospective, d\u2019exp\u00e9rimentation et de cr\u00e9ativit\u00e9 qui doit fournir les cl\u00e9s pour atteindre un monde 3Z\u00e9ro : Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Communiqu\u00e9\u00a0 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences :\u00a0\u00ab\u00a0Faire Soci\u00e9t\u00e9, Faire Demain\u00bb\u00a03 &amp; 4 septembre 2018, Paris \u00a0 La 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera plus de 5 000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les 3 et 4 septembre \u00e0 Paris. Venus d\u2019une cinquantaine de pays, ces participants se retrouveront pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114252,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114251"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114251"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114251\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":114254,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114251\/revisions\/114254"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114252"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114251"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114251"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114251"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}