{"id":114241,"date":"2018-08-29T11:29:11","date_gmt":"2018-08-29T09:29:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114241\/"},"modified":"2018-08-29T11:33:59","modified_gmt":"2018-08-29T09:33:59","slug":"114241","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/114241\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de Presse &#8211; Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>9<sup>e<\/sup> \u00a0Barom\u00e8tre de la Microfinance | Edition 2018 :\u00a0<\/strong><strong>Quelle<u>s<\/u> rentabilit\u00e9<u>s<\/u> pour la microfinance\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p><strong>Paris, le 3 Septembre 2018 \u2013 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong> pr\u00e9sente, en partenariat avec le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et Symbiotics, le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018, son sujet d\u2019expertise historique.<\/strong><\/p>\n<p>Avec 139 millions de clients et un portefeuille de cr\u00e9dit de 114 milliards de dollars, la microfinance se r\u00e9affirme comme un outil cl\u00e9 dans l\u2019inclusion financi\u00e8re des populations marginalis\u00e9es. Cet outil est d\u2019ailleurs loin d\u2019\u00eatre enti\u00e8rement exploit\u00e9\u00a0: en Europe seulement, on estime \u00e0 17,4 milliards d\u2019euros la demande potentielle pour des microcr\u00e9dits professionnels. Mais est-elle rentable\u00a0pour autant ? <strong>Avec pour th\u00e8me \u00ab\u00a0Quelle<u>s<\/u> rentabilit\u00e9<u>s<\/u> pour la Microfinance\u00a0\u00bb, ce 9<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre de la Microfinance pr\u00e9sente les chiffres cl\u00e9 du secteur et explore le sujet de la rentabilit\u00e9 du secteur sous ses multiples facettes<\/strong>.<\/p>\n<p><strong>La microfinance doit-elle \u00eatre rentable\u00a0? Si oui le peut-elle l\u2019\u00eatre en restant socialement responsable\u00a0?<\/strong> Peut-elle rester fid\u00e8le \u00e0 ses aspirations de permettre, par l\u2019inclusion financi\u00e8re, la sortie de la pauvret\u00e9 de pr\u00e8s de 2 milliards de personnes n\u2019ayant aucun acc\u00e8s aux services bancaires ? Comment conjuguer performance sociale et rentabilit\u00e9 financi\u00e8re pour servir au mieux les b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0? Des institutions de microfinance (IMF) aux investisseurs, le Barom\u00e8tre confronte diff\u00e9rents points de vue \u00a0\u00a0et met en exergue la tr\u00e8s forte interd\u00e9pendance entre performance sociale et performance \u00e9conomique. Au travers d\u2019\u00e9tudes de cas, d\u2019analyses d\u2019experts et d\u2019entretiens entre investisseurs, cette \u00e9dition propose un \u00e9tat des lieux de la rentabilit\u00e9 de la microfinance, et apporte des enseignements sur le double rendement \u2013social et financier \u2013 de la microfinance.<\/p>\n<p>Le lancement de cette nouvelle \u00e9dition aura lieu lors du <strong>11<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences le 3 septembre 2018 au Palais Brongniart de 16h \u00e0 17h30<\/strong>. Cet \u00e9v\u00e8nement sera l\u2019occasion de d\u00e9couvrir en <strong>exclusivit\u00e9 les chiffres de la microfinance dans le monde, en Europe et en France,<\/strong> qui r\u00e9affirment le dynamisme du secteur et son r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9alisation des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">17 Objectifs du d\u00e9veloppement durable<\/a>, r\u00e9f\u00e9rentiels et ADN de Convergences.<\/p>\n<p><strong><u>Les partenaires du Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018<\/u><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-Cr\u00e9dit-Coop\u00e9ratif-BMF-3.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.credit-cooperatif.coop\/Institutionnel\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-EMFP-BMF-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.european-microfinance.org\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-FGCA-BMF-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/gca-foundation.org\/home\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-Symbiotics-BMF-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/symbioticsgroup.com\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 9e \u00a0Barom\u00e8tre de la Microfinance | Edition 2018 :\u00a0Quelles rentabilit\u00e9s pour la microfinance\u00a0? Paris, le 3 Septembre 2018 \u2013 Convergences pr\u00e9sente, en partenariat avec le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et Symbiotics, le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018, son sujet d\u2019expertise historique. Avec 139 millions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114246,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>9<sup>e<\/sup> \u00a0Barom\u00e8tre de la Microfinance | Edition 2018 :\u00a0<\/strong><strong>Quelle<u>s<\/u> rentabilit\u00e9<u>s<\/u> pour la microfinance\u00a0?<\/strong><\/p><p><strong>Paris, le 3 Septembre 2018 \u2013 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong> pr\u00e9sente, en partenariat avec le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et Symbiotics, le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018, son sujet d\u2019expertise historique.<\/strong><\/p><p>Avec 139 millions de clients et un portefeuille de cr\u00e9dit de 114 milliards de dollars, la microfinance se r\u00e9affirme comme un outil cl\u00e9 dans l\u2019inclusion financi\u00e8re des populations marginalis\u00e9es. Cet outil est d\u2019ailleurs loin d\u2019\u00eatre enti\u00e8rement exploit\u00e9\u00a0: en Europe seulement, on estime \u00e0 17,4 milliards d\u2019euros la demande potentielle pour des microcr\u00e9dits professionnels. Mais est-elle rentable\u00a0pour autant ? <strong>Avec pour th\u00e8me \u00ab\u00a0Quelle<u>s<\/u> rentabilit\u00e9<u>s<\/u> pour la Microfinance\u00a0\u00bb, ce 9<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre de la Microfinance pr\u00e9sente les chiffres cl\u00e9 du secteur et explore le sujet de la rentabilit\u00e9 du secteur sous ses multiples facettes<\/strong>.<\/p><p><strong>La microfinance doit-elle \u00eatre rentable\u00a0? Si oui le peut-elle l\u2019\u00eatre en restant socialement responsable\u00a0?<\/strong> Peut-elle rester fid\u00e8le \u00e0 ses aspirations de permettre, par l\u2019inclusion financi\u00e8re, la sortie de la pauvret\u00e9 de pr\u00e8s de 2 milliards de personnes n\u2019ayant aucun acc\u00e8s aux services bancaires ? Comment conjuguer performance sociale et rentabilit\u00e9 financi\u00e8re pour servir au mieux les b\u00e9n\u00e9ficiaires\u00a0? Des institutions de microfinance (IMF) aux investisseurs, le Barom\u00e8tre confronte diff\u00e9rents points de vue \u00a0\u00a0et met en exergue la tr\u00e8s forte interd\u00e9pendance entre performance sociale et performance \u00e9conomique. Au travers d\u2019\u00e9tudes de cas, d\u2019analyses d\u2019experts et d\u2019entretiens entre investisseurs, cette \u00e9dition propose un \u00e9tat des lieux de la rentabilit\u00e9 de la microfinance, et apporte des enseignements sur le double rendement \u2013social et financier \u2013 de la microfinance.<\/p><p>Le lancement de cette nouvelle \u00e9dition aura lieu lors du <strong>11<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences le 3 septembre 2018 au Palais Brongniart de 16h \u00e0 17h30<\/strong>. Cet \u00e9v\u00e8nement sera l\u2019occasion de d\u00e9couvrir en <strong>exclusivit\u00e9 les chiffres de la microfinance dans le monde, en Europe et en France,<\/strong> qui r\u00e9affirment le dynamisme du secteur et son r\u00f4le essentiel dans la r\u00e9alisation des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">17 Objectifs du d\u00e9veloppement durable<\/a>, r\u00e9f\u00e9rentiels et ADN de Convergences.<\/p><p><strong><u>Les partenaires du Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018<\/u><\/strong><\/p><p><img class=\"alignnone size-thumbnail wp-image-114227\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-Cr\u00e9dit-Coop\u00e9ratif-BMF-3-150x94.jpg\" alt=\"Logo Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif BMF\" width=\"150\" height=\"94\" \/>\u00a0 \u00a0\u00a0<img class=\"alignnone size-thumbnail wp-image-114229\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-EMFP-BMF-2-150x88.jpg\" alt=\"Logo EMFP BMF\" width=\"150\" height=\"88\" \/>\u00a0 \u00a0<img class=\"alignnone size-thumbnail wp-image-114231\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Logo-FGCA-BMF-2-150x73.jpg\" alt=\"Logo FGCA BMF\" width=\"150\" height=\"73\" \/><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114241"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114241"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114241\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":114250,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114241\/revisions\/114250"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114246"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114241"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114241"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114241"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}