{"id":114541,"date":"2018-09-07T17:35:37","date_gmt":"2018-09-07T15:35:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114541\/"},"modified":"2018-09-07T17:35:38","modified_gmt":"2018-09-07T15:35:38","slug":"credibilite-transparence-et-communicabilite-les-trois-enjeux-de-la-demarche-sroi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/credibilite-transparence-et-communicabilite-les-trois-enjeux-de-la-demarche-sroi\/","title":{"rendered":"Cr\u00e9dibilit\u00e9, transparence, et communicabilit\u00e9 : les trois enjeux de la d\u00e9marche SROI"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/money-2696228_1920.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>M\u00e9thode d\u2019origine anglo-saxonne s\u2019inspirant des analyses co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices, le Social Return on Investment (SROI) vise \u00e0 mon\u00e9tiser l\u2019impact d\u2019une organisation s\u2019\u00e9tant assign\u00e9e une mission sociale.<br \/>\nLe SROI n\u2019est pas un instrument propre \u00e0 la microfinance ni un outil de mesure d\u2019impact social. Il ne produit pas de diagnostic et n\u2019aide pas plus les IMF \u00e0 optimiser leur organisation que leurs produits. Ceci pos\u00e9, il se r\u00e9v\u00e8le extr\u00eamement utile pour des structures recourant \u00e0 des financements ext\u00e9rieurs. Comme tout ROI, c\u2019est un outil pr\u00e9cieux pour convaincre un financeur que son investissement est rentable. En l\u2019occurrence, financi\u00e8rement car socialement rentable : cette assimilation est \u00e0 la base de la d\u00e9marche.<\/p>\n<p>La mise en \u0153uvre d\u2019une telle approche SROI est la suite logique des pratiques de mesure d\u2019impact d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre par l\u2019Adie. Trois enjeux avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s en amont : cr\u00e9dibilit\u00e9, transparence et communicabilit\u00e9.<\/p>\n<p>La cr\u00e9dibilit\u00e9 d\u2019un SROI s\u2019appr\u00e9cie en fonction de deux facteurs : le p\u00e9rim\u00e8tre retenu pour estimer les b\u00e9n\u00e9fices et les co\u00fbts, et les principes de valorisation mon\u00e9taire. On peut chercher \u00e0 mon\u00e9tiser des b\u00e9n\u00e9fices dits \u00ab indirects \u00bb, voire aller jusqu\u2019aux apports immat\u00e9riels, par exemple les b\u00e9n\u00e9fices psychologiques li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise. L\u2019exercice est p\u00e9rilleux, c\u2019est pourquoi l\u2019approche a \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e aux externalit\u00e9s tangibles, clairement identifiables et l\u00e9gitimement quantifiables en valeur mon\u00e9taire.<\/p>\n<p>Autre enjeu important, la transparence. L\u2019approche SROI est caract\u00e9ris\u00e9e par des outputs simples \u00e0 comprendre, mais qui r\u00e9sultent d\u2019un processus \u00e9labor\u00e9. Au-del\u00e0 des r\u00e9sultats, il fallait afficher les hypoth\u00e8ses retenues et la m\u00e9thode utilis\u00e9e, sans que celle-ci n\u2019apparaisse comme une \u00ab bo\u00eete noire \u00bb opaque et complexe.<\/p>\n<p>Enfin, la communicabilit\u00e9 appelait une m\u00e9thode appropriable par des non experts, sans occulter la multiplicit\u00e9 des facteurs \u00e0 int\u00e9grer et la complexit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 leur chiffrage.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Un principe simple, des calculs complexes<\/strong><br \/>\nDans ce cadre, l\u2019Adie a travaill\u00e9 en 2016 avec le cabinet KPMG. Il s\u2019est agi de chiffrer les b\u00e9n\u00e9fices du microcr\u00e9dit professionnel (co\u00fbts sociaux \u00e9vit\u00e9s et recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es) pour, en les rapprochant du co\u00fbt assum\u00e9 par les financeurs (publics et priv\u00e9s), mesurer in fine l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique de l\u2019action. Ce principe simple appelle des calculs approfondis, en particulier pour le chiffrage des b\u00e9n\u00e9fices.<\/p>\n<p>Quatre sources de donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans cette d\u00e9marche SROI\u00a0: les comptes financiers de l\u2019Adie, les donn\u00e9es clients issues de son syst\u00e8me d\u2019information, la statistique publique (Insee, CAF, etc) et la derni\u00e8re \u00e9tude d\u2019impact du microcr\u00e9dit professionnel en date.<\/p>\n<p>Cette \u00e9tude permettait de reconstituer des parcours types d\u2019entrepreneurs : p\u00e9rennit\u00e9 des entreprises, insertion des cr\u00e9ateurs d\u2019entreprise, dur\u00e9e de vie moyenne des structures non p\u00e9rennes, montant de RSA per\u00e7u, nombre d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s, etc. Trois situations types ont \u00e9t\u00e9 quantifi\u00e9es : entreprise p\u00e9renne, entreprise non p\u00e9renne et cr\u00e9ateur en emploi, entreprise non p\u00e9renne et cr\u00e9ateur au ch\u00f4mage. On a ensuite affect\u00e9 \u00e0 chacune de ces situations et pour chaque ann\u00e9e les co\u00fbts sociaux induits, les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.<\/p>\n<p>Les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s sont essentiellement de deux ordres. D\u2019une part, l\u2019action de l\u2019Adie emp\u00eache le basculement d\u2019un certain nombre de cr\u00e9ateurs d\u2019entreprise vers les minima sociaux apr\u00e8s \u00e9puisement de leurs droits au ch\u00f4mage. D\u2019autre part, les revenus d\u2019activit\u00e9 entra\u00eenent une diminution du montant moyen des revenus sociaux vers\u00e9s, RSA notamment.<\/p>\n<p>Les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques (cr\u00e9ation de valeur) sont quant \u00e0 eux fortement associ\u00e9s aux recettes fiscales et sociales : celles bas\u00e9es sur l\u2019activit\u00e9 des entreprises cr\u00e9\u00e9es, incluant les taxes sur le chiffre d\u2019affaires et les charges sur les emplois cr\u00e9\u00e9s, et celles provenant des charges assises sur les salaires des entrepreneurs en cessation d\u2019activit\u00e9 ayant retrouv\u00e9 un emploi. Outre cette fiscalit\u00e9 directe, les revenus per\u00e7us donnent lieu \u00e0 une fiscalit\u00e9 indirecte prise en compte dans le calcul.<br \/>\nSur deux ann\u00e9es cumul\u00e9es (2013 et 2014), le co\u00fbt du programme s\u2019\u00e9tablit \u00e0 24,4 million d\u2019euros, les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s \u00e0 16,7 million d\u2019euros, les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 45,3 million d\u2019euros. Soit un retour social sur investissement de 37,7 million d\u2019euros. Le ratio gains nets annuels cumul\u00e9s sur co\u00fbt du programme (apr\u00e8s actualisation \u00e0 leur valeur courante des flux mon\u00e9taires per\u00e7us ult\u00e9rieurement), montre que l\u2019action de l\u2019Adie est rentable \u00e0 hauteur de 2,38 euros par euro investi et que son co\u00fbt est amorti au bout de 14 mois.<\/p>\n<p>Cette exp\u00e9rience, tr\u00e8s enrichissante, est transposable dans d\u2019autres contextes de la microfinance. Pour une IMF du Sud, les intrants du calcul seront tr\u00e8s diff\u00e9rents, pour autant le principe de raisonnement sera conserv\u00e9. L\u2019effort de transparence consenti ne peut que conforter les relations avec les investisseurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">1 Retour social sur investissement.<br \/>\nThierry Racaud<br \/>\nDirecteur des Etudes<br \/>\nAdie<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>M\u00e9thode d\u2019origine anglo-saxonne s\u2019inspirant des analyses co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices, le Social Return on Investment (SROI) vise \u00e0 mon\u00e9tiser l\u2019impact d\u2019une organisation s\u2019\u00e9tant assign\u00e9e une mission sociale. Le SROI n\u2019est pas un instrument propre \u00e0 la microfinance ni un outil de mesure d\u2019impact social. Il ne produit pas de diagnostic et n\u2019aide pas plus les IMF \u00e0 optimiser [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114542,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>M\u00e9thode d\u2019origine anglo-saxonne s\u2019inspirant des analyses co\u00fbts-b\u00e9n\u00e9fices, le Social Return on Investment (SROI) vise \u00e0 mon\u00e9tiser l\u2019impact d\u2019une organisation s\u2019\u00e9tant assign\u00e9e une mission sociale.<\/p><p><br \/>Le SROI n\u2019est pas un instrument propre \u00e0 la microfinance ni un outil de mesure d\u2019impact social. Il ne produit pas de diagnostic et n\u2019aide pas plus les IMF \u00e0 optimiser leur organisation que leurs produits. Ceci pos\u00e9, il se r\u00e9v\u00e8le extr\u00eamement utile pour des structures recourant \u00e0 des financements ext\u00e9rieurs. Comme tout ROI, c\u2019est un outil pr\u00e9cieux pour convaincre un financeur que son investissement est rentable. En l\u2019occurrence, financi\u00e8rement car socialement rentable : cette assimilation est \u00e0 la base de la d\u00e9marche.<\/p><p>La mise en \u0153uvre d\u2019une telle approche SROI est la suite logique des pratiques de mesure d\u2019impact d\u00e9j\u00e0 mises en \u0153uvre par l\u2019Adie. Trois enjeux avaient \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s en amont : cr\u00e9dibilit\u00e9, transparence et communicabilit\u00e9.<\/p><p>La cr\u00e9dibilit\u00e9 d\u2019un SROI s\u2019appr\u00e9cie en fonction de deux facteurs : le p\u00e9rim\u00e8tre retenu pour estimer les b\u00e9n\u00e9fices et les co\u00fbts, et les principes de valorisation mon\u00e9taire. On peut chercher \u00e0 mon\u00e9tiser des b\u00e9n\u00e9fices dits \u00ab indirects \u00bb, voire aller jusqu\u2019aux apports immat\u00e9riels, par exemple les b\u00e9n\u00e9fices psychologiques li\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise. L\u2019exercice est p\u00e9rilleux, c\u2019est pourquoi l\u2019approche a \u00e9t\u00e9 cantonn\u00e9e aux externalit\u00e9s tangibles, clairement identifiables et l\u00e9gitimement quantifiables en valeur mon\u00e9taire.<\/p><p>Autre enjeu important, la transparence. L\u2019approche SROI est caract\u00e9ris\u00e9e par des outputs simples \u00e0 comprendre, mais qui r\u00e9sultent d\u2019un processus \u00e9labor\u00e9. Au-del\u00e0 des r\u00e9sultats, il fallait afficher les hypoth\u00e8ses retenues et la m\u00e9thode utilis\u00e9e, sans que celle-ci n\u2019apparaisse comme une \u00ab bo\u00eete noire \u00bb opaque et complexe.<\/p><p>Enfin, la communicabilit\u00e9 appelait une m\u00e9thode appropriable par des non experts, sans occulter la multiplicit\u00e9 des facteurs \u00e0 int\u00e9grer et la complexit\u00e9 inh\u00e9rente \u00e0 leur chiffrage.<\/p><p><strong>Un principe simple, des calculs complexes<\/strong> <br \/>Dans ce cadre, l\u2019Adie a travaill\u00e9 en 2016 avec le cabinet KPMG. Il s\u2019est agi de chiffrer les b\u00e9n\u00e9fices du microcr\u00e9dit professionnel (co\u00fbts sociaux \u00e9vit\u00e9s et recettes g\u00e9n\u00e9r\u00e9es) pour, en les rapprochant du co\u00fbt assum\u00e9 par les financeurs (publics et priv\u00e9s), mesurer in fine l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique de l\u2019action. Ce principe simple appelle des calculs approfondis, en particulier pour le chiffrage des b\u00e9n\u00e9fices.<br \/> <br \/>Quatre sources de donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans cette d\u00e9marche SROI\u00a0: les comptes financiers de l\u2019Adie, les donn\u00e9es clients issues de son syst\u00e8me d\u2019information, la statistique publique (Insee, CAF, etc) et la derni\u00e8re \u00e9tude d\u2019impact du microcr\u00e9dit professionnel en date.<\/p><p>Cette \u00e9tude permettait de reconstituer des parcours types d\u2019entrepreneurs : p\u00e9rennit\u00e9 des entreprises, insertion des cr\u00e9ateurs d\u2019entreprise, dur\u00e9e de vie moyenne des structures non p\u00e9rennes, montant de RSA per\u00e7u, nombre d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s, etc. Trois situations types ont \u00e9t\u00e9 quantifi\u00e9es : entreprise p\u00e9renne, entreprise non p\u00e9renne et cr\u00e9ateur en emploi, entreprise non p\u00e9renne et cr\u00e9ateur au ch\u00f4mage. On a ensuite affect\u00e9 \u00e0 chacune de ces situations et pour chaque ann\u00e9e les co\u00fbts sociaux induits, les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s et les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s.<\/p><p>Les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s sont essentiellement de deux ordres. D\u2019une part, l\u2019action de l\u2019Adie emp\u00eache le basculement d\u2019un certain nombre de cr\u00e9ateurs d\u2019entreprise vers les minima sociaux apr\u00e8s \u00e9puisement de leurs droits au ch\u00f4mage. D\u2019autre part, les revenus d\u2019activit\u00e9 entra\u00eenent une diminution du montant moyen des revenus sociaux vers\u00e9s, RSA notamment.<\/p><p>Les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques (cr\u00e9ation de valeur) sont quant \u00e0 eux fortement associ\u00e9s aux recettes fiscales et sociales : celles bas\u00e9es sur l\u2019activit\u00e9 des entreprises cr\u00e9\u00e9es, incluant les taxes sur le chiffre d\u2019affaires et les charges sur les emplois cr\u00e9\u00e9s, et celles provenant des charges assises sur les salaires des entrepreneurs en cessation d\u2019activit\u00e9 ayant retrouv\u00e9 un emploi. Outre cette fiscalit\u00e9 directe, les revenus per\u00e7us donnent lieu \u00e0 une fiscalit\u00e9 indirecte prise en compte dans le calcul.<\/p><p><br \/>Sur deux ann\u00e9es cumul\u00e9es (2013 et 2014), le co\u00fbt du programme s\u2019\u00e9tablit \u00e0 24,4 million d\u2019euros, les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s \u00e0 16,7 million d\u2019euros, les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9r\u00e9s \u00e0 45,3 million d\u2019euros. Soit un retour social sur investissement de 37,7 million d\u2019euros. Le ratio gains nets annuels cumul\u00e9s sur co\u00fbt du programme (apr\u00e8s actualisation \u00e0 leur valeur courante des flux mon\u00e9taires per\u00e7us ult\u00e9rieurement), montre que l\u2019action de l\u2019Adie est rentable \u00e0 hauteur de 2,38 euros par euro investi et que son co\u00fbt est amorti au bout de 14 mois.<\/p><p>Cette exp\u00e9rience, tr\u00e8s enrichissante, est transposable dans d\u2019autres contextes de la microfinance. Pour une IMF du Sud, les intrants du calcul seront tr\u00e8s diff\u00e9rents, pour autant le principe de raisonnement sera conserv\u00e9. L\u2019effort de transparence consenti ne peut que conforter les relations avec les investisseurs.<\/p><p style=\"text-align: right;\">1 Retour social sur investissement.<br \/>Thierry Racaud<br \/>Directeur des Etudes<br \/>Adie<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114541"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114541"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114541\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":114546,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114541\/revisions\/114546"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114542"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114541"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114541"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114541"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}