{"id":114571,"date":"2018-09-07T17:58:09","date_gmt":"2018-09-07T15:58:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114571\/"},"modified":"2019-03-19T09:59:46","modified_gmt":"2019-03-19T08:59:46","slug":"le-microcredit-en-france-activite-sociale-ou-rentable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-microcredit-en-france-activite-sociale-ou-rentable\/","title":{"rendered":"Le microcr\u00e9dit en France : activit\u00e9 sociale ou rentable ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/FNCE-Visuel-citation-FNCE.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>\u00abContrairement aux pays du Sud, aucun acteur du microcr\u00e9dit en France n\u2019\u00e9quilibre ses comptes sur la base des seuls revenus financiers tir\u00e9s de cette activit\u00e9. \u00bb1 Tel est le constat dress\u00e9 par le Bureau International du Travail en 2015, reprenant lui-m\u00eame l\u2019analyse faite par l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances cinq ans plus t\u00f4t. A titre d\u2019exemple, malgr\u00e9 une efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle qui n\u2019est plus \u00e0 prouver, deux tiers des ressources de l\u2019Adie proviennent de fonds publics ou de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 priv\u00e9e 2.<br \/>\nEn France, la recherche d\u2019un \u00e9quilibre financier s\u2019accompagnerait d\u2019une forte augmentation des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat du microcr\u00e9dit, au-del\u00e0 de 30%3, ce qui ne serait pas socialement acceptable. La performance des acteurs n\u2019est pas en cause. Les \u00e9tudes comparatives, et notamment l\u2019enqu\u00eate du R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance, montrent que l\u2019efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle des acteurs fran\u00e7ais est parmi les plus \u00e9lev\u00e9es au monde4.Pour autant, les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la distribution du microcr\u00e9dit couvrent \u00e0 peine le quart de leurs d\u00e9penses.<\/p>\n<p>Comment expliquer ce d\u00e9s\u00e9quilibre ? Une premi\u00e8re explication est l\u2019\u00e9troitesse de la demande, en comparaison de pays tels que le Bangladesh, ce qui limite les \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelles. Le ciblage d\u2019un public \u00e9loign\u00e9 de l\u2019emploi, souvent pr\u00e9caire, dont l\u2019accompagnement repr\u00e9sente un co\u00fbt difficile \u00e0 amortir en est une autre. En Espagne, un cas se distingue : Microbank de la Caixa Bank a souvent \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 comme un exemple de microcr\u00e9dit rentable. Mais il faut pr\u00e9ciser que la d\u00e9cision d\u2019octroi de Microbank repose sur un scoring \u00e0 distance, \u00e0 partir de dossiers instruits gratuitement par plus de 500 organisations partenaires, ce qui revient \u00e0 externaliser le co\u00fbt de l\u2019accompagnement.<\/p>\n<p>Fort de ces constats sur la nature du microcr\u00e9dit en France, les Caisses d\u2019Epargne et leurs partenaires d\u00e9fendent un mod\u00e8le \u00e9conomique hybride qui repose \u00e0 la fois sur l\u2019action d\u2019op\u00e9rateurs priv\u00e9s \u2013 qu\u2019ils soient associatifs ou bancaires \u2013 et sur des financements publics capables de prendre en charge une partie du co\u00fbt du risque, ainsi que le co\u00fbt de l\u2019accompagnement. A cet \u00e9gard, le Fonds de Coh\u00e9sion Sociale (FCS), dot\u00e9 par l\u2019Etat et g\u00e9r\u00e9 par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, joue un r\u00f4le important en garantissant une part significative du microcr\u00e9dit en France et en finan\u00e7ant pour partie les r\u00e9seaux d\u2019accompagnement.<br \/>\nLa d\u00e9cision r\u00e9cente du gouvernement de r\u00e9tablir et de p\u00e9renniser la dotation du FCS \u00e0 hauteur de 20 millions d\u2019euros par an, contre 14 millions d\u2019euros en 2018, devrait contribuer \u00e0 dynamiser l\u2019activit\u00e9. Plus qu\u2019une d\u00e9pense, la dotation de l\u2019Etat au FCS est un investissement socialement rentable, si l\u2019on en juge les \u00e9tudes (voir p.6) ayant d\u00e9montr\u00e9 l\u2019impact positif du microcr\u00e9dit sur les emprunteurs et sur la soci\u00e9t\u00e9. A titre d\u2019exemple, un emprunteur sur deux affirme que l\u2019octroi d\u2019un microcr\u00e9dit personnel lui a permis d\u2019am\u00e9liorer ou de prot\u00e9ger sa situation professionnelle. Plut\u00f4t que d\u2019opposer \u00ab social \u00bb et \u00ab rentable \u00bb, le microcr\u00e9dit en France conjugue ainsi les deux, tant que la rentabilit\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de sa stricte dimension financi\u00e8re.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">1 Le microcr\u00e9dit en France et en Europe en 2030, Bureau International du Travail, 2015.<br \/>\n2 Le microcr\u00e9dit, Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances, 2009.<br \/>\n3 Programme d\u2019action et budget de l\u2019Adie, Adie, 2016.<br \/>\n4 Microfinance in Europe : a Survey of EMN-MFC Members, European Microfinance Network, 2016.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">CEDRIC TURINI<br \/>\nRESPONSABLE RSE<br \/>\nFEDERATION NATIONALE DES<br \/>\nCAISSES D\u2019EPARGNE (FNCE)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00abContrairement aux pays du Sud, aucun acteur du microcr\u00e9dit en France n\u2019\u00e9quilibre ses comptes sur la base des seuls revenus financiers tir\u00e9s de cette activit\u00e9. \u00bb1 Tel est le constat dress\u00e9 par le Bureau International du Travail en 2015, reprenant lui-m\u00eame l\u2019analyse faite par l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances cinq ans plus t\u00f4t. A titre d\u2019exemple, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116845,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>\u00abContrairement aux pays du Sud, aucun acteur du microcr\u00e9dit en France n\u2019\u00e9quilibre ses comptes sur la base des seuls revenus financiers tir\u00e9s de cette activit\u00e9. \u00bb1 Tel est le constat dress\u00e9 par le Bureau International du Travail en 2015, reprenant lui-m\u00eame l\u2019analyse faite par l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances cinq ans plus t\u00f4t. A titre d\u2019exemple, malgr\u00e9 une efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle qui n\u2019est plus \u00e0 prouver, deux tiers des ressources de l\u2019Adie proviennent de fonds publics ou de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 priv\u00e9e 2.<\/p><p><br \/>En France, la recherche d\u2019un \u00e9quilibre financier s\u2019accompagnerait d\u2019une forte augmentation des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat du microcr\u00e9dit, au-del\u00e0 de 30%3, ce qui ne serait pas socialement acceptable. La performance des acteurs n\u2019est pas en cause. Les \u00e9tudes comparatives, et notamment l\u2019enqu\u00eate du R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance, montrent que l\u2019efficacit\u00e9 op\u00e9rationnelle des acteurs fran\u00e7ais est parmi les plus \u00e9lev\u00e9es au monde4.Pour autant, les revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la distribution du microcr\u00e9dit couvrent \u00e0 peine le quart de leurs d\u00e9penses.<\/p><p>Comment expliquer ce d\u00e9s\u00e9quilibre ? Une premi\u00e8re explication est l\u2019\u00e9troitesse de la demande, en comparaison de pays tels que le Bangladesh, ce qui limite les \u00e9conomies d\u2019\u00e9chelles. Le ciblage d\u2019un public \u00e9loign\u00e9 de l\u2019emploi, souvent pr\u00e9caire, dont l\u2019accompagnement repr\u00e9sente un co\u00fbt difficile \u00e0 amortir en est une autre. En Espagne, un cas se distingue : Microbank de la Caixa Bank a souvent \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 comme un exemple de microcr\u00e9dit rentable. Mais il faut pr\u00e9ciser que la d\u00e9cision d\u2019octroi de Microbank repose sur un scoring \u00e0 distance, \u00e0 partir de dossiers instruits gratuitement par plus de 500 organisations partenaires, ce qui revient \u00e0 externaliser le co\u00fbt de l\u2019accompagnement.<\/p><p>Fort de ces constats sur la nature du microcr\u00e9dit en France, les Caisses d\u2019Epargne et leurs partenaires d\u00e9fendent un mod\u00e8le \u00e9conomique hybride qui repose \u00e0 la fois sur l\u2019action d\u2019op\u00e9rateurs priv\u00e9s \u2013 qu\u2019ils soient associatifs ou bancaires \u2013 et sur des financements publics capables de prendre en charge une partie du co\u00fbt du risque, ainsi que le co\u00fbt de l\u2019accompagnement. A cet \u00e9gard, le Fonds de Coh\u00e9sion Sociale (FCS), dot\u00e9 par l\u2019Etat et g\u00e9r\u00e9 par la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations, joue un r\u00f4le important en garantissant une part significative du microcr\u00e9dit en France et en finan\u00e7ant pour partie les r\u00e9seaux d\u2019accompagnement.<\/p><p><br \/>La d\u00e9cision r\u00e9cente du gouvernement de r\u00e9tablir et de p\u00e9renniser la dotation du FCS \u00e0 hauteur de 20 millions d\u2019euros par an, contre 14 millions d\u2019euros en 2018, devrait contribuer \u00e0 dynamiser l\u2019activit\u00e9. Plus qu\u2019une d\u00e9pense, la dotation de l\u2019Etat au FCS est un investissement socialement rentable, si l\u2019on en juge les \u00e9tudes (voir p.6) ayant d\u00e9montr\u00e9 l\u2019impact positif du microcr\u00e9dit sur les emprunteurs et sur la soci\u00e9t\u00e9. A titre d\u2019exemple, un emprunteur sur deux affirme que l\u2019octroi d\u2019un microcr\u00e9dit personnel lui a permis d\u2019am\u00e9liorer ou de prot\u00e9ger sa situation professionnelle. Plut\u00f4t que d\u2019opposer \u00ab social \u00bb et \u00ab rentable \u00bb, le microcr\u00e9dit en France conjugue ainsi les deux, tant que la rentabilit\u00e9 est consid\u00e9r\u00e9e au-del\u00e0 de sa stricte dimension financi\u00e8re.<\/p><p style=\"text-align: right;\">1 Le microcr\u00e9dit en France et en Europe en 2030, Bureau International du Travail, 2015.<br \/>2 Le microcr\u00e9dit, Inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances, 2009.<br \/>3 Programme d\u2019action et budget de l\u2019Adie, Adie, 2016.<br \/>4 Microfinance in Europe : a Survey of EMN-MFC Members, European Microfinance Network, 2016.<\/p><p style=\"text-align: right;\">CEDRIC TURINI<br \/>RESPONSABLE RSE<br \/>FEDERATION NATIONALE DES <br \/>CAISSES D\u2019EPARGNE (FNCE)<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114571"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114571"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114571\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116852,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114571\/revisions\/116852"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116845"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114571"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114571"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114571"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}