{"id":114809,"date":"2018-09-14T16:06:05","date_gmt":"2018-09-14T14:06:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114809\/"},"modified":"2018-10-31T16:13:23","modified_gmt":"2018-10-31T15:13:23","slug":"jute-lab-smart-clean-garden-concept-et-weeecam-laureats-des-prix-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/jute-lab-smart-clean-garden-concept-et-weeecam-laureats-des-prix-convergences\/","title":{"rendered":"Jute Lab, Smart Clean Garden Concept et WEEECAM laur\u00e9ats des Prix Convergences"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-365.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Au terme de plusieurs mois de s\u00e9lection, 3 projets ont remport\u00e9 les Prix Convergences, qui r\u00e9compensent depuis 2011 des partenariats innovants au service du bien commun. <\/strong><\/p>\n<p>Entreprises, associations, pouvoirs publics, secteur acad\u00e9miques : tous sont confront\u00e9s aux d\u00e9fis du 21e si\u00e8cle et tous sont amen\u00e9s \u00e0 \u00eatre partie prenante du changement. Pour atteindre les Objectifs de d\u00e9veloppement durable, il est donc n\u00e9cessaire pour ces acteurs d&rsquo;apprendre \u00e0 parler un langage commun et de travailler ensemble.<\/p>\n<p>C&rsquo;est ce que font les laur\u00e9ats des Prix Convergences, qui m\u00e8nent des projets en partenariat afin de d\u00e9multiplier leur impact. Leurs noms ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie de Remise des Prix ce lundi 3 septembre \u00e0 l\u2019occasion du Forum Mondial Convergences, \u00e9v\u00e8nement de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>JUTE LAB<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Jute-Lab.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Jute Lab,<\/strong> un projet men\u00e9 par Gold of Bengal et ses partenaires fran\u00e7ais, bangladeshis et malgaches, a deux objectifs : participer \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019\u00e9co-conception des mat\u00e9riaux composites et aider la fili\u00e8re du jute au Bengale \u00e0 se d\u00e9velopper. Il a remport\u00e9 le Prix Coup de C\u0153ur Recherche, soutenu par l\u2019IRD, pour la collaboration entre acteurs de terrain et monde de la recherche autour d\u2019applications concr\u00e8tes.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/60-jute-lab\">En savoir plus.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] SMART CLEAN GARDEN CONCEPT [\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Smart-Clean-Garden-Concept.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le projet<strong> Smart Clean Garden Concept \u00a0<\/strong>a re\u00e7u le Prix Convergences International Recherche, soutenu par l\u2019IRD. Il s\u2019agit d\u2019un projet port\u00e9 plusieurs organismes de recherche afin de mettre en place un syst\u00e8me d\u2019assainissement et de traitement des eaux us\u00e9es dans les zones urbaines du Vietnam et du S\u00e9n\u00e9gal, \u00e0 travers l\u2019utilisation de filtres v\u00e9g\u00e9taux et d\u2019outils digitaux innovants. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/80-smart-clean-garden-concept\">En savoir plus.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>WEEECAM<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/Weeecam.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>WEEECAM,<\/strong> un projet port\u00e9 par Solidarit\u00e9 Technologique et ses partenaires, a remport\u00e9 le Prix Convergences International IPPAG. \u00a0WEEECAM a pour objectif de mettre en place une collecte et un traitement \u00e0 grande \u00e9chelle des d\u00e9chets d\u2019\u00e9quipement \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques au Cameroun. A la cl\u00e9\u00a0: un meilleur respect de l\u2019environnement, et de meilleures conditions de travail gr\u00e2ce \u00e0 la structuration d\u2019une fili\u00e8re d\u2019activit\u00e9 prometteuse.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/prix-convergences.convergences.org\/fr\/projects\/38-weeecam\">En savoir plus.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/prix-convergences.convergences.org\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir tous les projets\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><u>Ils ont aussi \u00e9t\u00e9 nomin\u00e9s aux Prix Convergences 2018\u00a0:<\/u><\/strong><\/p>\n<p><strong>Data Sant\u00e9 Mali\u00a0:\u00a0 <\/strong>un programme port\u00e9 par Sant\u00e9 Sud, Data Sant\u00e9 et l\u2019Association des m\u00e9decins de campagne du Mali qui vise \u00e0 permettre la cr\u00e9ation de dossiers m\u00e9dicaux informatis\u00e9s au Mali. <strong>Maison de l\u2019\u00e9ducation\u00a0: <\/strong>un projet port\u00e9 par Futur au Pr\u00e9sent, Biblioth\u00e8ques Sans Fronti\u00e8res et l\u2019inspection de l\u2019\u00e9ducation et de la formation de Ziguinchor pour favoriser l\u2019acc\u00e8s des filles \u00e0 l\u2019\u00e9ducation au S\u00e9n\u00e9gal. <strong>Phare Ponleu Selpak\u00a0:<\/strong> un projet port\u00e9 par une ONG et une entreprise sociale dont l\u2019objectif est de favoriser l\u2019int\u00e9gration \u00e9conomique et sociale des \u00e9tudiants d\u00e9favoris\u00e9s du Cambodge en les formant aux m\u00e9tiers des arts vivants. <strong>Programme Malin\u00a0: <\/strong>un programme qui vise \u00e0 limiter les in\u00e9galit\u00e9s de sant\u00e9 en facilitant l\u2019acc\u00e8s des familles en situation de fragilit\u00e9s sociales et\/ou \u00e9conomiques \u00e0 une alimentation infantile adapt\u00e9e pour leurs enfants jusqu\u2019\u00e0 3 ans. <strong>Urbalia\u00a0: une<\/strong> startup co-cr\u00e9\u00e9e par Vinci et AgroParisTech qui conseille les op\u00e9rateurs de projets d\u2019am\u00e9nagement pour mieux int\u00e9grer les questions de biodiversit\u00e9 \u00e0 leurs projets.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En partenariat avec l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ippag.net\/\">IPPAG <\/a>et l\u2019<a href=\"http:\/\/www.ird.fr\/\">IRD<\/a>, et avec le soutien de <a href=\"http:\/\/bl-evolution.com\/\">B&amp;L Evolution<\/a>, la <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/\">Mairie de Paris<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.devex.com\/\">Devex<\/a>, les Prix Convergences r\u00e9compensent depuis 2011 des <strong>partenariats \u00e0 fort impact social ou environnemental<\/strong>. Les projets doivent \u00eatre port\u00e9s par une entit\u00e9 solidaire en partenariat avec une organisation publique et\/ou priv\u00e9e. Ils doivent d\u00e9montrer leur impact social et\/ou environnemental, constituer une v\u00e9ritable innovation et pouvoir \u00eatre \u00e9tendus ou reproduits.<\/p>\n<p>En 2018, ce sont pr\u00e8s de <strong>70 projets <\/strong>qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s sur la plateforme en ligne des Prix Convergences. Trois Prix pouvaient \u00eatre d\u00e9cern\u00e9s\u00a0: un <strong>Prix International <\/strong>(soutenu par l\u2019IPPAG),<strong> un Prix International Recherche et un Prix Coup de c\u0153ur Recherche <\/strong>(soutenus par l\u2019IRD). A la cl\u00e9\u00a0: des dotations allant de 10 \u00e0 15\u00a0000 euros, de la visibilit\u00e9 pour les laur\u00e9ats notamment \u00e0 travers la participation au 11<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences, une mise en relation avec les parties prenantes de Convergences et un dispositif d\u2019accompagnement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Au terme de plusieurs mois de s\u00e9lection, 3 projets ont remport\u00e9 les Prix Convergences, qui r\u00e9compensent depuis 2011 des partenariats innovants au service du bien commun. Entreprises, associations, pouvoirs publics, secteur acad\u00e9miques : tous sont confront\u00e9s aux d\u00e9fis du 21e si\u00e8cle et tous sont amen\u00e9s \u00e0 \u00eatre partie prenante du changement. Pour atteindre les Objectifs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114723,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,154,119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114809"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114809"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114809\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":114821,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114809\/revisions\/114821"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114723"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114809"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114809"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114809"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}