{"id":114997,"date":"2018-10-04T11:48:26","date_gmt":"2018-10-04T09:48:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114997\/"},"modified":"2018-10-31T11:27:52","modified_gmt":"2018-10-31T10:27:52","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 8 : La Tech for Good"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 8 : LA TECH FOR GOOD\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-473.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;]<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>LA TECH SE MET AU SERVICE DES ODD<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599c175c46\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599c175c46\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Introduction_La_tech_au_service_du_bien_commun\" title=\"Introduction : La tech au service du bien commun\">Introduction : La tech au service du bien commun<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Un_ecosysteme_en_transition_pour_la_Science_Tech_For_Good_en_France\" title=\"Un \u00e9cosyst\u00e8me en transition pour la Science &amp; Tech For Good en France\">Un \u00e9cosyst\u00e8me en transition pour la Science &amp; Tech For Good en France<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Un_secteur_qui_tend_a_se_developper_vers_des_initiatives_multi-acteurs\" title=\"Un secteur qui tend \u00e0 se d\u00e9velopper vers des initiatives multi-acteurs \">Un secteur qui tend \u00e0 se d\u00e9velopper vers des initiatives multi-acteurs <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Le_numerique_outil_de_convergence_des_acteurs_dans_les_pays_en_developpement\" title=\"Le num\u00e9rique, outil de convergence des acteurs dans les pays en d\u00e9veloppement.\">Le num\u00e9rique, outil de convergence des acteurs dans les pays en d\u00e9veloppement.<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Le_numerique_et_lemploi\" title=\"Le num\u00e9rique et l\u2019emploi\">Le num\u00e9rique et l\u2019emploi<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Les_dangers_de_lautomatisation_des_emplois_par_Bernard_Stiegler\" title=\"Les dangers de l\u2019automatisation des emplois, par Bernard Stiegler\u00a0\u00a0 \">Les dangers de l\u2019automatisation des emplois, par Bernard Stiegler\u00a0\u00a0 <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Le_numerique_et_la_sante\" title=\"Le num\u00e9rique et la sant\u00e9\">Le num\u00e9rique et la sant\u00e9<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Le_numerique_et_ville_durable\" title=\"Le num\u00e9rique et ville durable\">Le num\u00e9rique et ville durable<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-tech-for-good\/#Numerique_et_Education\" title=\"Num\u00e9rique et Education\">Num\u00e9rique et Education<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Introduction_La_tech_au_service_du_bien_commun\"><\/span><strong>Introduction : La tech au service du bien commun<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Mettre la technologie au service du bien commun\u00a0? Oui c\u2019est possible et c\u2019est l\u2019ambition de ce jeune secteur qu\u2019est la Tech &amp; Science for Good. La France \u00e9tant l\u2019un des pays les plus prolifiques d\u2019Europe en terme de cr\u00e9ation de startup num\u00e9riques, il est naturel de constater que le secteur des Tech for Good soient sur une voie ascendante ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Son rapide d\u00e9veloppement peut aussi s\u2019expliquer par sa tr\u00e8s large couverture de domaines d\u2019activit\u00e9 offrant de nombreuses possibilit\u00e9s entrepreneuriales comme l\u2019insertion professionnelle, l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9 et bien d\u2019autres.<\/p>\n<p>Il faut savoir que le secteur des Tech for Good n\u2019est pas exclusivement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019ESS et vise \u00e0 agrandir son \u00e9cosyst\u00e8me vers les grandes entreprises Tech. En effet, l\u2019objectif est d\u2019influencer les pratiques comme en atteste le sommet Tech for Good de mai dernier qui r\u00e9unissait tous les leaders mondiaux de Tech. C\u2019est dans ces conditions que la 11<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition de Forum Convergences a propos\u00e9 \u00e0 un certain nombre de ces acteurs de s\u2019exprimer sur leurs solutions et leurs perspectives d\u2019avenir pour les Tech for Good en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Un_ecosysteme_en_transition_pour_la_Science_Tech_For_Good_en_France\"><\/span><strong>Un \u00e9cosyst\u00e8me en transition pour la Science &amp; Tech For Good en France<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>La Tech for Good \u00e9tait il y a encore peu de temps un secteur tr\u00e8s atomis\u00e9 de par ses nombreux acteurs. Ce constat a men\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation du mouvement <a href=\"http:\/\/festech.org\/\">France Eco-Sociale Tech<\/a> (FEST) qui a aujourd\u2019hui pour objectif de f\u00e9d\u00e9rer tous les acteurs de l\u2019innovation scientifique et technologique autour des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. D\u00e9sormais, FEST propose une nouvelle approche en rassemblant tous les domaines d\u2019activit\u00e9 composant les Tech &amp; Science for Good afin de faire du secteur une seule et unique communaut\u00e9 enclin \u00e0 d\u00e9velopper des synergies et\u00a0 favoriser les partages d\u2019exp\u00e9riences. C\u2019est l\u2019opportunit\u00e9 pour tous les acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me (entrepreneurs, incubateurs, fonds d\u2019investissement etc.) d\u2019\u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s et d\u2019avoir la possibilit\u00e9 de faire des propositions concr\u00e8tes aupr\u00e8s des institutions publiques et priv\u00e9es. Une telle initiative devrait permettre la construction d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me solide pour les ann\u00e9es \u00e0 venir et ainsi faire de la Tech for Good un acteur \u00e9conomique majeur en France.<\/p>\n<p>Le num\u00e9rique est \u00e0 la fois une opportunit\u00e9 et un frein car in\u00e9galement r\u00e9partis. Il doit \u00eatre \u00ab\u00a0appropriable\u00a0\u00bb. C\u2019est un outil pour relier des initiatives individuelles et leur donner une ampleur beaucoup plus importante. Le num\u00e9rique permet de d\u00e9velopper par exemple de la multi activit\u00e9 pour des gens qui ne veulent pas abandonner des comp\u00e9tences dans le salariat. Il faut faire \u00e9merger un num\u00e9rique inclusif qui prot\u00e8ge.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbGenevi\u00e8ve Fontaine \u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbCentre de recherche TETRIS\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-314.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il est \u00e0 pr\u00e9sent n\u00e9cessaire de privil\u00e9gier une approche par le collectif et la capabilit\u00e9\u00a0et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 comment d\u00e9veloppement la possibilit\u00e9 de faire individuellement et collectivement mais aussi vis-\u00e0-vis des individus\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item icon_color=\u00a0\u00bb#777777&Prime;]<\/p>\n<ul>\n<li>D\u00e9couvrez la cartographie des acteurs de la Tech &amp; Science For Good r\u00e9alis\u00e9e par FEST\u00a0: <a href=\"http:\/\/festech.org\/cartographie\/\">http:\/\/festech.org\/cartographie\/<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Un_secteur_qui_tend_a_se_developper_vers_des_initiatives_multi-acteurs\"><\/span><strong>Un secteur qui tend \u00e0 se d\u00e9velopper vers des initiatives multi-acteurs <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Cette m\u00e9thodologie de travail transversale donne lieu \u00e0 de nombreuses initiatives allant dans le sens de la coop\u00e9ration sectorielle. MakeSense, par le biais de son programme <a href=\"https:\/\/makesense.org\/program\/futureofwaste_fr\/\">\u00ab\u00a0Future of Waste energy for climate\u00a0\u00bb<\/a>, vise \u00e0 la construction d\u2019une communaut\u00e9 en ligne pour identifier les innovations ou bonne pratiques \u00e0 travers le monde et avance que \u00ab\u00a0Personne n\u2019a la solution seule\u00a0\u00bb. Il est aussi possible de citer dans le domaine de la science, Soscience, qui propose des rencontres intitul\u00e9es <a href=\"http:\/\/www.soscience.org\/english-tfo\">\u00ab\u00a0The Future of [th\u00e8me]\u00a0\u00bb<\/a>, des \u00e9v\u00e9nements rassemblant ONG, entreprises et chercheurs avec pour vocation de cr\u00e9er des collaborations transversales suivies dans le temps par Soscience.<\/p>\n<p>Pour finir, l\u2019association <a href=\"https:\/\/www.entourage.social\/\">Entourage<\/a> repr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Potdevin, rappelle qu\u2019il est indispensable de fonctionner en \u00e9cosyst\u00e8me. Selon lui, si une chose est s\u00fbr c\u2019est que c\u2019est le citoyen va r\u00e9inventer l\u2019engagement que ce soit par le b\u00e9n\u00e9volat ou l\u2019associatif, la seule question est de savoir o\u00f9, quand et comment. En lan\u00e7ant une application mobile avec plus de 4300 actions de proximit\u00e9 avec les personnes \u00e0 la rue Entourage consid\u00e8re qu\u2019il est n\u00e9cessaire d\u2019avoir une plateforme pour centraliser les actions des ONG et les disponibilit\u00e9s des volontaires. Cette premi\u00e8re action d\u2019Entourage a permis de constater une importante innovation \u00e0 post\u00e9riori en termes de mobilisation des acteurs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbJean Marc Potdevin\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbEntourage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Jean-MArc-Potdevin.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Pour r\u00e9ussir il faut cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_numerique_outil_de_convergence_des_acteurs_dans_les_pays_en_developpement\"><\/span><strong>Le num\u00e9rique, outil de convergence des acteurs dans les pays en d\u00e9veloppement.<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Les enjeux des Tech for Good sont multiples et prennent des formes bien diff\u00e9rentes en fonction des contextes socio-\u00e9conomiques des r\u00e9gions o\u00f9 l\u2019on souhaite d\u00e9velopper des services technologiques innovants. Les acteurs \u00e9tant implant\u00e9s dans des pays en d\u00e9veloppement se heurtent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des probl\u00e8mes d\u2019ordre op\u00e9rationnels. L\u2019enjeu le plus r\u00e9currents concerne la data et le principe de respect des droits de l\u2019individu. La donn\u00e9e recouvre des enjeux strat\u00e9giques d\u00e9terminants dans le sens o\u00f9 elle est aujourd\u2019hui consid\u00e9r\u00e9e comme \u00ab\u00a0L\u2019or noir de XXI\u00e8me si\u00e8cle\u00a0\u00bb. Ce constat est d\u2019autant plus vrai dans les pays en d\u00e9veloppement si l\u2019on consid\u00e8re que la mise en place de politiques publiques est encore complexe. Il y m\u00eame certain pays o\u00f9 les statistiques publiques sont quasi inexistantes. Afin de palier \u00e0 ce manque de politique publique et d\u2019en initier de nouvelles les Tech for Good proposent des projets innovants autour de la collecte et la gestion de la donn\u00e9e. Par exemple, tr\u00e8s souvent dans les pays d\u2019Afrique o\u00f9 moins de 15% du PIB vient du minier, le premier poste sont les t\u00e9l\u00e9coms. L\u00e0 o\u00f9 une entreprise priv\u00e9e peine \u00e0 trouver de la rentabilit\u00e9 dans le secteur de l\u2019\u00e9nergie dans l\u2019Afrique rurale, la structure Sunna Design lance <a href=\"http:\/\/sunna-moon.com\/\">Moon<\/a> un projet innovant consistant \u00e0 vendre \u00e0 cr\u00e9dit des kits d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie ainsi que des smartphones semi-ferm\u00e9s avec du contenu sur l\u2019\u00e9ducation, la sant\u00e9 etc.<\/p>\n<p>Dans un autre registre <a href=\"https:\/\/isahit.com\/\">Isahit<\/a>, plateforme internet socialement responsable d\u2019externalisation de projets digitaux, ouvre les emplois digitaux aux femmes, 500 cr\u00e9ations de poste dans 11 pays en tout. Une initiative qui r\u00e9pond \u00e0 des enjeux transversaux comme celui de l\u2019insertion professionnelle et de la bancarisation des femmes gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acquisition de smartphone. En effet, ceci permet une forte avanc\u00e9e en termes d\u2019inclusion par le biais de l\u2019autonomisation de la gestion de leur revenu.<\/p>\n<p>L\u2019enjeu principal pour toutes ces structures est d\u00e9sormais le changement d\u2019\u00e9chelle et le num\u00e9rique propose des outils pour r\u00e9pondre \u00e0 cela. Toujours dans cette optique de cr\u00e9er des partenariats multi acteurs, l\u2019entreprise <a href=\"http:\/\/www.afrobytes.com\/\">Afrobytes<\/a> a d\u00e9velopp\u00e9 un Marketplace BtoB cr\u00e9ant ainsi des ponts entre l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me des entreprises Tech africaines et le reste du monde. Ces \u00e9changes donnent r\u00e9guli\u00e8rement lieu \u00e0 des rencontres \u00e0 Paris toujours dans l\u2019objectif de faire naitre des collaborations avec le secteur Tech for good fran\u00e7ais et mondial.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbRoxane Bibard\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbSoscience\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Roxane-Bibard.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il faut casser l\u2019optimisation en silo et rassembler les ressources, le temps et la confiance sont essentiels pour initier les synergies.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L\u2019Agence des Micro-Projets, elle, travaille \u00e0 la restructuration des \u00e9cosyst\u00e8mes num\u00e9riques dans les pays en d\u00e9veloppement par le biais de sa plateforme de d\u00e9p\u00f4t de dossier et d\u2019accompagnement en ligne de projets locaux. Cette initiative favorise le co-financement entre bailleur ainsi que les rencontres avec bailleurs et porteurs de projet.<\/p>\n<p>L\u2019application de ces mesures se heurte r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des freins emp\u00eachant le d\u00e9veloppement du num\u00e9rique dans certaines r\u00e9gions. Premi\u00e8rement la concurrence entre les diff\u00e9rents acteurs comme les bailleurs et les ONG rend tr\u00e8s complexe le partage de la donn\u00e9e. De plus l\u2019incompr\u00e9hension des politiques sur le potentiel des technologies et la m\u00e9fiance des utilisateurs envers le secteur public pousse les entreprises \u00e0 s\u2019orienter vers le secteur priv\u00e9 et d\u00e9laisse ainsi la cr\u00e9ation de politiques publiques.<\/p>\n<p>Il est \u00e9galement n\u00e9cessaire de pallier au manque de formation aux outils\u00a0: Sunna Design\u00a0doit, par exemple, faire de la formation dans leurs boutiques sur le terrain, l\u2019\u00e9ducation fait d\u00e9sormais partie int\u00e9grante de leurs services. Isahit\u00a0a mis en place pour les jeunes femmes qui ne sont pas \u00ab\u00a0digital native\u00a0\u00bb un partenariat avec <a href=\"https:\/\/openclassrooms.com\/fr\/\">Open Classroom<\/a> les aider \u00e0 passer du num\u00e9rique seul outil de communication \u00e0 un outil de travail. Des grands progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la num\u00e9risation n\u00e9anmoins il reste aujourd\u2019hui un clivage fort entre l\u2019urbain et le rural dans beaucoup de pays rendant difficile le d\u00e9ploiement de technologies.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbDes solutions Tech&amp;Science4Good pour un monde 3Z\u00e9ro\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_numerique_et_lemploi\"><\/span><strong>Le num\u00e9rique et l\u2019emploi<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\">En fournissant un service num\u00e9rique de qualit\u00e9, <a href=\"http:\/\/acces-inclusivetech.fr\/\">Access Inclusive Tech<\/a>, a su mettre en place un levier unique d\u2019insertion professionnelle et de retour \u00e0 l\u2019emploi sur des m\u00e9tiers en tension. Cette initiative part du constat que le num\u00e9rique peut \u00eatre excluant s\u2019il n\u2019est pas maitris\u00e9. Leur challenge est de faire des technologies un tremplin vers l\u2019emploi. C\u2019est dans ces conditions qu\u2019ils ont bas\u00e9 leur plateforme num\u00e9rique sur un process de recrutement sur le potentiel. Cet outil d\u2019insertion \u00e0 l\u2019emploi sur des m\u00e9tiers d\u2019avenir est un r\u00e9el facteur d\u2019inclusion\u00a0 vers le monde du travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec pour objectif de privil\u00e9gier une approche par le local et sortir d\u2019une perspective num\u00e9rique pour tout. <a href=\"https:\/\/www.luludansmarue.org\/\">Lulu dans ma rue<\/a> est une structure tr\u00e8s hybride avec un ancrage physique et local consid\u00e9r\u00e9 comme fondamentale. Lulu dans ma Rue a permis d\u2019aller plus loin en r\u00e9inventant les petits boulots qui ont \u00e9t\u00e9 en partie d\u00e9truits par le num\u00e9rique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui il y a 500 lulus et 80 salari\u00e9s. La r\u00e9mun\u00e9ration moyenne est de 800 euros par mois pour 15 \u00e0 20h\/mois. 40% des lulus ne travaillaient pas depuis plus de 2ans. Les autres sont des \u00e9tudiants, retrait\u00e9s ou des personnes souhaitant compl\u00e9ter leur revenu. Cette diversit\u00e9 des profils est importante. Les Lulus ne cherchent pas qu\u2019un travail mais aussi une communaut\u00e9. Nous ne sommes pas l\u00e0 dans une ub\u00e9risation.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_dangers_de_lautomatisation_des_emplois_par_Bernard_Stiegler\"><\/span><strong><em>Les dangers de l\u2019automatisation des emplois, par Bernard Stiegler\u00a0\u00a0 <\/em><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Une \u00e9tude du cabinet Roland Berger avance que 3 millions d\u2019emplois seront d\u00e9truits en France d\u2019ici dix ans. Mais d\u2019autres travaux de recherche dessinent un horizon dans lequel 47 % des emplois seront automatisables aux \u00c9tats-Unis, 50 % en Belgique et en France au cours des vingt prochaines ann\u00e9es. Nous sommes entr\u00e9s dans la troisi\u00e8me vague d\u2019automatisation de l\u2019histoire. Ce qui entraine une \u00ab\u00a0prol\u00e9tisation\u00a0\u00bb de l\u2019emploi. Si les \u00e9volutions notamment vers l\u2019automatisation sont in\u00e9luctables, \u00ab\u00a0il ne faut pas prot\u00e9ger l\u2019emploi mais le travail\u00a0\u00bb. Le travail c\u2019est du savoir, de la production mais pas une t\u00e2che ali\u00e9nante. La technologie \u00e0 ce titre est un bien et un mal. Il faut lutter contre l\u2019<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\"><strong>[1]<\/strong><\/a>anthropie en d\u00e9veloppant les savoirs sur lesquels reposent les communs. Cela n\u00e9cessite un gros investissement c\u2019est pourquoi il faut un revenu conditionnel. Dans l\u2019emploi d\u2019aujourd\u2019hui, le travailleur est d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de son savoir-faire. Il doit suivre une m\u00e9thode et s\u2019en remettre \u00e0 un logiciel \u2013 jusqu\u2019au jour o\u00f9, la t\u00e2che \u00e9tant devenue automatisable, l\u2019employ\u00e9 est licenci\u00e9. Le travail est au contraire une activit\u00e9 au cours de laquelle le travailleur enrichit la t\u00e2che, exerce son savoir en le diff\u00e9renciant, et apporte sans cesse du nouveau \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Ce travail-l\u00e0 produit de la <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\"><strong>[2]<\/strong><\/a>n\u00e9guentropie, c\u2019est-\u00e0-dire, aussi, de la valeur, et il n\u2019est pas automatisable parce qu\u2019il consiste au contraire \u00e0 d\u00e9sautomatiser des routines. L\u2019automatisation en cours doit redistribuer une partie des gains de productivit\u00e9 en vue de financer un temps de capacitation de tout un chacun au sein d\u2019une \u00e9conomie contributive permettant de valoriser les savoirs de chacun. C\u2019est pour cela que nous pr\u00e9conisons l\u2019adoption d\u2019un revenu contributif, ce qui n\u2019est pas la m\u00eame chose que le revenu universel. Il s\u2019agit de cr\u00e9er un laboratoire sur un territoire donn\u00e9 et de voir ainsi la \u00ab\u00a0localit\u00e9 dans sa globalit\u00e9\u00a0\u00bb. L\u2019\u00e9conomie de demain va \u00eatre une lutte contre l\u2019anthropie. L\u2019avenir r\u00e9side dans le\u00a0 d\u00e9veloppement des savoirs, et le soutien de la lutte contre l\u2019anthropie. Si on ne sort pas de <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\"><strong>[3]<\/strong><\/a>l\u2019antropoc\u00e8ne dans 20 ans, la situation risquera d\u2019\u00eatre irr\u00e9versible. Nous ne pouvons rester dans l&rsquo;anthropoc\u00e8ne, cette \u00e8re domin\u00e9e par l&rsquo;homme depuis 250 ans, et le num\u00e9rique rend \u00e7a possible.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_numerique_et_la_sante\"><\/span><strong>Le num\u00e9rique et la sant\u00e9<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019enjeu principal du secteur de la Tech for Good d\u2019un point de vue m\u00e9dical est l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019expertise m\u00e9dicale en cas de maladie grave n\u00e9cessitant un tr\u00e8s haut niveau d\u2019expertise. <a href=\"https:\/\/www.deuxiemeavis.fr\/\">Deuxi\u00e8me Avis<\/a> a pour objectif de r\u00e9duire l\u2019in\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette expertise, pour se faire ils ont mis en place des questionnaires m\u00e9dicaux num\u00e9riques o\u00f9 les informations des patients sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es et auquel un m\u00e9decin sp\u00e9cialis\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 distance en 7 jours. Ceci permet au le m\u00e9decin d\u2019ouvrir un dossier complet et structur\u00e9, de r\u00e9pondre plus rapidement \u00e0 plus patients et de ne faire payer aucune charge au patient.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour r\u00e9pondre aux enjeux de la sant\u00e9 maternelle, <a href=\"http:\/\/www.echopen.org\/\">EchOpen<\/a> travaille au quotidien sur la r\u00e9alisation de mat\u00e9riel d\u2019imagerie m\u00e9dical, peu co\u00fbteux et open source connect\u00e9 \u00e0 un smartphone. Une initiative avec pour vocation de rendre accessible ce service \u00e0 toutes les femmes enceintes m\u00eame dans les zones m\u00e9dicalement d\u00e9favoris\u00e9es. Le num\u00e9rique rend ce projet possible en incluant l\u2019intelligence artificielle et l\u2019autonomisation des diagnostiques.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_numerique_et_ville_durable\"><\/span><strong>Le num\u00e9rique et ville durable<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour <a href=\"https:\/\/www.iwheelshare.com\/\">I wheel Share<\/a> \u00ab\u00a0La ville durable serait une ville qui ne serait pas excluante\u00a0\u00bb. Le d\u00e9veloppement de leur Chatbot &#8211; Wilson \u2013 polyglotte \u00e0 destination des handicap\u00e9s permet de cartographier des lieux et exp\u00e9riences adapt\u00e9s ou non aux personnes en position de handicap. C\u2019est un travail sur le dernier maillon qui est d\u2019informer l\u2019utilisateur final. Cette application mobile est devenue un vrai chasseur de donn\u00e9es o\u00f9 chacun peut s\u2019exprimer et collecter de la donn\u00e9e dans le but d\u2019am\u00e9liorer le quotidien des personnes handicap\u00e9es citadines.<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Numerique_et_Education\"><\/span><strong>Num\u00e9rique et Education<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.learnenjoy.com\/\">LearnEnjoy<\/a> a pour ambition avec son application de personnaliser l\u2019\u00e9ducation, un enjeu qu\u2019ils pr\u00e9sentent de mani\u00e8re r\u00e9aliste aux enseignants gr\u00e2ce au num\u00e9rique. Cette plateforme propose des exercices et un suivi personnalis\u00e9 de chacun de ses utilisateurs. Pour gagner en efficacit\u00e9, une convention de partenariat avec l\u2019Education Nationale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e ainsi qu\u2019une coproduction de manuels. Avec plus de 10\u00a0000 utilisateurs et la cr\u00e9ation d\u2019une base s\u00e9curis\u00e9e de donn\u00e9es \u00e9ducatives individuelles permet d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019enseignant d\u2019adapter sa p\u00e9dagogie. Dans une logique de d\u00e9passer le cadre de l\u2019\u00e9ducation LearnEnjoy collabore \u00e9troites avec les secteurs de la sant\u00e9 et du m\u00e9dico-social, avec qui il partage les donn\u00e9es collect\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 certains dossiers m\u00e9dicaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> D\u00e9signe ce qui est d\u00fb \u00e0 l&rsquo;action de l&rsquo;homme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Terme emprunt\u00e9 \u00e0 la science physique. D\u00e9signe la diversification, l\u2019innovation, la production d\u2019une valeur durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">[3]<\/a> Epoque dans laquelle l\u2019Homme \u00e9volue depuis le XVIII\u00e8me si\u00e8cle et la r\u00e9volution industrielle. Domination de l\u2019Homme sur le syst\u00e8me terrestre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Jean-Christophe Arnaun\u00e9, Acces Inclusive Tech<\/li>\n<li>Gilles Babinet, Conseil National du Num\u00e9rique<\/li>\n<li>Thierry Barbaut, Agence des Micro-Projets<\/li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9ric Bardeau, Simplon &amp; France Eco-Sociale Tech (FEST)<\/li>\n<li>Jean-Marie Berg\u00e8re, METIS &#8211; Correspondances europ\u00e9ennes du travail<\/li>\n<li>Marion Ben Hammo, Fondation de France<\/li>\n<li>Roxane Bibard, Soscience<\/li>\n<li>Genevi\u00e8ve Fontaine, Centre de recherche TETRIS<\/li>\n<li>Pauline d&rsquo;Orgeval, Deuxi\u00e8me Avis<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Raphael Lurois, La Guilde<\/li>\n<li>Basile Michardi\u00e8re, MakeSense<\/li>\n<li>Isabelle Mashola, Isahit<\/li>\n<li>Haweya Mohamed, Afrobytes<\/li>\n<li>Jean-Marc Potdevin, Entourage<\/li>\n<li>Gaele Regnault, LearnEnjoy<\/li>\n<li>Thomas Samuel, Sunna Design<\/li>\n<li>Alexis Sarrut, France Eco-Sociale Tech (FEST)<\/li>\n<li>Audrey Sovignet, I wheel share<\/li>\n<li>Bernard Stiegler, Institut de Recherche et d\u2019Innovation du Centre Pompidou<\/li>\n<li>Charles-Edouard Vincent, Lulu dans ma Rue<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 LA TECH SE MET AU SERVICE DES ODD Introduction : La tech au service du bien commun Mettre la technologie au service du bien commun\u00a0? Oui c\u2019est possible et c\u2019est l\u2019ambition de ce jeune secteur qu\u2019est la Tech &amp; Science for Good. La France \u00e9tant l\u2019un des pays les plus prolifiques d\u2019Europe en terme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114983,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[153],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114997"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114997"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114997\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115604,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114997\/revisions\/115604"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114983"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}