{"id":114922,"date":"2018-10-01T19:15:32","date_gmt":"2018-10-01T17:15:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=114922\/"},"modified":"2018-11-27T12:19:10","modified_gmt":"2018-11-27T11:19:10","slug":"finance3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 8 : La Finance 3Z\u00e9ro"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 8 : LA FINANCE 3ZEROS\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-43.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;]<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #ffffff;\">LA FINANCE AU SERVICE D\u2019UN MONDE 3ZERO OU COMMENT METTRE FIN A UNE FINANCE A DEUX VITESSES<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Alors que les stocks annuels mondiaux de gestion d\u2019actifs sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 100 000 milliards de dollars, les flux relatifs \u00e0 la philanthropie (au sens large) s\u2019\u00e9l\u00e8vent, eux, \u00e0 500 milliards de dollars. Un changement de paradigme s\u2019op\u00e8re aujourd\u2019hui avec les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations, mais il demeure insuffisant. Comment orienter le monde de la finance vers plus d\u2019impact, plus de responsabilit\u00e9 et un changement d\u2019\u00e9chelle ? Comment mettre fin \u00e0 une finance \u00e0 deux vitesses : la finance \u201cclassique\u201d du\u00a0business as usual, et la finance \u201cdurable\u201d\u00a0? C\u2019est ce dont nous avons d\u00e9battus lors du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\">11\u00e8me Forum Mondial Convergences<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59617e12bf\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59617e12bf\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Introduction_Responsabiliser_la_finance\" title=\"Introduction :\u00a0Responsabiliser la finance\">Introduction :\u00a0Responsabiliser la finance<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Changer_les_regles_du_jeu_du_systeme_financier\" title=\"Changer les r\u00e8gles du jeu du syst\u00e8me financier\">Changer les r\u00e8gles du jeu du syst\u00e8me financier<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Une_double_impulsion_interneexterne\" title=\"Une double impulsion interne\/externe\">Une double impulsion interne\/externe<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Le_changement_passera_dabord_par_leducation_et_la_formation\" title=\"Le changement passera d\u2019abord par l\u2019\u00e9ducation\u00a0et la formation\">Le changement passera d\u2019abord par l\u2019\u00e9ducation\u00a0et la formation<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Pour_y_parvenir_quels_sont_les_outils_et_les_leviers_sur_lesquels_sappuyer\" title=\"Pour y parvenir, quels sont les outils et les leviers sur lesquels s\u2019appuyer\u00a0?\">Pour y parvenir, quels sont les outils et les leviers sur lesquels s\u2019appuyer\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Zoom_sur_la_Microfinance_un_outil_cle_pour_linclusion_financiere\" title=\"Zoom sur la Microfinance, un outil cl\u00e9 pour l\u2019inclusion financi\u00e8re\">Zoom sur la Microfinance, un outil cl\u00e9 pour l\u2019inclusion financi\u00e8re<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Zoom_sur_la_fintech_verte\" title=\"Zoom sur la fintech verte\">Zoom sur la fintech verte<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/finance3zero\/#Zoom_sur_les_starts_up_du_paiement_outil_contre_lexclusion\" title=\"Zoom sur les starts up du paiement, outil contre l\u2019exclusion\">Zoom sur les starts up du paiement, outil contre l\u2019exclusion<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Introduction_Responsabiliser_la_finance\"><\/span><strong>Introduction :\u00a0Responsabiliser la finance<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le monde de la finance tel que nous le connaissons actuellement repose sur deux axes\u00a0: le rendement et le risque. Toute rentabilit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e d\u2019un placement s\u2019accompagne d\u2019un risque important, et tout placement s\u00fbr est assorti d\u2019une faible rentabilit\u00e9. Ce syst\u00e8me binaire cr\u00e9e un \u00e9cart entre les populations ais\u00e9es et les populations en difficult\u00e9s, conduisant les riches \u00e0 \u00eatre toujours plus riches et les pauvres, toujours plus pauvres. On voit aujourd\u2019hui \u00e9merger un d\u00e9sir de changement de paradigme en int\u00e9grant un troisi\u00e8me axe, celui de l\u2019utilit\u00e9 sociale de la finance. Le d\u00e9bat actuel sur le r\u00f4le de l\u2019entreprise (entreprise \u00e0 mission) vis-\u00e0-vis de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral offre de surcro\u00eet un environnement favorable \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de ce troisi\u00e8me axe. Le couple risque-rentabilit\u00e9 \u00e9tant une dimension cl\u00e9 dans la finance, il est d\u00e9sormais n\u00e9cessaire d\u2019associer la notion de risque \u00e0 celle d\u2019impact, et de mettre un terme \u00e0 l\u2019absence de contraintes concernant l\u2019objet et les modalit\u00e9s de la finance. Il faut mettre les acteurs du monde de la finance et notamment les banques devant leurs contradictions \u2013 elles qui int\u00e8grent parfaitement l\u2019utilit\u00e9 sociale dans le cadre de leur strat\u00e9gie RSE en tant qu\u2019entreprise mais qui peinent \u00e0 faire de m\u00eame vis-\u00e0-vis de leurs investissements.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMuhammad Yunus\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbProfesseur\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGrameen Bank &amp; Yunus Center\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-9.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quand vous contr\u00f4lez la richesse, vous contr\u00f4lez tout\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>Si vous parlez de banques pour les pauvres quand vous parlez de microfinance, cela veut dire que les autres banques sont pour les riches\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Changer_les_regles_du_jeu_du_systeme_financier\"><\/span><strong>Changer les r\u00e8gles du jeu du syst\u00e8me financier<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, ces tendances h\u00e9rit\u00e9es du si\u00e8cle pass\u00e9 se sont maintenues par manque d\u2019outils et d\u2019int\u00e9r\u00eat financiers. Les grands fonds d\u2019investissement, privil\u00e9giant les investissements court-termistes et consid\u00e9r\u00e9s peu risqu\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9ticents \u00e0 modifier leurs comportements \u00e9conomiques. Mais les investissements \u00e0 impact social et environnemental, risqu\u00e9s hier encore, sont aujourd\u2019hui de plus en plus rentables.<\/p>\n<p>Ainsi, la finance ne doit plus \u00eatre vue comme une fin en soi, mais comme un moyen, qui doit permettre notamment aux entrepreneurs de cr\u00e9er une entreprise pour changer les choses. Et c\u2019est en cela que r\u00e9side la cl\u00e9 de la transition\u00a0voulue par les ODD : puisque l\u2019investissement est l\u2019un des moteurs principaux de l\u2019\u00e9conomie, il faut que les r\u00e8gles qui l\u2019entourent changent afin que l\u2019investissement \u00e0 impact passe de l\u2019exception \u00e0 la norme.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbAlexandre Mars\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbEpic \u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-290.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En Inde, depuis 5 ans, les entreprises r\u00e9alisant un CA de 75M\u20ac et plus ont l&rsquo;obligation de donner 2% de leur profit \u00e0 des \u0153uvres de charit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Une_double_impulsion_interneexterne\"><\/span><strong>Une double impulsion interne\/externe<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Pour qu\u2019un changement de paradigme \u00e9merge et que l\u2019utilit\u00e9 sociale soit int\u00e9gr\u00e9e au sein du fonctionnement et des m\u00e9canismes du monde de la finance, il importe de cr\u00e9er des impulsions, ou plut\u00f4t une double impulsion \u00e0 la fois interne et externe. Pour les acteurs de la finance, la vision \u00e0 long terme de <a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">l\u2019Agenda 2030<\/a> est difficile \u00e0 mesurer et \u00e0 se repr\u00e9senter, et donc \u00e0 atteindre. Pour pallier cette difficult\u00e9, il est n\u00e9cessaire qu\u2019il y ait d\u2019une part une r\u00e9glementation en faveur de la prise en compte de l&rsquo;utilit\u00e9 sociale mais aussi des incitations fiscales : pour cela l\u2019Etat doit l\u00e9gif\u00e9rer et mettre en place une fiscalit\u00e9 positive pour la finance inclusive. D\u2019autre part, un vrai leadership doit exister au sein m\u00eame du monde financier et \u00e9conomique,<a href=\"https:\/\/www.blackrock.com\/corporate\/investor-relations\/larry-fink-ceo-letter\"> \u00e0 l\u2019instar de Larry Fink, PDG d\u00e9sormais bien connu de BlackRock<\/a>, pour donner une pouss\u00e9e en ce sens en donnant l\u2019exemple et en incarnant ce changement de mod\u00e8le.<\/p>\n<p>Et les signaux sont rassurants \u00e0 tous les niveaux. La France a r\u00e9cemment annonc\u00e9 vouloir \u00e9mettre de la dette publique verte afin de financer des projets \u00e9cologiques\u00a0; la Commission europ\u00e9enne a r\u00e9cemment adopt\u00e9 la feuille de route pr\u00e9sent\u00e9e par le High Level Expert Group pr\u00e9sid\u00e9 par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de WWF, Pascal Canfin contenant 28 recommandations ambitieuses visant \u00e0 inciter et motiver les financements pro-environnementaux\u00a0; la Banque Mondiale a quant \u00e0 elle lanc\u00e9 ses propres green bonds<\/p>\n<p>Toutes ces initiatives vont dans le bon sens, car elles permettent de faire changer le risque de camp\u00a0: il devient plus profitable, et donc moins risqu\u00e9 d\u2019investir dans l\u2019\u00e9conomie de transition sociale et \u00e9conomique que dans celle de l\u2019\u00e8re pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p>\n<p>Ainsi, l\u2019Etat ne doit plus seulement \u00eatre providentiel, il doit \u00e9galement devenir partenaire, en garantissant, par le biais de la dette publique verte et des green bonds, que les investissements priv\u00e9s seront moins risqu\u00e9s car partag\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_changement_passera_dabord_par_leducation_et_la_formation\"><\/span><strong>Le changement passera d\u2019abord par l\u2019\u00e9ducation\u00a0et la formation<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>L\u2019\u00e9ducation et la formation des professionnels de la finance aux enjeux sociaux, soci\u00e9taux et environnementaux sont des \u00e9l\u00e9ments fondamentaux pour favoriser un changement de paradigme. Pour cela, un effort de p\u00e9dagogie sera indispensable afin d\u2019expliquer et de convaincre qu\u2019int\u00e9grer l\u2019utilit\u00e9 sociale dans ses crit\u00e8res d\u2019investissement n\u2019entra\u00eene pas n\u00e9cessaire de perte de rentabilit\u00e9 \u00e0 long terme. Au-del\u00e0 de la p\u00e9dagogie, il sera utile de revoir les curriculums de formation aux m\u00e9tiers de la finance et de la banque pour int\u00e9grer cette probl\u00e9matique. De plus, les demandes des nouvelles g\u00e9n\u00e9rations en faveur d\u2019un emploi \u00ab\u00a0qui a du sens\u00a0\u00bb peuvent pousser les acteurs \u00e0 changer leurs pratiques. Cela incitera notamment \u00e0 int\u00e9grer ces aspects dans l\u2019\u00e9valuation du personnel et \u00e0 valoriser les initiatives en ce sens.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u2026 Par une approche locale<\/strong><\/p>\n<p>On l\u2019aura compris, un changement de paradigme est n\u00e9cessaire pour que la finance durable passe de l\u2019exception \u00e0 la norme. Cependant, si l\u2019on souhaite tendre vers un monde 3Z\u00e9ros, responsabiliser la finance ne constitue qu\u2019un des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s. Il faut \u00e9galement que ces ressources soient utilis\u00e9es pour r\u00e9pondre aux r\u00e9els probl\u00e8mes auxquels sont confront\u00e9es les populations cibles. Pour cela une approche locale, bas\u00e9 sur l\u2019\u00e9coute des besoins des populations et sur l\u2019utilisation des comp\u00e9tences locales est n\u00e9cessaire. C\u2019est par exemple l\u2019approche pr\u00f4n\u00e9e par l\u2019ONG fran\u00e7aise <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/\">ACTED<\/a>, qui d\u00e9centralise une grande partie de ses activit\u00e9s afin que celles-ci puissent \u00eatre en ad\u00e9quation avec les n\u00e9cessit\u00e9s du terrain.<\/p>\n<p>Catalyser ces financements vers les acteurs du terrain peut \u00e9galement se faire par le soutien d\u2019actions locales, et notamment par le financement d\u2019incubateurs. Cette solution permet par exemple de supporter l\u2019entrepreneuriat des populations locales.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>\u2026 Et l\u2019ouverture d\u2019un dialogue transparent<\/strong><\/p>\n<p>Il faut sortir le monde de la finance de son autarcie et instaurer un dialogue entre toutes les parties prenantes : entreprises, investisseurs, banques, Etats et citoyens. Pour que ce dialogue soit possible, il faut mesurer les externalit\u00e9s des entreprises pour pouvoir informer ces parties prenantes. N\u00e9anmoins, la mesure de l\u2019impact social ne doit pas devenir un outil de comparaison de l\u2019utilit\u00e9 sociale\u00a0au risque d\u2019engendrer un cela un effet pervers de cet outil. Il faut \u00e9galement informer le consommateur sur son pouvoir de changement en tant \u00ab\u00a0qu\u2019investisseur particulier quotidien\u00a0\u00bb. Il faut cr\u00e9er un rapport citoyen \u00e9mis par les banques en direction de leurs clients pour que ceux-ci soient pleinement inform\u00e9s des externalit\u00e9s cons\u00e9quentes aux d\u00e9cisions d\u2019investissement des banques. Il faut se mettre \u00e0 la t\u00e2che ardue d\u2019\u00e9tablir une d\u00e9finition objective de l\u2019empreinte sociale, bien que plus complexe \u00e0 mesurer et \u00e0 prendre en compte que l\u2019empreinte carbone du fait de son caract\u00e8re universel, \u00e9volutif et contextuel. Pour finir, il faut normaliser un vocabulaire commun et surmonter le spectre de son utopie\u00a0: toutes les entreprises ne s\u2019y pr\u00eateront pas, et le danger sera de ramener le social \u00e0 une dictature financi\u00e8re, mais la fortune sourit aux audacieux\u2026 Quoi qu\u2019il en soit, le monde social et solidaire doit s\u2019inspirer du monde financier et vice versa afin de mettre en place ce dialogue essentiel dont la cl\u00e9 sera\u00a0la transparence et l\u2019issue sera la finance inclusive.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEva Sadoun\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbCo-fondatrice\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbLita.co\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-306.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>On ne donne pas le pouvoir au citoyen, et pourtant on lui rejette la faute ! On ne donne pas assez d\u2019outils \u00e9ducatifs, il est urgent qu\u2019il y ait une conscientisation et une r\u00e9volution politique\u00a0! C\u2019est par l\u2019\u00e9ducation financi\u00e8re qu\u2019on arrivera \u00e0 cr\u00e9er une finance citoyenne\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; icon_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#686868&Prime; border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb2px\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Cartographie-Outils-et-m\u00e9canismes-de-la-finance-sociale-VF-MAJ.pdf\">D\u00e9couvrez et contribuer \u00e0 la cartographie de la \u00ab\u00a0Finance 4 Good\u00a0\u00bb du Groupe de Travail \u00ab\u00a0Finance inclusive\u00a0\u00bb de Convergences<\/a>\u00a0&amp;\u00a0<a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSeukoFeYmDgR6teyl57okpoCNq95YC_6fu6TuiYboO77hefOQ\/viewform\">Contribuer \u00e0 l\u2019enrichir\u00a0<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Convergences remercie les structures qui l\u2019ont aid\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir ce document<\/em><\/strong><em>\u00a0: 1001fontaines, Action Contre la Faim, Admical, AMP Avocat, Amundi,\u00a0 Ashoka, AVISE, B&amp;L Evolution, Cr\u00e9dit Agricole, Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif, e-MFP, FADEV, FAMOCO, Finansol, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, GDC, Green Innovation, HAATCH, Hystra, Ind\u00e9pendante, KIMSO, LGI consulting, LITA.CO, Make it Real, Orange, R\u00e9seau Cocagne, Vigeo Eiris, Yunus Center.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Pour_y_parvenir_quels_sont_les_outils_et_les_leviers_sur_lesquels_sappuyer\"><\/span><strong>Pour y parvenir, quels sont les outils et les leviers sur lesquels s\u2019appuyer\u00a0?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Ce bouleversement des codes de la finance doit s\u2019appuyer sur des outils et des m\u00e9canismes concrets. Pour \u00e9viter un finance \u00e0 deux vitesses, plusieurs leviers peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s : int\u00e9grer la mesure d\u2019impact dans les indicateurs de performance et dans le calcul du retour sur investissement, p\u00e9naliser les externalit\u00e9s n\u00e9gatives trop fortes des entreprises, am\u00e9liorer la transparence des op\u00e9rations financi\u00e8res, ou favoriser la coop\u00e9ration internationale, contre le protectionnisme. Le l\u00e9gislateur et la sph\u00e8re politique ont en ce sens un r\u00f4le \u00e9vident \u00e0 jouer, qui doit aujourd\u2019hui \u00eatre renforc\u00e9. Alors pourquoi ne pas rendre syst\u00e9matique la prise en compte des crit\u00e8res ESG dans les \u00e9changes entre investisseurs et fonds d\u2019investissement, entre fonds d\u2019investissement et entreprises, mais aussi entre consommateurs et entreprises\u00a0? Ou encore mettre en place une \u00ab\u00a0taxe sociale\u00a0\u00bb de la m\u00eame fa\u00e7on que la taxe carbone, car la normalisation de l\u2019engagement social sous forme comptable permettra de renforcer tant son application que son effet\u00a0?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Zoom_sur_la_Microfinance_un_outil_cle_pour_linclusion_financiere\"><\/span><strong>Zoom sur la Microfinance, un outil cl\u00e9 pour l\u2019inclusion financi\u00e8re<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Le nombre d\u2019adultes bancaris\u00e9s est pass\u00e9 de<a href=\"https:\/\/globalfindex.worldbank.org\/\"> 62% en 2014 \u00e0 69% en 2017<\/a>, en partie gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019essor de la microfinance. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-microfinance\/\">En 2017 ce secteur a connu une hausse de portefeuille de +15,6% et une augmentation de client de +5,6%.<\/a> Le contraste de cet essor est le suivant\u00a0: alors que l\u2019encours global augmente d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e, l\u2019augmentation du nombre de client lui diminue, m\u00eame s\u2019il reste positif. Ce paradoxe r\u00e9v\u00e8le en fait que les clients des institutions de microfinance se fid\u00e9lisent et empruntent plus aupr\u00e8s de ces institutions, d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e.<\/p>\n<p>Autre \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la microfinance dans le monde\u00a0: la grande majorit\u00e9 des clients sont des femmes. En 2017, l\u2019on comptait 83% de clientes, et cet effort des IMF envers la bancarisation des femmes contribuent tr\u00e8s fortement \u00e0 la r\u00e9duction de l\u2019\u00e9cart dans l\u2019acc\u00e8s aux services financiers entre les hommes et les femmes dans le monde.<\/p>\n<p>De plus, en facilitant l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit pour les entreprises, la microfinance permet d\u2019apporter l\u2019outil n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 entrepreneurial dans les pays en voie de d\u00e9veloppement notamment et contribue donc non seulement \u00e0 l\u2019ODD 5 (r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s) mais \u00e9galement \u00e0 l\u2019ODD 8 (croissance \u00e9conomique et emploi).<\/p>\n<p>Enfin, il faut noter que les nouvelles technologies, par leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire les fronti\u00e8res sociales et g\u00e9ographiques permettent d\u2019envisager une possibilit\u00e9 d\u2019une r\u00e9duction importante de l\u2019exclusion financi\u00e8re. Il est int\u00e9ressant de noter \u00e0 ce sujet que 61% des IMF ont actuellement recours \u00e0 la fintech et au mobile banking pour am\u00e9liorer leur offre et mieux atteindre de nouveaux clients.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-microfinance\/\">D\u00e9couvrez \u00e9galement le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2018<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMuhammad Yunus\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGrameen Bank &amp; Yunus Center\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-338.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La finance est aussi n\u00e9cessaire \u00e0 l&rsquo;humain que l&rsquo;oxyg\u00e8ne. Si elle n&rsquo;est pas accessible aux plus pauvres d&rsquo;entre nous ou qu&rsquo;elle est toxique, elle \u00e9touffe le potentiel de toute une soci\u00e9t\u00e9<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Zoom_sur_la_fintech_verte\"><\/span><strong>Zoom sur la fintech verte<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>En plein essor depuis quelques ann\u00e9es, les startups du monde de la fintech commencent s\u00e9rieusement \u00e0 mettre leurs produits financiers au service de la finance durable. En t\u00e9moigne Finance for Tomorrow, un r\u00e9seau d\u2019une soixantaine de structures souhaitant mobiliser investisseurs publics et priv\u00e9s pour d\u00e9montrer que la fintech verte est un secteur porteur et prometteur. Ces acteurs apportent non seulement des nouvelles solutions aux d\u00e9fis environnementaux, mais ils ont aussi la pr\u00e9tention de r\u00e9duire les couts administratifs, et de rendre financi\u00e8rement attractif<\/p>\n<p>Pour autant, et malgr\u00e9 ces \u00e9l\u00e9ments prometteurs, prudence est de mise. Comme l\u2019ont rappel\u00e9 plusieurs intervenants lors du Forum Convergences, il ne suffit pas d\u2019avoir une bonne solution et une r\u00e9elle motivation pour avoir un impact. Pour cela, il faut une m\u00e9thode. Celle qui semble la plus appropri\u00e9e consiste \u00e0 cr\u00e9er des produits respectant les 5 principes suivants\u00a0: 1) proposer des produits nouveaux et pertinents, 2) ces produits doivent \u00eatre financi\u00e8rement abordable, 3) ils doivent \u00eatre cibl\u00e9s pour atteindre les populations les plus concern\u00e9es, 4) l\u2019organisation doit \u00eatre capable de mesurer et prouver l\u2019impact de leurs produits, et 5) l\u2019ensemble des parties prenantes (actionnaires etc.) doivent pouvoir valoriser l\u2019action de la fintech.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Zoom_sur_les_starts_up_du_paiement_outil_contre_lexclusion\"><\/span><strong>Zoom sur les starts up du paiement, outil contre l\u2019exclusion<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Au sein de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la fintech, certaines structures se sp\u00e9cialisent dans le paiement. De la gestion des paiements en ligne, aux applications de remboursement entre particuliers, en passant par les cagnottes en lignes et m\u00eame l\u2019\u00e9change de temps, ces fintech r\u00e9volutionnent le march\u00e9 du paiement en ligne.<\/p>\n<p>Open Money, une plateforme d\u2019\u00e9change de temps en ligne promet par exemple de s\u2019\u00e9changer des services et des biens entre particuliers, en contrepartie d\u2019une somme de temps. Celle-ci permet ensuite de recevoir en retour un service ou un bien. Ou bien encore, Tagpay qui propose une solution de paiement en ligne en open source ouverte et encourage par ce biais les banques \u00e0 se connecter avec les acteurs de l\u2019\u00e9conomie locale et cr\u00e9er ainsi un \u00e9cosyst\u00e8me pour faciliter tous les \u00e9changes financiers.<\/p>\n<p>Ces fintechs pr\u00e9sentent sur le march\u00e9 du paiement en ligne et qui innovent pour le bien commun sont de plus en plus nombreuses et elles rivalisent d\u2019inventivit\u00e9, comme en t\u00e9moigne Pledg qui permet \u00e0 ses utilisateurs d\u2019acheter en commun des biens, et IzyPay qui offre la possibilit\u00e9 d\u2019utiliser les moyens de paiement sans contact lors d\u2019\u00e9v\u00e8nements.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Lionel Baraban, FAMOCO<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Martijn Blom, Hivos Impact Investments<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Royston Braganza, Grameen Capital India<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Eric Campos, Cr\u00e9dit Agricole SA &amp; Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Christoffer Dahlberg, Symbiotics<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Fran\u00e7ois Debiesse, ADMICAL &amp; Fondation de l&rsquo;Orangerie<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Fr\u00e9d\u00e9ric Dubois, IzyPay<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Yves Eonnet, TagPay<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Gabriela Erice, European Microfinance Platform (e-MFP)<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Philippe Guichandut, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Andre Krummacher, ACTED<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">C\u00e9cile Lapenue, CERISE<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Caroline Lentz, R\u00e9seau Europ\u00e9en de Microfinance (REM)<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Dominique Lesaffre, SIDI<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Alexandre Mars, Epic<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">Laurence Mehaignerie, Citizen Capital<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Jean-Marc Nourel, MangoPay<\/li>\n<li>Selvan Pajaniradja, Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)<\/li>\n<li>Nicolas Pelletier, Pledg<\/li>\n<li>Jean-Luc Perron, Yunus Centre &amp; Convergences<\/li>\n<li>Sylvain Pestourie, Open Money<\/li>\n<li>Antonia Potter Prentice, Alliance2015<\/li>\n<li>Simon Quiret, AkuoCoop<\/li>\n<li>Anne-Claire Roux, Finance for Tomorrow<\/li>\n<li>J\u00e9r\u00f4me Saddier, Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif<\/li>\n<li>Eva Sadoun, LITA.co<\/li>\n<li>Blaine Stephens, MIX<\/li>\n<li>Caroline Vateau, Neutreo<\/li>\n<li>St\u00e9phane Voisin, Institut Louis Bachelier<\/li>\n<li>Jean-Yves Wilmotte, Carbone 4<\/li>\n<li>Emmanuelle Yannakis, Blue like an Orange Sustainable Capital<\/li>\n<li>Muhammad Yunus, Grameen Bank<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 LA FINANCE AU SERVICE D\u2019UN MONDE 3ZERO OU COMMENT METTRE FIN A UNE FINANCE A DEUX VITESSES Alors que les stocks annuels mondiaux de gestion d\u2019actifs sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 100 000 milliards de dollars, les flux relatifs \u00e0 la philanthropie (au sens large) s\u2019\u00e9l\u00e8vent, eux, \u00e0 500 milliards de dollars. Un changement de paradigme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114933,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[153],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114922"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=114922"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114922\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115866,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/114922\/revisions\/115866"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114933"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=114922"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=114922"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=114922"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}