{"id":115019,"date":"2018-10-04T11:49:41","date_gmt":"2018-10-04T09:49:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115019\/"},"modified":"2018-11-07T16:11:44","modified_gmt":"2018-11-07T15:11:44","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-mesure-dimpact-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-mesure-dimpact-social\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 8 : La Mesure d&rsquo;Impact Social"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 8 : LA MESURE D&rsquo;IMPACT SOCIALE\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-591-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;]<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>COMPTER CE QUI COMPTE VRAIMENT<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>Introduction : Compter ce qui compte<\/strong><\/h5>\n<p><em>En 1970, dans une tribune publi\u00e9e dans le New York Times, le Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie, et ultra lib\u00e9raliste Milton Friedman exprimait ainsi sa vision de l\u2019utilit\u00e9 sociale de l\u2019entreprise : \u00ab la responsabilit\u00e9 sociale de l\u2019entreprise est d\u2019accro\u00eetre ses profits \u00bb. Simple. Basique. Jusqu\u2019\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9cemment, c\u2019est effectivement cette vision de la finalit\u00e9 \u00e9conomique qui a constitu\u00e9 le discours dominant. \u00a0Pourtant, un nombre grandissant d\u2019acteurs militent aujourd\u2019hui avec force pour d\u00e9faire cette id\u00e9e, et faire reconna\u00eetre que si l\u2019entreprise peut \u00eatre vertueuse, elle ne l\u2019est pas n\u00e9cessairement. Pour qu\u2019elle le soit, il faut s\u2019assurer que les principes de comptabilit\u00e9, \u00e9l\u00e9ment d\u00e9terminant pour la p\u00e9rennit\u00e9 d\u2019une entreprise, prennent en compte non seulement le rendement \u00e9conomique, mais aussi le rendement social et environnemental. \u00a0Il est ainsi n\u00e9cessaire de modifier la fa\u00e7on de comptabiliser l\u2019impact de l\u2019entreprise, en y int\u00e9grant une dimension sociale et environnementale, et de mieux mesurer cet impact pour rediriger plus facilement les investissements vers les entreprises responsables.<\/em><\/p>\n<p><strong>Alors comment compter ce qui compte<\/strong>\u00a0? c\u2019est ce dont nous avons parl\u00e9 lors de la 11<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<h5><\/h5>\n<h5><strong>La triple comptabilit\u00e9\u00a0<\/strong><\/h5>\n<p>La justification principale derri\u00e8re cette triple comptabilit\u00e9 est la suivante\u00a0: puisque les ressources naturelles (capital environnemental) sont limit\u00e9s et n\u00e9cessaires \u00e0 la production (capital \u00e9conomique) et que la finalit\u00e9 d\u2019une \u00e9conomie doit \u00eatre le bien-\u00eatre social (capital social), la mesure de la rentabilit\u00e9 doit n\u00e9cessairement int\u00e9grer ces trois valeurs.<\/p>\n<p>L\u2019enjeu de cette triple comptabilit\u00e9\u00a0 est multiple, comme le rappel de nombreux observateurs pr\u00e9sents lors du Forum. Premi\u00e8rement, la g\u00e9n\u00e9ralisation de la mesure des externalit\u00e9s positives des entreprises permet de faciliter leur acc\u00e8s au financement. Deuxi\u00e8mement, la mesure d\u2019impact facilite le changement d\u2019\u00e9chelle des entreprises ayant un mod\u00e8le \u00e9conomique, social et\/ou environnemental performant. Troisi\u00e8mement, elle permet d\u2019isoler les entreprises ayant de fortes externalit\u00e9s n\u00e9gatives, et de pouvoir les p\u00e9naliser.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbNicolas Schmitt\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGouvernement du Luxembourg\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-415.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il faut modifier la comptabilit\u00e9, qui ne tient compte d\u2019aucune externalit\u00e9, notamment environnementale\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Une telle r\u00e9orientation du syst\u00e8me financier, bas\u00e9 sur une valorisation d\u2019un triple capital, constituerait un r\u00e9el (et n\u00e9cessaire) changement de paradigme. Elle permettrait in fine d\u2019envisager la construction dans monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>Qu\u2019est-ce que la mesure d\u2019impact et comment mesure-t-on l\u2019impact ? Deux questions complexes auxquelles ont tent\u00e9 de r\u00e9pondre les intervenants au Forum Mondial Convergences. L\u2019enjeu principal, derri\u00e8re la mesure d\u2019impact, est \u00e9videmment de pouvoir comparer des projets diff\u00e9rents en termes d\u2019impact. Plus que de mesure de l\u2019impact social, on parle ainsi d\u00e9sormais d\u2019\u00e9valuation de l\u2019utilit\u00e9 sociale, soit la causalit\u00e9 entre l\u2019action et l\u2019impact per\u00e7u. Aujourd\u2019hui, aucun consensus n\u2019existe quant \u00e0 la mani\u00e8re de mesurer l\u2019impact. Cela dit, l\u2019on constate une multiplication des outils de standardisations parmi lesquels l\u2019outil MESIS (mesure et suivi de l\u2019impact social) cr\u00e9\u00e9 par la BNP Paribas, et l\u2019outil <a href=\"http:\/\/www.cerise-sb.org\/sb-et-odd\">MetODD<\/a> d\u00e9velopp\u00e9 par CERISE, qui prend les Objectifs de d\u00e9veloppement durable comme mesure de r\u00e9f\u00e9rence. Ces outils sont les bienvenues\u00a0: ils permettent de cr\u00e9er une base \u00e0 partir de laquelle les entreprises (sociales ou classiques) peuvent mesurer leur impact, de mani\u00e8re s\u00e9rieuse, transparente, et comparable. Et c\u2019est sur cette base que les investisseurs \u00e0 impact peuvent plus justement diriger leurs financements.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbRoyston Braganza \u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGrameen Capital India\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-48.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Si le capital veut se doter d\u2019une conscience, il faut pour cela qu\u2019il puisse facilement se diriger vers les structures \u00e0 fort impact social.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cependant, la quantification de l\u2019impact am\u00e8nent avec elle des risques, celui notamment de se contenter de faire du reporting <em>social washing <\/em>et de cr\u00e9er des projets non pas pour adresser des besoins r\u00e9els mais pour satisfaire les indices recherch\u00e9s par les investisseurs. La mesure d\u2019impact doit donc \u00eatre concr\u00e8te, objective, v\u00e9rifiable, et r\u00e9pondre aux n\u00e9cessit\u00e9s et r\u00e9alit\u00e9s du terrain.. Avant toute chose, il revient donc au financeur et au porteur du projet social de trouver un langage commun sur la notion et le champ de l\u2019impact social (emploi, coh\u00e9sion territoriale, \u00e9cologie, solidarit\u00e9\u2026) ainsi que sur la fa\u00e7on de le mesurer. La mesure peut se faire de mani\u00e8re quantitative, ou de mani\u00e8re qualitative, sur le terrain.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEva Sadoun\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbLita.co\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-306.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il faut que la finance change ses KPI et ses metrics pour pouvoir se transformer, ce n&rsquo;est pas normal qu&rsquo;on patron soit f\u00e9licit\u00e9 pour le redressement de son entreprise si celui-ci passe par un plan social !\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>A cette occasion, Convergences a pr\u00e9sent\u00e9 un livrable issu des travaux des participants \u00e0 la <strong>2<sup>e<\/sup> \u00e9dition des Petits D\u00e9jeuners Convergences de la mesure d\u2019impact <\/strong>et adress\u00e9 aux financeurs des structures de l\u2019\u00c9conomie Sociale et Solidaire (ESS) dans le but de les \u00e9clairer sur les possibilit\u00e9s d\u2019appuyer ces structures afin qu\u2019elles puissent \u00e9valuer leur impact social.\u00a0 En effet, les structures d\u2019utilit\u00e9 sociale connaissent de nombreux freins \u00e0 lever pour mesurer leur impact social. Aujourd\u2019hui, les r\u00e9ponses sont principalement celles des guides m\u00e9thodologiques, mais il en existe d\u2019autres. Or les financeurs de structure d\u2019utilit\u00e9 sociale, qu\u2019il s\u2019agisse des banques \u201cclassiques\u201d ou des organismes solidaires, sont de plus en plus regardants sur l\u2019impact social ou soci\u00e9tal des projets qu\u2019ils soutiennent. Impact qu\u2019il s\u2019agit alors de mesurer. Ces m\u00eames financeurs peuvent contribuer \u00e0 lever nombre de ces freins et ont un r\u00f4le \u00e0 jouer dans ce sens. D\u00e9taill\u00e9s dans le livrable issu des Groupes de Travail de Convergences, les moyens d\u2019appui sont multiples (financement, apport de comp\u00e9tences, mise en relation avec des experts, etc.). Si ce livrable ne pr\u00e9tend pas \u00e9puiser toutes les possibilit\u00e9s, il propose un panorama des besoins des structures de l\u2019ESS pour \u00e9valuer leur impact social, ainsi que des leviers existants pour r\u00e9pondre \u00e0 ces besoins. Ces leviers divers diff\u00e8rent selon qu\u2019ils proviennent d\u2019un financeur public ou priv\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Diapositive2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Infographie-MIS.pdf\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbConvergences remercie l\u2019Avise et KiMSO pour leur soutien dans l\u2019animation de la 2e \u00e9dition des Petits D\u00e9jeuners Convergences de la mesure d\u2019impact, ainsi que les structures qui l\u2019ont aid\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir ce document\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>I&amp;P, (IM)PROVE, Action Contre la Faim, Admical, Aecis, Altersenso, Avise, B&amp;L evolution, BNP Paribas, BSB-education, Carida 2006, CFADS, Company 21, Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif, CSF, CO Conseil, Eqosphere, ESSEC, Ethercourt, Fadev, Favart, Fidarec, FINANCE@IMPACT, Finansol, Fondation Agir Contre l&rsquo;Exclusion &#8211; Fondation FACE Fondation Apprentis d&rsquo;Auteuil, France Active, France Volontaire, GDC, Global Compact France, GNIAC, HAATCH, Kimso, La Nef, Le CEDDRE, Le RAMEAU, LGI Consulting, Lita.co, Love your waste, Make it Real, MezzoCredit, Nantucket Capital, Novethic, NT Trade, Orse, PAMIGA, Passerelles et comp\u00e9tences, Quantis, Sciences Po, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, SoSciences, StoneSoup, Suez, Total, Vigeo-Eiris, WAX Science, Xange, Wizeimpact, Yunus Center.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Antonin Amado, RSE DATA News<\/li>\n<li>Rapha\u00e8le Leroy, BNP Paribas<\/li>\n<li>C\u00e9cile Leclair, AVISE<\/li>\n<li>Emeline Stievenart, KiMSO<\/li>\n<li>Bernard Horenbeek, La Nef<\/li>\n<li>Michel Laviale, Orse<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 COMPTER CE QUI COMPTE VRAIMENT Introduction : Compter ce qui compte En 1970, dans une tribune publi\u00e9e dans le New York Times, le Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie, et ultra lib\u00e9raliste Milton Friedman exprimait ainsi sa vision de l\u2019utilit\u00e9 sociale de l\u2019entreprise : \u00ab la responsabilit\u00e9 sociale de l\u2019entreprise est d\u2019accro\u00eetre ses profits \u00bb. Simple. Basique. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115087,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[153],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115019"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115801,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115019\/revisions\/115801"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115087"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}