{"id":115054,"date":"2018-10-04T11:48:45","date_gmt":"2018-10-04T09:48:45","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115054\/"},"modified":"2018-11-02T11:33:01","modified_gmt":"2018-11-02T10:33:01","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 8 : Conjuguer Business et Ethique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 8 : CONJUGUER BUSINESS ET ETHIQUE\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-179.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><b style=\"color: #ffffff;\">DES <\/b><span style=\"color: #ffffff;\"><b>CL\u00c9S<\/b><\/span><b style=\"color: #ffffff;\">\u00a0POUR CONJUGUER BUSINESS ET ETHIQUE\u00a0<\/b><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Un an apr\u00e8s l\u2019adoption de la loi sur les plans de vigilance, Convergences vous a propos\u00e9 de revenir sur les actions men\u00e9es en termes de pr\u00e9vention des risques par les grands groupes fran\u00e7ais. En effet, malgr\u00e9 la prise de conscience toujours plus grande des atteintes aux droits de l\u2019Homme, ces derni\u00e8res persistent, notamment dans les pays en voie de d\u00e9veloppement. D\u2019apr\u00e8s l\u2019OCDE, environ 40% des contrats ont \u00e9t\u00e9 rompus suite \u00e0 cette loi, ne remplissant de facto pas l\u2019objectif de permettre un audit et d\u2019inciter les fournisseurs \u00e0 des meilleures pratiques. La notion de droits de l\u2019Homme (DDH) doit s\u2019entendre ici au sens large en comprenant une dimension environnementale, et non pas seulement les conditions de travail\u00a0: il s\u2019agit d\u2019avoir une vision \u00e0 360\u00b0 de tous les impacts de l\u2019entreprise sur des personnes humaines. Une tendance \u00e9merge dans les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s pour int\u00e9grer ces pr\u00e9occupations li\u00e9es aux droits de l\u2019Homme au sein des strat\u00e9gies des grandes entreprises. Si les mesures en place dans les entreprises sont un premier pas vers la convergence entre exigences \u00e9thiques et \u00e9conomiques, les initiatives ainsi que les bonnes pratiques \u00e0 mettre en place en la mati\u00e8re restent nombreuses. Retour sur le partage d\u2019exp\u00e9riences au Forum en la mati\u00e8re.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599ca24432\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599ca24432\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Une_legislation_encore_trop_peu_assimilee_par_les_entreprises\" title=\"Une l\u00e9gislation encore trop peu assimil\u00e9e par les entreprises\">Une l\u00e9gislation encore trop peu assimil\u00e9e par les entreprises<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Retour_sur_les_plans_de_vigilance_apres_un_an_dapplication_de_la_Loi\" title=\"Retour sur les plans de vigilance apr\u00e8s un an d\u2019application de la Loi\">Retour sur les plans de vigilance apr\u00e8s un an d\u2019application de la Loi<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Des_acteurs_presents_pour_accompagner_et_controler_les_pratiques\" title=\"Des acteurs pr\u00e9sents pour accompagner et contr\u00f4ler les pratiques\">Des acteurs pr\u00e9sents pour accompagner et contr\u00f4ler les pratiques<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Rayonnement_des_plans_de_vigilances_par_la_creation_de_chaines_de_valeurs_%E2%80%93_Exemple_des_telecoms\" title=\"Rayonnement des plans de vigilances par la cr\u00e9ation de chaines de valeurs \u2013 Exemple des t\u00e9l\u00e9coms\">Rayonnement des plans de vigilances par la cr\u00e9ation de chaines de valeurs \u2013 Exemple des t\u00e9l\u00e9coms<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Exemple_de_chaine_de_valeur_en_termes_daudit_avec_linitiative_%C2%AB_Joint_Audit_Corporation_%C2%BB\" title=\"Exemple de chaine de valeur en termes d\u2019audit\u00a0avec l\u2019initiative \u00ab\u00a0Joint\u00a0Audit Corporation\u00a0\u00bb\">Exemple de chaine de valeur en termes d\u2019audit\u00a0avec l\u2019initiative \u00ab\u00a0Joint\u00a0Audit Corporation\u00a0\u00bb<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Focus_Le_defi_des_dispositifs_dalerte_et_de_remediation_des_entreprises\" title=\"[Focus] Le d\u00e9fi des dispositifs d\u2019alerte et de rem\u00e9diation des entreprises\">[Focus] Le d\u00e9fi des dispositifs d\u2019alerte et de rem\u00e9diation des entreprises<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-conjuguer-business-et-ethique\/#Quelle_place_pour_les_parties_prenantes_externes\" title=\"Quelle place pour les parties prenantes externes\u00a0? \">Quelle place pour les parties prenantes externes\u00a0? <\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Une_legislation_encore_trop_peu_assimilee_par_les_entreprises\"><\/span><strong>Une l\u00e9gislation encore trop peu assimil\u00e9e par les entreprises<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Cette r\u00e9cente l\u00e9gislation demande un fort niveau d\u2019adaptabilit\u00e9 de la part des entreprises et c\u2019est pourquoi certaines d\u2019entre elles ont encore du mal avec sa mise en \u0153uvre. Le milieu de l\u2019entreprise n\u2019est pas encore assez familier avec le plan de vigilance, tout n\u2019est pas encore assimil\u00e9 notamment concernant la d\u00e9limitation des objectifs. En effet, les documents \u00e0 produire sont souvent consid\u00e9r\u00e9s comme trop formels et juridiques, il est r\u00e9guli\u00e8rement mis en avant l\u2019id\u00e9e de proposer des formats plus adapt\u00e9s au grand public pour mieux communiquer. N\u00e9anmoins afin de faciliter l\u2019appropriation de ces pratiques, un certain nombre d\u2019entreprises ont recours \u00e0 des partages d\u2019exp\u00e9riences et de leurs recherches pour progresser et respecter la loi. Dans un premier temps, en interne pour que les objectifs soient partag\u00e9s par tous, puis en externe avec un r\u00f4le p\u00e9dagogique pour les partenaires et sous-traitants. Certaines entreprises n\u2019ont pas encore pris la mesure de l\u2019importance de la transparence vis-\u00e0-vis du plan. Il faut qu\u2019elles comprennent que cette l\u00e9gislation a aussi pour but de les d\u00e9fendre en cas de litige et d\u2019\u00eatre clair quant aux actions mises en \u0153uvre, il y a ici un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat juridique pour l\u2019entreprise.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb] [\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbDominique Potier\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbD\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Dominique-Potier.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il faut une norme publique de la RSE<\/strong><strong>\u00a0avec une centaine de crit\u00e8res et un code couleur simple (vert, orange, rouge) pour permettre aux citoyens\/\u00e9pargnants\/salari\u00e9s\/consommateurs de mieux faire leurs choix.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Retour_sur_les_plans_de_vigilance_apres_un_an_dapplication_de_la_Loi\"><\/span><strong>R<\/strong><strong>etour sur les plans de vigilance apr\u00e8s un an d\u2019application de la Loi<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>La cartographie des risques et des impacts n\u00e9gatifs potentiels li\u00e9s \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise, de ses filiales ou de ses fournisseurs constitue le point fondamental de loi sur le devoir de vigilance\u00a0car elle justifie le contenu du plan de vigilance. La mise en place d\u2019un tel plan n\u00e9cessite une sensibilisation de tous les acteurs de l\u2019entreprise \u00e0 tous les niveaux de fa\u00e7on \u00e0 ce que tous aient une perception interne partag\u00e9e des risques et que les <em>business units<\/em> communiquent sur leurs risques. En outre, il importe de prendre en compte dans cette cartographie le fait que les risques list\u00e9s et \u00e9valu\u00e9s ne d\u00e9pendent pas de la taille de l\u2019entreprise. Enfin, il est parfois difficile d\u2019\u00e9tablir clairement des liens de causalit\u00e9 afin de mettre sur pied un plan d\u2019action.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de la cartographie se pose la question des risques et des enjeux\u00a0: les entreprises devant mettre en place un plan de vigilance ne peuvent pas d\u00e9finir ni traiter tous les enjeux relatifs au devoir de vigilance en m\u00eame temps. La r\u00e9daction du plan de vigilance peut relever d\u2019une approche r\u00e9active ou pro active vis-\u00e0-vis des risques. Deux options s\u2019offrent \u00e0 elles : (1) mettre de c\u00f4t\u00e9 certains risques, pass\u00e9s sous silence\u00a0; (2) \u00eatre dans un discours de v\u00e9rit\u00e9 en mettant en avant ce qui est fait au pr\u00e9sent tout en admettant qu\u2019elles ne peuvent pas tout pr\u00e9voir. La question qui se pose alors est de savoir comment auditer et contr\u00f4ler ce qui para\u00eet le plus important.\u00a0 Dans l\u2019impossibilit\u00e9 de tout v\u00e9rifier, la responsabilit\u00e9 des entreprises est donc de PRIORITISER, c\u2019est pourquoi il faut \u00e9valuer efficacement ce qui est prioritaire en termes de DDH tout en pr\u00e9-constituant la preuve d\u2019activit\u00e9.<\/p>\n<h5><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbSt\u00e9phanie Scouppe\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbA\u00e9roport de Paris\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/St\u00e9phanie-Scouppe-site-internet.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La conformit\u00e9, c&rsquo;est avant tout un changement de culture, ce n&rsquo;est pas un changement de process. [\u2026]Ne pas savoir ou signaler une alerte est de l&rsquo;ordre du process. Avoir peur ou ne pas avoir l&rsquo;envie de lancer une alerte, c\u2019est de la culture d\u2019entreprise<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Des_acteurs_presents_pour_accompagner_et_controler_les_pratiques\"><\/span><strong>Des acteurs pr\u00e9sents pour accompagner et contr\u00f4ler les pratiques<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Bien que pour le moment il n\u2019y ait que la France qui ait l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 sur les plans de vigilance, l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du respect des droits de l\u2019Homme en entreprise d\u00e9passe tr\u00e8s largement le cadre des entreprises fran\u00e7aises. En atteste les diff\u00e9rentes structures visant \u00e0 orienter et encadrer les impacts sociaux, environnementaux et les risques li\u00e9s \u00e0 la gouvernance des entreprises \u00e0 \u00e9chelle internationale. En effet, la RSE pousse \u00e0 l\u2019innovation et fait \u00e9merger des attitudes comme par exemple l\u2019\u00e9change et les alliances entre entreprises plut\u00f4t que la concurrence. N\u00e9anmoins cette derni\u00e8re peut laisser place \u00e0 des d\u00e9viances comme le d\u00e9veloppement de march\u00e9 d\u00fb \u00e0 la sensibilisation des consommateurs\u00a0; par exemple la plus-value pour les produits\u00a0gr\u00e2ce \u00e0 la lab\u00e9lisation. Ce contr\u00f4le ne peut pas \u00eatre fait seul. \u00a0C\u2019est pourquoi il est essentiel de cr\u00e9er un jeu coop\u00e9ratif du fait de l\u2019interd\u00e9pendance au centre de laquelle se trouve la RSE.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbAnthony Ratier\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGlobal Compact\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Anthony-Ratier.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les droits fondamentaux ne sont pas concurrentiels\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Dans un premier temps et comme mentionn\u00e9 ci-dessus, il est n\u00e9cessaire d\u2019accompagner les entreprises dans leurs d\u00e9marches \u00e9thiques et l\u2019application de leurs plans de vigilance. C\u2019est dans ces conditions que les Nations Unis proposent, par le biais de leur programme <a href=\"http:\/\/www.globalcompact-france.org\/\"><strong>Global Compact<\/strong><\/a>, un dialogue avec les entreprises sur la RSE et un accompagnement dans son application. Cette action ne cache pas ses ambitions en regroupant 11\u00a0000 entreprises et couvrant pas moins de 70 pays.<\/p>\n<p>Dans un second temps, pour veiller \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 des avancements en termes de respect des Droits de l\u2019Homme, \u00a0il est essentiel de d\u00e9noncer les mauvaises pratiques des entreprises \u00e0 travers le monde. Des structures comme <a href=\"https:\/\/www.hrw.org\/fr\/propos-de-hrw\"><strong>Human Rights Watch<\/strong><\/a> (HRW) permettent d\u2019\u00e9tablir des bases juridiques et morales de par leurs enqu\u00eates et leurs actions de plaidoyer cibl\u00e9es. Quand les entreprises ne r\u00e9pondent pas aux enqu\u00eates finies, HRW est en mesure de mettre en place des formes de pression pour les interpeler. En effet, l\u2019ONGI est en mesure de les exposer \u00e0 de fortes r\u00e9percutions comme des d\u00e9nonciations dans la presse mais aussi la sensibilisation direct aupr\u00e8s des consommateurs.<\/p>\n<p>Pour \u00eatre en mesure d\u2019appliquer de telles mesures \u00e0 l\u2019\u00e9chelle internationale, il est n\u00e9cessaire de se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 des institutions faisant office d\u2019arbitre dans ces conflits d\u2019int\u00e9r\u00eats entre exigences \u00e9thiques et \u00e9conomiques. Selon Cyril Cosme, Directeur du Bureau de l\u2019Organisation Internationale du Travail (OIT) pour la France, Il est possible d\u2019expliquer le fonctionnement de la chaine de valeur en se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la mondialisation de la production. En effet, l\u2019\u00e9conomiste David Ricardo l\u2019a tr\u00e8s justement soulign\u00e9, nous \u00e9voluons dans un r\u00e9seau de production morcel\u00e9 o\u00f9 la sp\u00e9cialisation des r\u00e9gions concernant l\u2019ex\u00e9cution des taches et les fonctions de chacun semble \u00eatre de plus en plus \u00e9vidente. L\u2019exemple le plus flagrant est celui\u00a0des pays \u00e9metteurs de main d\u2019\u0153uvre et les pays h\u00e9bergeant les si\u00e8ges sociaux. Dans les phases pr\u00e9c\u00e9dentes de la mondialisation l\u2019Etat restait moteur, aujourd\u2019hui de nouveaux acteurs sont en place, permis en partie par la lib\u00e9ralisation\u00a0: les entreprises. Gr\u00e2ce \u00e0 leur politique d\u2019achat et de production elles peuvent aujourd\u2019hui influencer les lois du march\u00e9. Toutes ces probl\u00e9matiques consistent en un d\u00e9fi pour l\u2019OIT\u00a0: la r\u00e9gularisation de la mondialisation. Toute son action repose sur la possibilit\u00e9 de faire des trait\u00e9s internationaux ratifi\u00e9s et adopt\u00e9s par les juges nationaux. L\u2019objectif \u00e9tant de cr\u00e9er un dialogue entre r\u00e8gles et ordre \u00e9conomique mondial. D\u2019un point de vue local,\u00a0le probl\u00e8me d\u2019efficacit\u00e9 du droit dans certains pays notamment par rapport aux normes de l\u2019OIT, est d\u00fb au fait que les entreprises locales sont davantage en mesure de les faire respecter que l\u2019Etat. Par exemple, concernant le respect de la libert\u00e9 syndicale (USA, Asie etc.) l\u2019entreprise peut ouvrir la voie \u00e0 des initiatives.<\/p>\n<p>Si aujourd\u2019hui n\u2019existent pas des outils de soutien \u00e0 la mise en \u0153uvre d\u2019un plan de vigilance existants \u00ab\u00a0cl\u00e9 en main\u00a0\u00bb (<a href=\"http:\/\/www.vigilance-societale.com\/guide\/\">http:\/\/www.vigilance-societale.com\/guide\/<\/a>), les entreprises doivent <strong>s\u2019approprier<\/strong> chaque outil et les <strong>adapter<\/strong> aux enjeux et aux risques de leur secteur et de leur activit\u00e9, en s\u2019appuyant sur les points communs avec les autres entreprises de leur secteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>Pour aller plus loin :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.e-dh.org\/userfiles\/Edh_2018_Etude_V6.pdf\">https:\/\/www.e-dh.org\/userfiles\/Edh_2018_Etude_V6.pdf<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Rayonnement_des_plans_de_vigilances_par_la_creation_de_chaines_de_valeurs_%E2%80%93_Exemple_des_telecoms\"><\/span><strong>Rayonnement des plans de vigilances par la cr\u00e9ation de chaines de valeurs \u2013 Exemple des t\u00e9l\u00e9coms<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Avec pour objectif d\u2019aller encore plus loin dans sa d\u00e9marche d\u2019\u00e9thique en entreprise, le groupe Orange a pris l\u2019initiative de cr\u00e9er une chaine de valeur impliquant l\u2019ensemble des parties prenantes de son \u00e9cosyst\u00e8me dans sa politique de pr\u00e9vention des risques. C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 sa position de leader sur son march\u00e9 que la firme a eu la chance de pouvoir orienter son plan de d\u00e9veloppement autour de l\u2019utilisation de son activit\u00e9 comme levier du changement, tout en \u00e9tant efficace et responsable. L\u2019entreprise a institu\u00e9 des pratiques r\u00e9guli\u00e8res de dialogues parties-prenantes (entre salari\u00e9s, repr\u00e9sentants mais aussi ext\u00e9rieurs, financeurs, ONG, presse). En tout, le groupe d\u00e9nombre plus de 45 dialogues parties-prenantes sur les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Dans un premier temps et d\u2019un point de vu m\u00e9thodologique, l\u2019approche de ces rencontres se fait \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du pays puis finit par se focaliser sur une probl\u00e9matique verticale comme par exemple l\u2019agriculture dans certaines zones g\u00e9ographiques. Depuis 2 ans, ces dialogues th\u00e9matiques dans les pays concern\u00e9s s\u2019inscrivent dans une performance durable. Avec pour objectif de comprendre au mieux les attentes des partie-prenantes Orange a lanc\u00e9 le \u00abDigital society program\u00bb qui permet la rencontre avec des experts et sociologues.<\/p>\n<p>Le groupe adopte aujourd\u2019hui une perspective de respect et de d\u00e9fense des droits de l\u2019Homme car il consid\u00e8re comme un devoir vis-\u00e0-vis de ses collaborateurs. De l\u00e0, Orange a port\u00e9 \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur des murs ses objectifs de RSE afin de garder une coh\u00e9rence dans ses actes\u00a0; c\u2019est \u00e0 partir de ce constat qu\u2019a commenc\u00e9 la chaine de valeur d\u2019Orange.<\/p>\n<h5><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbCyril Cosme\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbOrganisation International du Travail \u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Cyril-Cosme-site-internet.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Une entreprise, quand elle se lance dans la mondialisation, a besoin de normes<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Exemple_de_chaine_de_valeur_en_termes_daudit_avec_linitiative_%C2%AB_Joint_Audit_Corporation_%C2%BB\"><\/span><strong>Exemple de chaine de valeur en termes d\u2019audit\u00a0avec l\u2019initiative \u00ab\u00a0Joint\u00a0Audit Corporation\u00a0\u00bb<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Partant du constat que les audits \u00e9taient tous polaris\u00e9s sur les m\u00eames fournisseurs, Orange a propos\u00e9 qu\u2019un audit valable pour un fournisseur serait \u00e9galement valable pour l\u2019ensemble de la chaine verticale de production. Pour se faire le groupe a du s\u2019accorder sur des normes tr\u00e8s sp\u00e9cifiques pour ses audits. Aujourd\u2019hui il y a 1 audit pour 16 op\u00e9rateurs et depuis 2010 la firme \u00e0 r\u00e9aliser plus de 455 audits et alliances et repr\u00e9sente 450 milliards d\u2019euros. D\u00e9sormais, 80% des audits sont r\u00e9alis\u00e9s sur les niveaux 2,3 et 4 c\u2019est-\u00e0-dire sur les fournisseurs des fournisseurs, qui jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent n\u2019\u00e9taient pas consid\u00e9r\u00e9s comme parties prenantes. Les r\u00e9sultats se sont fait ressentir \u00e0 mesure des audits et les conditions de travail se sont am\u00e9lior\u00e9es avec l\u2019acquisition d\u2019items sociaux, \u00e9thiques et environnementaux. Cette initiative a notamment permis de s\u2019accorder sur des points comme les \u00ab\u00a0audits surprises\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbBrigitte Dumont\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbOrange\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-257.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le <\/strong><strong>secteur<\/strong><strong>\u00a0de la <\/strong><strong>t\u00e9l\u00e9phonie\u00a0<\/strong><strong>est extr\u00eamement comp\u00e9titif mais la coop\u00e9ration est possible. La Joint Audit Corporation r\u00e9alise des audits mutualis\u00e9s pour ses membres aupr\u00e8s des fournisseurs et sous-traitants. Depuis 2010, la <\/strong><strong>JAC\u00a0<\/strong><strong>a r\u00e9alis\u00e9 450 <\/strong><strong>audits\u00a0<\/strong><strong>dans le secteur des <\/strong><strong>t\u00e9l\u00e9coms<\/strong><strong>.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Focus_Le_defi_des_dispositifs_dalerte_et_de_remediation_des_entreprises\"><\/span><strong>[Focus] Le d\u00e9fi des dispositifs d\u2019alerte et de rem\u00e9diation des entreprises<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>\u00ab\u00a0Gates\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Leaks\u00a0\u00bb ou encore \u00ab\u00a0Papers\u00a0\u00bb autant de d\u00e9nominations pour exprimer toutes ces affaire r\u00e9sultant de dispositifs d\u2019alertes informels en entreprise. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont vu d\u00e9voiler au grand jour de nombreux scandales, qu\u2019ils soient financiers, environnementaux ou encore relatifs au respect du droit humain. Toutes ces investigations sont aujourd\u2019hui des cas d\u2019\u00e9coles pour les sp\u00e9cialistes car les regards sont port\u00e9s sur la p\u00e9rennisation de mod\u00e8les de rem\u00e9diation afin de g\u00e9n\u00e9raliser ces pratiques, encore trop rares dans le monde l\u2019entreprise.<\/p>\n<p>C\u2019est donc la loi Sapin II qui pose le premier cadre juridique en France pour le traitement des dispositifs d\u2019alerte en entreprise. On y d\u00e9nombre deux articles en particulier en termes de proc\u00e9dure de vigilance\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><em>Article 3.3\u00a0: Des proc\u00e9dures appropri\u00e9es sont mises en place pour les Institutions et les entreprises de plus 50 salari\u00e9s. Elles doivent permettre de r\u00e9v\u00e9ler les proc\u00e9dures ill\u00e9gales comme l\u00e9gales qui feraient peser un risque grave sur le bien commun.<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<ul>\n<li><em>Article 17\u00a0: Pr\u00e9voit la d\u00e9tection de corruption dans les entreprises de plus de 100 millions de chiffres d\u2019affaire (CA) ou de plus 500 salari\u00e9s, elle concerne \u00e9galement les atteintes graves aux droits de l\u2019Homme, \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 la sant\u00e9. (Obligation de cr\u00e9ation d\u2019un code de conduite, d\u2019un dispositif d\u2019alerte, d\u2019une cartographie des risques etc\u2026)<\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbPour aller plus loin\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour aller plus loin :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033558528&amp;categorieLien=id\">https:\/\/www.legifrance.gouv.fr\/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000033558528&amp;categorieLien=id<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les sanctions peuvent aller jusqu\u2019\u00e0 200\u00a0000 euros pour les personnes physiques et jusqu\u2019\u00e0 1 million pour les personnes morales. Entraver l\u2019alerte peut m\u00eame mener jusqu\u2019\u00e0 1 an d\u2019emprisonnement et 30\u00a0000 euros d\u2019amende. De m\u00eame, il existe d\u00e9sormais des sanctions s\u2019il n\u2019y a pas de dispositif d\u2019alerte. Les panelistes souilignent quesi les principes de vigilance s\u2019appliquaient \u00e0 la NSA, elle aurait d\u00fb prot\u00e9ger Snowden sur de nombreux points.<\/p>\n<p>Les pr\u00e9misses d\u2019une l\u00e9gislation europ\u00e9enne en la mati\u00e8re sont plus r\u00e9centes avec le projet de loi d\u00e9pos\u00e9 le 23 janvier 2018. L\u2019objectif est\u00a0d\u2019harmoniser la protection des lanceurs d\u2019alerte au niveau europ\u00e9en. Cette loi n\u2019ira sans doute pas aussi loin que la loi Sapin II ou que le dispositif de vigilance, mais il y aura une standardisation du comportement ill\u00e9gal en Europe. Ce projet de directive europ\u00e9enne pr\u00e9voit, pour les entreprises ou les entit\u00e9s publiques de plus de 50 salari\u00e9s et de plus de 10 millions de CA, la mise en place de structures internes d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la r\u00e9ception des t\u00e9moignages sous couvert d\u2019une confidentialit\u00e9 totale. Afin qu\u2019il soit possible d\u2019\u00e9tablir des signalements \u00e0 des structures externes, les Etats devront instaurer une autorit\u00e9 nationale. D\u00e8s lors, la presse et la soci\u00e9t\u00e9 civile pourront \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme des leviers de dernier recours. D\u00e9sormais il y aura un d\u00e9lai de r\u00e9ponse au signalement d\u2019un salari\u00e9, sous-traitant, consultant ou stagiaire fix\u00e9 \u00e0 3 mois. Une avanc\u00e9e par rapport \u00e0 la loi Sapin II qui indiquait uniquement un \u00abd\u00e9lai raisonnable\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>Pour aller plus loin :\u00a0<a href=\"https:\/\/theconversation.com\/lunion-europeenne-protegera-t-elle-vraiment-les-lanceurs-dalerte-95595\">https:\/\/theconversation.com\/lunion-europeenne-protegera-t-elle-vraiment-les-lanceurs-dalerte-95595<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Il est essentiel de\u00a0faire confiance au syst\u00e8me de dispositif d\u2019alerte et aux sanctions qu\u2019il pr\u00e9voit. (Exemple de UBS o\u00f9 les sanctions ont dissuad\u00e9 les collaborateurs). Il faut donc discuter sur la flexibilit\u00e9, la transparence et la confiance\u00a0 et faire une chartre de proc\u00e9dure comme l\u2019a fait par exemple A\u00e9roports de Paris (ADP) avec la mise en place entre 2008 et 2013 d\u2019un <a href=\"https:\/\/transparency-france.org\/wp-content\/uploads\/2016\/04\/Bilan-du-partenariat-avec-A%C3%A9roports-de-Paris.pdf\">partenariat avec Transparency International France.<\/a><\/p>\n<p>L\u2019atteinte d\u2019une effectivit\u00e9 optimale des dispositifs d\u2019alerte repose principalement sur deux crit\u00e8res\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Une bonne communication sur l\u2019efficience<\/li>\n<li>La gestion des donn\u00e9es\u00a0: Il est primordial de s\u2019assurer de l\u2019ind\u00e9pendance de celui qui traite la donn\u00e9e, il ne faut pas omettre de prendre en compte la pr\u00e9somption d\u2019innocence.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dans une organisation, il est g\u00e9n\u00e9ralement de la responsabilit\u00e9 du d\u00e9partement \u00ab\u00a0compliance\u00a0\u00bb de traiter la mise en place des dispositifs d\u2019alerte. N\u00e9anmoins, il est recommand\u00e9 pour plus d\u2019effectivit\u00e9 de rester en contact avec l\u2019op\u00e9rationnel et d\u2019\u00eatre soutenu par le management et la RSE. Il est important de traiter simplement les signalements, il faut \u00e9viter de multiplier les processus, une seule ligne d\u2019alerte est souvent plus efficace.<\/p>\n<p>La mise en place de ces dispositifs peut \u00eatre faite en interne gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019outils par l\u2019entreprise elle-m\u00eame. C\u2019est le choix qu\u2019a fait l\u2019A\u00e9roport de Paris en passant sur une plateforme unique qui permet les \u00e9changes. Si le lanceur d\u2019alerte se connecte, il n\u2019a acc\u00e8s qu\u2019au dernier message afin que son historique ne soit pas accessible en cas de hacking. A la suite de ce signalement un comit\u00e9 pour traiter les alertes se met en place, il peut \u00eatre juridique, RSE et parfois RH. Si les alertes ne remontent pas naturellement gr\u00e2ce aux outils mis en place il est important de mettre en place un syst\u00e8me de sondages alternatif de niveau de contr\u00f4le afin comprendre o\u00f9 le syst\u00e8me faillit dans la collecte d\u2019informations. En effet, il s\u2019av\u00e8re souvent n\u00e9cessaire de s\u2019assurer que le dispositif est bien assimil\u00e9 par l\u2019ensemble des parties prenantes, ce qui n\u2019est pas toujours le cas. En atteste les chiffres pr\u00e9sent\u00e9s par le Barreau Ethique\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>46% des salari\u00e9s des grandes entreprises connaissent les dispositifs du fait de leur notori\u00e9t\u00e9 et seul 19% de ces 46% savent v\u00e9ritablement le dispositif\u00a0d\u2019alerte<\/li>\n<li>60% font confiance \u00e0 l\u2019entreprise pour les prot\u00e9ger<\/li>\n<li>75% craignent un risque pour leur carri\u00e8re<\/li>\n<\/ul>\n<p>Aux vues de ces chiffres il est \u00e9galement possible de se demander comment prot\u00e9ger un salari\u00e9 et un fournisseur de la m\u00eame mani\u00e8re\u00a0; Il faut savoir que conceptuellement un lanceur d\u2019alerte devrait \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re que s\u2019il d\u00e9non\u00e7ait un crime ou un d\u00e9lit. N\u00e9anmoins, il se trouve qu\u2019on se heurte \u00e0 un probl\u00e8me de confiance e la part du salari\u00e9 et c\u2019est ce premier palier de communication avec l\u2019entreprise qui fait d\u00e9faut. Cette premi\u00e8re entrave peut causer du tort aux int\u00e9r\u00eats de l\u2019entreprise\u00a0; comme nous le fait savoir Yves Nissim, Directeur de la transformation et des op\u00e9rations RSE chez Orange, il est n\u00e9cessaire pour certains collaborateurs d\u2019avoir connaissance de l\u2019alerte afin que d\u2019avoir conscience des risque d\u2019accusation \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019entreprise. Pour qu\u2019un salari\u00e9 comprenne qu\u2019il est normal de d\u2019abord communiquer ses pr\u00e9occupations avec son sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique il faut qu\u2019il soit sensibilis\u00e9, c\u2019est pour cela qu\u2019il est primordial de faire de la communication dans les grands groupes. Il ne faut pas oublier que m\u00eame les directions locales d\u2019un groupe international, non situ\u00e9es en France, sont aussi concern\u00e9es par cette loi.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbLucas Sebban\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbCompliances\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Lucas-Sebban-internet.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Avec <\/strong><strong>Sapin 2<\/strong><strong>, le lanceur d&rsquo;alerte peut r\u00e9v\u00e9ler les pr\u00e9judices \u00e0 l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, tel qu&rsquo;il le con\u00e7oit, y compris si la pratique d\u00e9nonc\u00e9e est l\u00e9gale\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelle_place_pour_les_parties_prenantes_externes\"><\/span><u><\/u><strong>Quelle place pour les parties prenantes externes\u00a0? <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de la structure de fa\u00e7ade, les entreprises ont \u00e9galement leurs propres moyens pour faire remonter les plaintes, 3 exemples ci-dessous\u00a0:<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Devoir-de-vigilance-tableau-2.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de la structure de fa\u00e7ade, les entreprises ont \u00e9galement leurs propres moyens pour faire remonter les plaintes, 3 exemples ci-dessous\u00a0:<\/p>\n<p>Pour qu\u2019un syst\u00e8me d\u2019information regroupant tant de parties prenantes soit efficient il faut qu\u2019il r\u00e9ponde \u00e0 un certain nombre de crit\u00e8res\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li><u>L\u2019accessibilit\u00e9<\/u>: M\u00e9canisme qui doit \u00eatre connu largement avec un acc\u00e8s facilit\u00e9 pour toutes les populations vis\u00e9es<\/li>\n<li><u>Pr\u00e9dictibilit\u00e9<\/u>\u00a0: Une fois que le process est d\u00e9clench\u00e9 de la part du lanceur d\u2019alerte que va-t-il se passer\u00a0?<\/li>\n<li><u>L\u00e9gitimit\u00e9<\/u>: Les gens l&rsquo;utilisent souvent et lui font confiance. Les populations concern\u00e9es sont concert\u00e9es dans la mise en place, il faut peu de restriction sur les plaintes.\u00a0Exemple : Si ceux qui mettent en place ne sont que des hommes il y aura plus difficilement de d\u00e9nonciation d\u2019harc\u00e8lement sexuel<\/li>\n<\/ul>\n<p>Exemple : Si ceux qui mettent en place ne sont que des Hommes il y aura plus difficilement de d\u00e9nonciation d&rsquo;harc\u00e8lement sexuel<\/p>\n<ul>\n<li><u>Equitabilit\u00e9<\/u>: Education de toutes les parties<\/li>\n<li><u>Transparence<\/u>: Ne pas faire de r\u00e9tention ou de filtre d\u2019information<\/li>\n<li><u>Compatible avec le droit<\/u>: Respecter les r\u00e8gles de confidentialit\u00e9<\/li>\n<li><u>Am\u00e9lioration continue<\/u>: Mise \u00e0 niveau gr\u00e2ce aux retours d\u2019exp\u00e9riences, mise en place d\u2019un syst\u00e8me d\u2019am\u00e9lioration interactif<\/li>\n<li><u>Direction vers le bon interlocuteur <\/u>: S\u2019assurer que l\u2019information arrive dans les bonnes mains afin d\u2019\u00eatre trait\u00e9e avec le plus pertinence possible<\/li>\n<\/ul>\n<p>Exemple de <a href=\"http:\/\/ulula.com\/\">Ulula<\/a>, pr\u00e9sent au Forum Mondial Convergences, qui travaille \u00e0 connecter les entreprises, les travailleurs, les communaut\u00e9s et les gouvernements dans le but de r\u00e9duire les risques et cr\u00e9er de la valeur. Cette plateforme permet de mesurer et de r\u00e9pondre aux risques associ\u00e9s aux droits humains dans les chaines d\u2019approvisionnement par le biais de t\u00e9l\u00e9phones mobiles de base. Elle met en place des enqu\u00eates afin de mesurer l\u2019impact social, elle collecte les informations et plaintes aupr\u00e8s des parties prenantes et engage le dialogue dans les deux sens (Entreprise, employ\u00e9s, fournisseurs, sous-traitants etc.).<\/p>\n<p>La cl\u00e9 de ces plans de vigilance r\u00e9side dans la communication entre toutes les parties prenantes et la protection de chacun. En France, il ne faut pas oublier que la majorit\u00e9 des salari\u00e9s aiment leur entreprise et ne veulent pas vraiment lui nuire. Pour le moment malgr\u00e9 le manque de recul il est possible d\u2019affirmer qu\u2019il n\u2019y a pas d\u2019explosion des signalements en entreprise.<\/p>\n<p>Deux exemples sont donn\u00e9s par Veolia et BSR. Chez Veolia, les ONG et les institutions internationales fournissent d\u00e9j\u00e0 de nombreuses informations et donn\u00e9es pour la r\u00e9alisation de la cartographie des risques. Toutefois, l\u2019intervention de ces ONG et institutions ne se fait qu\u2019au niveau local de chaque risque, leur intervention lors de la conception de la strat\u00e9gie globale de vigilance ne para\u00eet donc pas pertinente. Pour BSR, il est difficile d\u2019int\u00e9grer les parties prenantes au niveau <em>corporate<\/em>\u00a0pour construire le plan de vigilance ; toutefois il devient obligatoire de s\u2019appuyer sur les parties prenantes lorsque l\u2019on rentre dans le d\u00e9tail d\u2019un risque pr\u00e9d\u00e9fini car elles poss\u00e8dent une expertise qui n\u2019existe pas au niveau <em>corporate<\/em>. Les syndicats et la soci\u00e9t\u00e9 civile jouent ainsi aujourd\u2019hui le r\u00f4le de lanceurs d\u2019alerte plut\u00f4t que de v\u00e9ritable parties prenantes de la cartographie des risques et de la r\u00e9daction du plan de vigilance.<\/p>\n<p>Deux visions du r\u00f4le des parties prenantes se d\u00e9gagent donc\u00a0:<\/p>\n<ol>\n<li>Les parties prenantes externes n\u2019auraient a priori pas leur place dans la r\u00e9alisation de la cartographie des risques au niveau global (notamment dans les comit\u00e9s de vigilance internes) mais auraient un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l\u2019\u00e9valuation locale des risques.<\/li>\n<li>N\u00e9anmoins, le r\u00f4le des ONG et des parties prenantes externes \u00e0 l\u2019entreprise pourrait \u00e9galement passer par un dialogue tout au long de la construction du plan de vigilance pour que celles-ci puissent donner leur avis la strat\u00e9gie globale mise en place (par exemple avec des comit\u00e9s de <em>critical friends<\/em>).<\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>Pour aller plus loin :\u00a0<a href=\"https:\/\/e-rse.net\/performances-economiques-rse-orange-convergence-270935\/#gs._qQDFi0\">https:\/\/e-rse.net\/performances-economiques-rse-orange-convergence-270935\/#gs._qQDFi0<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Sources\u00a0:<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.lemondedudroit.fr\/decryptages\/55598-2018-premiere-annee-plan-vigilance-grandes-entreprises.html\">https:\/\/www.lemondedudroit.fr\/decryptages\/55598-2018-premiere-annee-plan-vigilance-grandes-entreprises.html<br \/>\n<\/a><a href=\"http:\/\/www.bl-evolution.com\/blog\/analyse-retenir-premiers-plans-de-vigilance-publies-entreprises\/6075\">http:\/\/www.bl-evolution.com\/blog\/analyse-retenir-premiers-plans-de-vigilance-publies-entreprises\/6075<br \/>\n<\/a><a href=\"https:\/\/www.novethic.fr\/lexique\/detail\/devoir-de-vigilance.html\">https:\/\/www.novethic.fr\/lexique\/detail\/devoir-de-vigilance.html<br \/>\n<\/a><a href=\"https:\/\/www.novethic.fr\/actualite\/entreprise-responsable\/isr-rse\/devoir-de-vigilance-a-quoi-ressemblent-les-premiers-plans-publies-par-les-entreprises-145772.html\">https:\/\/www.novethic.fr\/actualite\/entreprise-responsable\/isr-rse\/devoir-de-vigilance-a-quoi-ressemblent-les-premiers-plans-publies-par-les-entreprises-145772.html<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Farid Baddache, BSR<\/li>\n<li>Cyril Cosme, Organisation Internationale du Travail (OIT) | International Labour Organisation (ILO)<\/li>\n<li>Brigitte Dumont, Orange<\/li>\n<li>Olivier Classiot, Des Enjeux et des Hommes<\/li>\n<li>Alexandre Guinet, Essilor<\/li>\n<li>Antoine Heuty, Ulula<\/li>\n<li>Isabel Lejeune-To, F\u00e9d\u00e9ration CFDT (Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u00e9mocratique du travail) Communication, Conseil, Culture (F3C)<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Val\u00e9rie Lombard, Human Rights Watch<\/li>\n<li>Charlotte Michon, Association EDH<\/li>\n<li>Yves Nissim, Orange<\/li>\n<li>Yann Queinnec, Affectio Mutandi<\/li>\n<li>Anthony Ratier, Global Compact France<\/li>\n<li>C\u00e9cile Rechatin, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/li>\n<li>St\u00e9phanie Scouppe, A\u00e9roports de Paris (ADP)<\/li>\n<li>Lucas Sebban, Compliances<\/li>\n<li>Elsa Savourey, Herbert Smith Freehills<\/li>\n<li>Sarah Tesei, VINCI<\/li>\n<li>Pierre Victoria, Veolia<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 DES CL\u00c9S\u00a0POUR CONJUGUER BUSINESS ET ETHIQUE\u00a0 Un an apr\u00e8s l\u2019adoption de la loi sur les plans de vigilance, Convergences vous a propos\u00e9 de revenir sur les actions men\u00e9es en termes de pr\u00e9vention des risques par les grands groupes fran\u00e7ais. En effet, malgr\u00e9 la prise de conscience toujours plus grande des atteintes aux droits de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115099,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[153],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115054"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115054"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115054\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115678,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115054\/revisions\/115678"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115099"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115054"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115054"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115054"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}