{"id":115038,"date":"2018-10-04T11:50:08","date_gmt":"2018-10-04T09:50:08","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115038\/"},"modified":"2018-10-31T11:53:37","modified_gmt":"2018-10-31T10:53:37","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-leconomie-au-service-du-bien-commun","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-leconomie-au-service-du-bien-commun\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 8 : L&rsquo;\u00e9conomie au service du bien commun"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 8 : L&rsquo;ECONOMIE AU SERVICE DU BIEN COMMUN \u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/c-R\u00e9my-Deluze-13.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>ILS METTENT L&rsquo;\u00c9CONOMIE AU SERVICE DU BIEN COMMUN<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>S\u2019il y a eu des avanc\u00e9es majeures en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, le compte n\u2019y est pas encore. Les progr\u00e8s ne sont pas encore \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des probl\u00e8mes auxquels notre g\u00e9n\u00e9ration est confront\u00e9e et n\u2019attaquent pas leurs causes : accentuation de la concentration des richesses et de leur transmission, absence de renouvellement des \u00e9lites et d\u00e9terminisme social, augmentation de la pr\u00e9carit\u00e9, d\u00e9r\u00e8glement climatique, d\u00e9mographie galopante, conflits et concurrence pour l\u2019acc\u00e8s aux biens communs. Il ne s\u2019agit plus seulement d\u2019optimiser les mod\u00e8les existants, mais d\u2019inventer ceux qui permettront \u00e0 nos enfants et aux enfants de nos enfants de \u00ab faire soci\u00e9t\u00e9 \u00bb dans un XXI\u00e8me si\u00e8cle plus fraternel, \u00e9quitable et durable.\u00a0 Comment mettre l\u2019\u00e9conomie au service du bien commun\u00a0? C\u2019est ce dont nous avons d\u00e9battu lors de la 11<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMuhammad Yunus\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGrameen Bank\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-338.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Chaque fois que vous rencontrez un probl\u00e8me, cr\u00e9ez une entreprise pour le r\u00e9soudre<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>Besoin d\u2019une loi et d\u2019un statut d\u2019entreprises \u00e0 mission pour mettre l\u2019\u00e9conomie au service du bien commun? Perspectives europ\u00e9ennes sur le d\u00e9bat autour de la Loi PACTE<\/strong><\/h5>\n<p>La notion d\u2019entreprise n\u2019est aujourd\u2019hui pas encore \u201cd\u00e9finie en droit\u201d. La loi Pacte et son article 61,\u00a0<a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/10229-debat-la-loi-pacte-inquiete-en-meme-temps-qu-elle-attire\">permettant\u00a0la cr\u00e9ation d\u2019entreprises \u00e0 missions, permettrait de changer le regard du monde sur l\u2019entreprise<\/a>, qui ne serait plus seulement \u201cr\u00e9ductible \u00e0 une organisation visant un profit\u201d. Une avanc\u00e9e qui prot\u00e9gerait \u00e9galement les entreprises des \u00e9volutions de leur cadre actionnarial. En effet, les entreprises ont leur part de responsabilit\u00e9 dans la ma\u00eetrise des impacts sociaux et environnementaux mais surtout par leur capacit\u00e9 \u00e0 apporter des solutions. De nombreuses initiatives ont \u00e9t\u00e9 prises notamment par les acteurs de l\u2019\u00e9nergie ou des industries polluantes. Bien s\u00fbr souvent sous la contrainte des \u00c9tats et autres parties prenantes. Mais aussi, et de plus en plus, \u00e0 l\u2019initiative des entreprises elles-m\u00eames, qui comprennent que leur capacit\u00e9 de d\u00e9veloppement et donc de cr\u00e9ation de richesses repose sur leur prise de responsabilit\u00e9 face aux enjeux, sur le r\u00f4le soci\u00e9tal qu\u2019elles peuvent jouer. Certains n\u2019h\u00e9sitent d\u2019ailleurs pas \u00e0 parler en France d\u2019entreprises \u00e0 mission, regrettant que la formulation n\u2019ait pas \u00e9t\u00e9 retenue \u2013 pour l\u2019instant &#8211; dans le texte de loi qui sera d\u00e9battu dans quelques jours \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. D\u2019autres consid\u00e8rent qu\u2019il faut une approche totalement lib\u00e9rale et donc qu\u2019il faut moins de lois sur les entreprises et que la r\u00e9gulation se fera par le march\u00e9. Ce serait nier que la loi peut encourager, que tout le monde n\u2019est pas digne de confiance et aussi que la libre concurrence ne peut s\u2019exercer que si chacun joue avec les m\u00eames r\u00e8gles. Ce serait aussi essayer de faire croire que tous ont les m\u00eames capacit\u00e9s, et oublier un peu rapidement que certaines activit\u00e9s parce qu\u2019elles sont sociales et solidaires ont besoin de r\u00e8gles sp\u00e9cifiques et d\u2019un soutien public fort.<\/p>\n<p>Ainsi l\u2019entreprise est une puissante force pour l\u2019innovation et la transformation. Juridiquement elle ne poursuit qu\u2019un int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 dans la perspective d\u2019un profit. Il s\u2019agit d\u2019inviter l\u2019entreprise \u00e0 d\u00e9finir sa mission \/ raison d\u2019\u00eatre \/ finalit\u00e9 et de s\u2019y engager. C\u2019est ainsi qu\u2019on retrouvera confiance dans l\u2019entreprise.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbBlanche Segrestin\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbMines ParisTech\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-369.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] <strong>L&rsquo;entreprise est aujourd&rsquo;hui capable de transformer le monde. Elle est devenue mondialis\u00e9e, une puissance d&rsquo;innovation capable de transformer le monde ! Or le droit continue de consid\u00e9rer l&rsquo;entreprise comme capable de ne poursuivre qu&rsquo;un int\u00e9r\u00eat priv\u00e9 ! L&rsquo;Entreprise \u00e0 mission vise \u00e0 restaurer la capacit\u00e9 d&rsquo;innovation sociale des entreprises\u00a0<\/strong> [\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Comment la loi peut-elle aider les entreprises \u00e0 placer au c\u0153ur de leurs mod\u00e8les \u00e9conomiques la r\u00e9ponse aux enjeux de soci\u00e9t\u00e9, sociaux et environnementaux ? Comment mettre en commun les innovations juridiques et financi\u00e8res, les mod\u00e8les \u00e9conomiques et les meilleures pratiques au niveau europ\u00e9en ? Pour avancer, les bonnes pratiques en mati\u00e8re d\u2019entreprenariat responsable, inclusif, engag\u00e9 et solidaire doivent \u00eatre partag\u00e9s entre pays et entreprises au sein de l\u2019Union europ\u00e9enne. Des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.gov.uk\/government\/organisations\/office-of-the-regulator-of-community-interest-companies\"><em>community interest companies<\/em>\u00a0<\/a>britanniques (50 000 entreprises sociales depuis 2005), \u00e0 la\u00a0<a href=\"http:\/\/www.societabenefit.net\/\">soci\u00e8ta benefit<\/a>\u00a0en Italie, en passant par le Danemark, o\u00f9 les fondations actionnaires permettent \u00e0 des entit\u00e9s \u00e0 but non lucratif d\u2019\u00eatre propri\u00e9taires d\u2019une entreprise \u00e0 double mission, \u00e9conomique et philanthropique, diverses formes juridiques issues de diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens peuvent nous servir d\u2019inspiration.<\/p>\n<p>Une transformation de cette ampleur permettrait \u00e9galement au secteur de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire europ\u00e9enne de se d\u00e9velopper, en facilitant notamment les \u00e9changes entre les entreprises de l\u2019ESS et les entreprises classiques.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>Plus d&rsquo;info:\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11328-on-y-etait-convergences-un-regard-europeen-sur-la-loi-pacte-quels-enjeux\">http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11328-on-y-etait-convergences-un-regard-europeen-sur-la-loi-pacte-quels-enjeux<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>Outre la loi et le statut, quels outils pour mettre l\u2019\u00e9conomie au service du bien commun ?<\/strong><\/h5>\n<p>Prudemment lanc\u00e9s en France en 2016, les contrats \u00e0 impact social avancent doucement, ralentis par la structure m\u00eame du dispositif engageant de nombreux partenaires selon des modalit\u00e9s bien pr\u00e9cises. Alors que de nouvelles signatures sont attendues pour septembre, le Forum Mondial Convergences a permis de faire le point sur ce dispositif destin\u00e9 \u00e0 financer l&rsquo;innovation sociale.<\/p>\n<p>Deux ans apr\u00e8s son lancement en France par Martine Pinville, alors secr\u00e9taire d&rsquo;Etat en charge de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire (voir notre article du 17 mars 2016), qu&rsquo;est devenu le contrat \u00e0 impact social ? Le 4 septembre lors du Forum mondial Convergences, une conf\u00e9rence a permis de faire le point sur ce nouvel outil de financement de l&rsquo;innovation sociale qui repose sur un partenariat entre cinq acteurs. Un \u00ab\u00a0porteur de projet\u00a0\u00bb, souvent issu de l&rsquo;ESS, \u00ab\u00a0un ou des investisseurs qui vont financer cette exp\u00e9rimentation et qui se feront rembourser en fonction des r\u00e9sultats\u00a0\u00bb, un \u00ab\u00a0payeur in fine\u00a0\u00bb \u2013 l&rsquo;Etat, une collectivit\u00e9 locale, une fondation\u2026 -, un \u00ab\u00a0\u00e9valuateur ind\u00e9pendant\u00a0\u00bb et un \u00ab\u00a0structurateur\u00a0\u00bb. L&rsquo;objectif est donc d&rsquo;attirer des investisseurs priv\u00e9s vers des projets sociaux.<\/p>\n<p>A ce stade, un seul contrat \u00e0 impact social (CIS) \u00ab\u00a0a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 et a d\u00e9marr\u00e9\u00a0\u00bb ; port\u00e9 par l&rsquo;Adie, le projet vise \u00e0 d\u00e9velopper le micro-cr\u00e9dit en milieu rural. Cinq autres contrats devraient \u00eatre sign\u00e9s courant septembre, autour des projets des associations Wimoov, la Cravate solidaire, Article 1, Solidarit\u00e9s nouvelles face au ch\u00f4mage (SNC) et de la fondation Apprentis d&rsquo;Auteuil.<\/p>\n<p>Ce retard s\u2019explique par les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles et leurs suites, l&rsquo;Etat \u00e9tant impliqu\u00e9 en tant que \u00ab\u00a0payeur in fine\u00a0\u00bb dans plusieurs CIS et ayant a minima un r\u00f4le de garant et de soutien dans le cadre de l&rsquo;appel \u00e0 projets encadrant l&rsquo;exp\u00e9rimentation du dispositif\u00a0; un montage extr\u00eamement complexe et chronophage pour tous, les n\u00e9cessaires \u00e9volutions des pratiques de la part de l&rsquo;ensemble des organisations partenaires pour remplacer \u00ab\u00a0diptyque risque \/ rentabilit\u00e9\u00a0\u00bb par un \u00ab\u00a0triptyque risque \/ rentabilit\u00e9 \u2013 moindre &#8211; \/ impact &#8211; plus important\u00a0\u00bb, la mise en place d\u2019une mesure d\u2019impact et d\u2019indicateurs ne conduisant pas le porteur de projet \u00e0 trier ses b\u00e9n\u00e9ficiaires et \u00e0 exclure les plus fragiles pour atteindre les objectifs fix\u00e9s<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>En savoir plus<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/co-conseil.fr\/cis-outil-transformation-ess\/\">https:\/\/co-conseil.fr\/cis-outil-transformation-ess\/<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.caissedesdepotsdesterritoires.fr\/cs\/ContentServer?pagename=Territoires\/Articles\/Articles&amp;cid=1250281584213\">https:\/\/www.caissedesdepotsdesterritoires.fr\/cs\/ContentServer?pagename=Territoires\/Articles\/Articles&amp;cid=1250281584213<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMaha Keramane\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbBNP Paribas\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-385.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Dans un Contrat \u00e0 Impact Social, les int\u00e9r\u00eats se rejoignent : plus l\u2019impact est \u00e9lev\u00e9, plus la rentabilit\u00e9 le sera <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><strong>L\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, un secteur \u00e0 part enti\u00e8re au service d\u2019une croissance juste et inclusive<\/strong><\/h5>\n<p>Le Forum a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de d\u00e9battre sur comment faire des Jeux Olympiques 2024 une source d\u2019opportunit\u00e9s \u00e9conomiques et d\u2019innovations sociales pour les territoires franciliens \u00e0 travers l\u2019ESS et assurer, comme promis que 25 % des march\u00e9s publics des Jeux Olympiques r\u00e9serv\u00e9s aux TPE-PME et aux entreprises de l&rsquo;Economie Sociale et Solidaire. L\u2019enjeu est de savoir comment profiter de la dynamique des JO pour pousser des projets de fa\u00e7on durable et booster l\u2019innovation en particulier en Seine Saint Denis o\u00f9 80% des \u00e9quipements seront construits et comment associer le tissu \u00e9conomique local dans un logique de co-traitance afin que la cr\u00e9ation d\u2019emplois b\u00e9n\u00e9ficient aux territoires et personnes les moins privil\u00e9gi\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Et si l\u2019ESS au Maghreb n\u2019en est qu\u2019\u00e0 ses balbutiements (0,6% des emplois vs 10% en France) et est peu structur\u00e9e, elle a les m\u00e9rites de venir structurer des pans entiers de l\u2019\u00e9conomie informelle (artisanat, agriculture) dans lesquelles les femmes \u00e9voluent majoritairement. Pour encourager son d\u00e9veloppement les acteurs pr\u00e9sents au Forum ont soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler sur la reconnaissance du secteur en l\u00e9gif\u00e9rant, formant, favorisant l\u2019acc\u00e8s de l\u2019ESS au march\u00e9, finan\u00e7ant et permettant le partage d\u2019exp\u00e9rience.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>En savoir plus:\u00a0\u00a0<a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11431-paris-2024-quels-engagements-pour-des-jeux-durables-et-inclusifs\">http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11431-paris-2024-quels-engagements-pour-des-jeux-durables-et-inclusifs<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#cc1a43&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Rachid Abidi, Laboratoire de l&rsquo;Economie Sociale et Solidaire &#8211; Lab&rsquo;ess<\/li>\n<li>Antoine Barri\u00e8re, Welever<\/li>\n<li>Gilles Berhault, Fondation des transitions<\/li>\n<li>Anis Boufrikha, 2521 &amp; We love Sousse<\/li>\n<li>Michael Cienka, La Cravate Solidaire<\/li>\n<li>Mathieu Cornieti, Impact Partenaires<\/li>\n<li>Fran\u00e7ois Dechy, Baluchon<\/li>\n<li>Jean-Marie Destr\u00e9e, Fondations Caritas<\/li>\n<li>Mohamed Ali Deyahi, Organisation internationale du Travail | International Labour Organisation<\/li>\n<li>S\u00e9bastien Duquet, Symbiotics<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Ulla Engelmann, Commission europ\u00e9enne | European Commission<\/li>\n<li>Vincent Godebout, Solidarit\u00e9s Nouvelles face au Ch\u00f4mage<\/li>\n<li>Georgina Grenon, Paris 2024<\/li>\n<li>B\u00e9atrice Garrette, Fondation Pierre Fabre<\/li>\n<li>Beno\u00eet Gajdos, CO Conseil<\/li>\n<li>Maha Keramane, BNP Paribas<\/li>\n<li>Emery Jacquillat, Camif<\/li>\n<li>Alissa Pelatan, AMP Avocat\/Impact Lawyers &amp; European Social Enterprise Law Association<\/li>\n<li>Nicolas Pereira, Solylend<\/li>\n<li>Fatima Marouane, Fondation Maan<\/li>\n<li>Rania Mechergui, Dar El Ain<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ul>\n<li>Jean-Luc Perron, Yunus Centre &amp; Convergences<\/li>\n<li>Maxime Neon, I-boycott<\/li>\n<li>Marc-Henri Stroh, OIKOCr\u00e9dit<\/li>\n<li>Nicolas Schmit, Gouvernement, Grand Duch\u00e9 du Luxembourg<\/li>\n<li>Blanche Segrestin, Mines ParisTech \u2013 PSL Research University<\/li>\n<li>C\u00e9line Terrier-Laurens, Soci\u00e9t\u00e9 de livraison des \u00e9quipements olympiques et paralympiques (SOLIDEO)<\/li>\n<li>Sarah Toumi, Acacias Pour Tous, Dream in Tunisia | Acacias For All, Dream in Tunisia<\/li>\n<li>Elisa Yavchitz, Les Canaux<\/li>\n<li>Muhammad Yunus, Grameen Bank<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0 ILS METTENT L&rsquo;\u00c9CONOMIE AU SERVICE DU BIEN COMMUN S\u2019il y a eu des avanc\u00e9es majeures en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es, le compte n\u2019y est pas encore. Les progr\u00e8s ne sont pas encore \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des probl\u00e8mes auxquels notre g\u00e9n\u00e9ration est confront\u00e9e et n\u2019attaquent pas leurs causes : accentuation de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115093,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[153],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115038"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115603,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115038\/revisions\/115603"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115093"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}