{"id":115357,"date":"2018-10-19T13:14:33","date_gmt":"2018-10-19T11:14:33","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115357\/"},"modified":"2018-11-02T14:37:56","modified_gmt":"2018-11-02T13:37:56","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-laide-publique-est-elle-une-arnaque","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-laide-publique-est-elle-une-arnaque\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] Ouverture : TGF &#8211; l&rsquo;aide publique au d\u00e9veloppement est-elle une arnaque ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbTribunal pour les G\u00e9n\u00e9rations Futures\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-8.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L&rsquo;aide publique au d\u00e9veloppement est-elle une arnaque ?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Les g\u00e9n\u00e9rations futures ne sont jamais repr\u00e9sent\u00e9es juridiquement. Et pour\u00a0cause\u00a0: elles n\u2019existent pas\u00a0! Avec le Tribunal des g\u00e9n\u00e9rations futures, \u00e9v\u00e8nement imagin\u00e9 par Usbek &amp; Rica, les g\u00e9n\u00e9rations futures deviennent enfin sujets de droit. C\u2019est avec cet espace-temps alternatif, qui reprend les codes de la conf\u00e9rence en y apposant la sc\u00e9nographie d\u2019un proc\u00e8s \u2013 un format original et d\u00e9cal\u00e9 permettant de saisir les enjeux li\u00e9s \u00e0 une grande probl\u00e9matique d\u2019avenir \u2013 que s\u2019est ouvert le 11<sup>e<\/sup> Forum mondial.<\/em><\/p>\n<p><em>La France, par la voix de son Ministre de l\u2019Europe et des Affaires Etrang\u00e8res Jean-Yves le Drian, confirmait lundi 3 septembre une augmentation de son Aide publique au d\u00e9veloppement (APD) de pr\u00e8s d\u2019un milliard d\u2019euro pour l\u2019ann\u00e9e prochaine, avec pour objectif d\u2019atteindre 0.55% du PIB (soit 6 milliards d\u2019euros suppl\u00e9mentaires) d\u2019ici 2022.<\/em><\/p>\n<p><em>Dans ce contexte, le Tribunal pour les g\u00e9n\u00e9rations futures a abord\u00e9 avec transparence les questions suivantes, et bien d\u2019autres\u00a0:<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Les moyens mis en \u0153uvre pour favoriser l\u2019essor des pays en voie de d\u00e9veloppement (PED) sont-ils suffisants et adapt\u00e9s\u00a0? Peut-on parler de \u00ab\u00a0non-assistance \u00e0 pays en danger\u00a0\u00bb\u00a0?<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEsther Schneider\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbIRIS\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Esther-Schneider.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L\u2019APD repr\u00e9sente le seul fonds d\u2019aide publique et il est essentiel au d\u00e9veloppement de services publics dans les pays b\u00e9n\u00e9ficiaires.\u00a0Le supprimer voudrait dire c\u00e9der l\u2019aide \u00e0 l\u2019enti\u00e8re discr\u00e9tion des bailleurs priv\u00e9s. Quant aux bailleurs publics, ils n\u2019auraient plus \u00e0 payer\u00a0!\u00a0Sans l\u2019APD, on mettrait en place une logique de march\u00e9, une concurrence entre pays, on augmenterait le risque de l\u2019endettement.\u00a0C\u2019est un syst\u00e8me essentiel pour assurer des services publics l\u00e0 o\u00f9 les ressources ne sont pas suffisantes<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbYves Guicquero\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbAFD\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Yves-Guicquerot-AFD.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le fonctionnement de l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD), \u00e0 la fois agence et banque, est financ\u00e9 par le produit de son activit\u00e9, tandis que le contenu proprement dit des projets l\u2019est par le contribuable. Il s\u2019agit d\u2019argent public. Lequel implique justification et contr\u00f4le rigoureux des sommes engag\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbVincent Edin\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbUsbek et Rica\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Vincent-Edin-usbek-et-rica.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Quand l\u2019aide faillit, par exemple lors du financement de garde-c\u00f4tes libyens pour contenir l\u2019afflux d\u2019exil\u00e9s, on change d\u2019orientation et on rend des comptes. Les multinationales modifient-elles leur attitude lorsqu\u2019un scandale les \u00e9clabousse ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Est-ce fond\u00e9 d\u2019accuser l\u2019Aide publique au d\u00e9veloppement (APD)<br \/>\n<\/strong><strong>de servir avant tout les int\u00e9r\u00eats des bailleurs\u00a0?<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbYves Guicquero\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbAFD\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Yves-Guicquerot-AFD.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Oui, l\u2019APD est le marqueur d\u2019une politique \u00e9trang\u00e8re et oui, il y a un int\u00e9r\u00eat des pays bailleurs. Or, l\u2019int\u00e9r\u00eat de ces pays est aussi que le monde aille mieux. Quand un pays en aide un autre, il s\u2019agit de solidarit\u00e9, d\u2019influence et de responsabilit\u00e9\u2026 L\u2019APD est un concept ancien certes et qui m\u00e9riterait d\u2019\u00eatre modernis\u00e9. Mais c\u2019est avant tout un vecteur, un effet de levier qui va permettre d\u2019orienter les politiques publiques et de mobiliser le secteur priv\u00e9 qui investira par la suite<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Existe-t-il un lien prouv\u00e9 entre l\u2019APD et la corruption dans les PED\u00a0?<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEsther Schneider\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbIRIS\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Esther-Schneider.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La corruption ne touche pas que les gouvernements, elle recouvre des r\u00e9alit\u00e9s tr\u00e8s diverses et elle ne doit pas servir d\u2019argument pour ne pas coop\u00e9rer du tout<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Enfin, ce dispositif fait-il obstacle \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de nouveaux acteurs pour le d\u00e9veloppement\u00a0?<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbViviane Onano\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbWater Aid &amp; UN Women Civil Society Advisory Group\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Vivian-Onano-rond.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cette aide devrait se n\u00e9gocier entre gouvernements, secteurs priv\u00e9s et soci\u00e9t\u00e9s civiles<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Verdict \u00e0 l\u2019issue des d\u00e9bats\u00a0<\/strong><\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Si on peut souligner le caract\u00e8re imparfait de cette aide, l\u2019APD n\u2019est pas une arnaque mais un outil largement perfectible, notamment en termes de mesure des r\u00e9sultats et de dialogue avec les soci\u00e9t\u00e9s civiles locales.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/tgf.usbeketrica.com\/article\/6-raisons-pour-lesquelles-l-aide-publique-au-developpement-est-une-arnaque-ou-pas\">https:\/\/tgf.usbeketrica.com\/article\/6-raisons-pour-lesquelles-l-aide-publique-au-developpement-est-une-arnaque-ou-pas<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Aide-publique-au-d\u00e9veloppement-arnaque-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb \/][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbRetrouvez \u00e9galement les dessins illustrant les d\u00e9bats de Tommy\u00a0\u00ab\u00a0]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.tommydessine.com\/forum-mondial-convergences\">https:\/\/www.tommydessine.com\/forum-mondial-convergences<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#d66300&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Vincent Edin, Journaliste<\/li>\n<li>Yves Guicqu\u00e9ro, Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)<\/li>\n<li>Thierry Keller, Usbek &amp; Rica<\/li>\n<li>Vivian Onano, Water Aid &amp; UN Women Civil Society Advisory Group<\/li>\n<li>Rosalie Sala\u00fcn, Groupe des \u00e9lus \u00e9cologistes<\/li>\n<li>Esther Schneider, Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques (IRIS)<\/li>\n<li>Tommy, Dessinateur<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; L&rsquo;aide publique au d\u00e9veloppement est-elle une arnaque ?\u00a0 Les g\u00e9n\u00e9rations futures ne sont jamais repr\u00e9sent\u00e9es juridiquement. Et pour\u00a0cause\u00a0: elles n\u2019existent pas\u00a0! Avec le Tribunal des g\u00e9n\u00e9rations futures, \u00e9v\u00e8nement imagin\u00e9 par Usbek &amp; Rica, les g\u00e9n\u00e9rations futures deviennent enfin sujets de droit. C\u2019est avec cet espace-temps alternatif, qui reprend les codes de la conf\u00e9rence en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115358,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[154],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115357"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115357"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115357\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115724,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115357\/revisions\/115724"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115358"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115357"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115357"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115357"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}