{"id":115375,"date":"2018-10-19T14:11:39","date_gmt":"2018-10-19T12:11:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115375\/"},"modified":"2018-10-31T12:31:31","modified_gmt":"2018-10-31T11:31:31","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-soiree-media-journalisme-de-solution","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-soiree-media-journalisme-de-solution\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] Soir\u00e9e M\u00e9dia : Journalisme de Solution"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSoir\u00e9e M\u00e9dia \u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-227-1.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Le Journalisme de Solution\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Parce que pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. Et notamment les m\u00e9dias. <\/span><\/p>\n<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Et parce que depuis longtemps, nous avons constat\u00e9 qu\u2019il y avait des freins chez les m\u00e9dias \u00e0 parler des solutions\u00a0: les medias parlent tr\u00e8s bien des probl\u00e8mes \u2013 et c\u2019est essentiel \u2013 mais nous pensons qu\u2019il y a un \u00e9quilibre \u00e0 trouver car il existe aussi de formidables histoires de solutions imagin\u00e9es et mises en \u0153uvre pour faire face aux enjeux actuels. Convergences a ainsi organis\u00e9, en partenariat avec Sparknews, une soir\u00e9e autour du journalisme de solutions lors du Forum Mondial Convergences, dont vous trouverez ici le r\u00e9sum\u00e9. <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbChristian de Boisredon\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbSparknews\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Christian-de-Boisredon-sparknews.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Pourquoi le journalisme de solutions ? [\u2026] Souvent les gens, et vous en faites peut-\u00eatre partie, ont la perception que l\u2019on parle surtout de ce qui va mal. [\u2026] Et pourtant il y a \u00e9norm\u00e9ment de magnifiques projets que les m\u00e9dias sont capables de relayer <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Certes, les r\u00e9dactions sont encore frileuses \u2013de moins en moins cependant \u2013, mais la demande existe chez le grand public\u00a0; les audiences et les ventes le prouvent. Pour partager leurs exp\u00e9riences, trois figures europ\u00e9ennes de l\u2019<i>impact journalism<\/i>\u00a0\u00e9taient pr\u00e9sentes : Alison Gee, pour\u00a0<i>BBC World Hacks<\/i>\u00a0(cha\u00eene publique britannique), Elena Comelli pour\u00a0<i>Buone Notizie<\/i>, le suppl\u00e9ment d\u2019une trentaine de pages de la\u00a0<i>Corriere Della Serra (<\/i>premier quotidien en Italie), qui booste chaque mardi les ventes du quotidien ; et enfin Pasquale Ferrara pour le programme <i>10Vor10 <\/i>de la t\u00e9l\u00e9vision suisse (SRF).<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbAlison Gee\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbProgramme World Hacks, BBC\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-214.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>La g\u00e9n\u00e9ration d\u2019aujourd\u2019hui ne veut pas seulement entendre parler de probl\u00e8mes, mais aussi de solutions <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #808080;\">Alors, est-ce bien le r\u00f4le des journalistes que de chercher des solutions aux enjeux soci\u00e9taux et environnementaux ? La soir\u00e9e a montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible et n\u00e9cessaire de mettre ces solutions en lumi\u00e8re plus souvent. Un mod\u00e8le dans cette pratique, <em>10Vor10<\/em>, l\u2019\u00e9mission d\u2019actualit\u00e9 prime time de SRF, a trait\u00e9 de sujets vari\u00e9s allant des cours de yoga dans les ge\u00f4les argentines pour combattre la violence, \u00e0 la startup sud-cor\u00e9enne qui emploie des r\u00e9fugi\u00e9s nord-cor\u00e9ens afin de recycler les mat\u00e9riaux automobiles en valises.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #808080;\">N\u00e9anmoins,\u00a0 il faut que le journaliste garde son sens critique, m\u00eame lorsqu\u2019il aborde des sujets a priori positifs.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbAlison Gee\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbProgramme World Hacks, BBC\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-214.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il y a des solutions qui peuvent mettre mal \u00e0 l\u2019aise, et c\u2019est normal. Le probl\u00e8me consiste \u00e0 identifier quelles sont les solutions, les limites, les \u00e9checs ou les d\u00e9fauts d\u2019une id\u00e9e. <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrez l&rsquo;Impact Journalism Day\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>http:\/\/impactjournalismday.com\/<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Selon Pasquale Ferrara, trois ingr\u00e9dients de base sont essentiels : un recul critique par rapport aux solutions trouv\u00e9es, une v\u00e9rification des faits, et aucune crainte des controverses.<\/p>\n<p>Par ailleurs, dans un contexte \u00e9conomique difficile qui n\u2019\u00e9pargne pas les m\u00e9dias, le journalisme de solutions a le potentiel de r\u00e9-engager le lectorat. <em>Le Corriere della Sera <\/em>(2 millions de tirages par jour en Italie) a lanc\u00e9 <em>Buone Notizie<\/em> \u00e0 l\u2019initiative d\u2019Elisabetta Soglio, devenue depuis r\u00e9dactrice-en-chef de ce suppl\u00e9ment hebdomadaire. Cette trentaine de pages ax\u00e9e sur les solutions ne se prive pourtant pas d\u2019avoir une vision critique de la soci\u00e9t\u00e9. Les r\u00e9sultats sont concluants. Le journal enregistre tous les mardis, jour de parution du suppl\u00e9ment, 10 000 ventes suppl\u00e9mentaires. Des annonceurs tels que Bayer, Philips, Alliance, ENI ou ENEL s\u2019en arrachent les pages publicitaires. Malgr\u00e9 l\u2019existence d\u2019un public cons\u00e9quent et avide de ce type de lecture, le projet d\u2019Elisabetta Soglio a rencontr\u00e9 des difficult\u00e9s initiales \u00e0 convaincre l\u2019ancien \u00e9diteur, ainsi que ses coll\u00e8gues, de la viabilit\u00e9 de son projet \u00e0 se lancer. Le projet ne s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9 qu\u2019en 2016, lorsque le nouvel \u00e9diteur a accept\u00e9 d\u2019investir davantage dans ce suppl\u00e9ment. Son succ\u00e8s rappelle ceux fran\u00e7ais du Lib\u00e9 des solutions et de Nice Matin.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbVal\u00e9rie Martin\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbADEME\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Val\u00e9rie-Martin-ademe.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les fran\u00e7ais n\u2019ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi nombreux (70%) \u00e0 redouter les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Mais 43% estiment que les m\u00e9dias ne traitaient pas suffisamment du sujet.\u00a0Il faut amplifier encore plus la multiplication et le partage de ces initiatives<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Pour finir en beaut\u00e9 et montrer que le journalisme de solution est d\u00e9sormais un v\u00e9ritable mouvement, une trentaine de journalistes fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par Christian de Boisredon \u00e0 le rejoindre sur sc\u00e8ne.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbRetrouvez le compte rendu complet de la Soir\u00e9e par Sparknews\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.sparknews.com\/news\/journalisme-solutions-convergences-medias-changer-monde\/\">https:\/\/www.sparknews.com\/news\/journalisme-solutions-convergences-medias-changer-monde\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Christian de Boisredon, Sparknews<\/li>\n<li>Elena Comelli, Corriere della Sera &#8211; Buone Notizie<\/li>\n<li>Pasquale Ferrara, SRF 10Vor10<\/li>\n<li>Alison Gee, BBC World Hacks<\/li>\n<li>Bruno Goimier, Pernod Ricard<\/li>\n<li>Audrey Jacquet, Sparknews<\/li>\n<li>Emilie Poisson, Convergences<\/li>\n<li>Val\u00e9rie Martin, Ademe<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Le Journalisme de Solution\u00a0 Parce que pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. Et notamment les m\u00e9dias. Et parce que depuis longtemps, nous avons constat\u00e9 qu\u2019il y avait [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115384,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Parce que pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. Et notamment les m\u00e9dias. <\/span><\/p><p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">Et parce que depuis longtemps, nous avons constat\u00e9 qu\u2019il y avait des freins chez les m\u00e9dias \u00e0 parler des solutions\u00a0: les medias parlent tr\u00e8s bien des probl\u00e8mes \u2013 et c\u2019est essentiel \u2013 mais nous pensons qu\u2019il y a un \u00e9quilibre \u00e0 trouver car il existe aussi de formidables histoires de solutions imagin\u00e9es et mises en \u0153uvre pour faire face aux enjeux actuels. Convergences a ainsi organis\u00e9, en partenariat avec Sparknews, une soir\u00e9e autour du journalisme de solutions lors du Forum Mondial Convergences, dont vous trouverez ici le r\u00e9sum\u00e9. <\/span><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[154],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115375"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115375"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115375\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115383,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115375\/revisions\/115383"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115375"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115375"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115375"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}