{"id":115318,"date":"2018-10-16T11:50:19","date_gmt":"2018-10-16T09:50:19","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115318\/"},"modified":"2018-11-05T11:00:06","modified_gmt":"2018-11-05T10:00:06","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 4: L&rsquo;\u00e9ducation pour tous !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto_speed=\u00a0\u00bb3000&Prime; auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 4 : L&rsquo;EDUCATION POUR TOUS\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-702.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbcover\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/114922\/\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#c5192d\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb body_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime;] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Parce que l&rsquo;\u00e9ducation n&rsquo;est pas une priorit\u00e9 parmi d&rsquo;autres mais l&rsquo;essence d&rsquo;une soci\u00e9t\u00e9, parce qu\u2019elle est la voie qui m\u00e8ne \u00e0 tous les autres Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), il est essentiel d\u2019assurer une \u00e9ducation de qualit\u00e9 inclusive et \u00e9quitable et promouvoir des opportunit\u00e9s d&rsquo;apprentissage tout au long de la vie et pour tous. \u0152uvrer vers l\u2019\u00e9ducation pour tous, c\u2019est mener une guerre contre l&rsquo;ignorance et l&rsquo;inculture, contre la peur et la d\u00e9sint\u00e9gration\u2026 Car l&rsquo;\u00e9ducation est la meilleure r\u00e9ponse durable aux principaux probl\u00e8mes auxquels notre g\u00e9n\u00e9ration et notre monde sont confront\u00e9s. \u00a0Or des millions d\u2019enfants dans le monde, en \u00e2ge d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole, ne sont pas scolaris\u00e9s : 58 millions n\u2019acc\u00e8dent pas \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire et 63 millions sont priv\u00e9s de coll\u00e8ge. M\u00eame si les disparit\u00e9s se r\u00e9duisent, les filles sont plus concern\u00e9es que les gar\u00e7ons. Il reste beaucoup \u00e0 faire pour atteindre l\u2019objectif d\u2019une \u00e9ducation pour tous !<\/em><\/p>\n<p><em><strong>C\u2019est pourquoi l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation pour tous \u00e9tait au c\u0153ur des d\u00e9bats en ces jours de rentr\u00e9e scolaire 2018 au Forum Mondial Convergences.<\/strong><\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMarc Vanesson\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbVers le Haut\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Marc-Vanesson.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il faut s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la plan\u00e8te que nous laissons \u00e0 nos enfants mais il y a urgence \u00e0 s\u2019int\u00e9resser aux enfants que nous laissons a la plan\u00e8te<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5963969ffa\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5963969ffa\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/#Leducation_un_enjeu_incontournable_pour_atteindre_lensemble_des_ODD\" title=\"L\u2019\u00e9ducation, un enjeu incontournable pour atteindre l\u2019ensemble des ODD\">L\u2019\u00e9ducation, un enjeu incontournable pour atteindre l\u2019ensemble des ODD<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/#Comment_soutenir_lacces_a_une_education_de_qualite_pour_tous_et_innover\" title=\"Comment soutenir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0et innover ?\">Comment soutenir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0et innover ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/#Quels_leviers_pour_leducation_des_filles\" title=\"Quels leviers pour l\u2019\u00e9ducation des filles ?\">Quels leviers pour l\u2019\u00e9ducation des filles ?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/#Quel_financement_pour_lacces_a_une_education_de_qualite_pour_tous\" title=\"Quel financement\u00a0pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0?\">Quel financement\u00a0pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd4-leducation-pour-tous\/#Vers_une_responsabilite_educative_des_entreprises_quels_partenariats_territoriaux\" title=\"Vers une responsabilit\u00e9 \u00e9ducative des entreprises : quels partenariats territoriaux ?\">Vers une responsabilit\u00e9 \u00e9ducative des entreprises : quels partenariats territoriaux ?<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Leducation_un_enjeu_incontournable_pour_atteindre_lensemble_des_ODD\"><\/span><strong>L\u2019\u00e9ducation, un enjeu incontournable pour atteindre l\u2019ensemble des ODD<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Obtenir une \u00e9ducation de qualit\u00e9 est le fondement pour am\u00e9liorer la vie des gens et le d\u00e9veloppement durable. Outre l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation inclusive et \u00e9quitable peut aider \u00e0 doter les populations locales des outils n\u00e9cessaires pour d\u00e9velopper des solutions innovantes aux plus grands probl\u00e8mes du monde.<\/p>\n<p>Bien avant la formalisation des ODD, l\u2019\u00e9ducation \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme n\u00e9cessaire pour le d\u00e9veloppement dans sa conception basique : savoir lire &amp; \u00e9crire, pour acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences de la vie courante, r\u00e9soudre les probl\u00e8mes du quotidien mais aussi pour d\u00e9velopper l\u2019emploi &amp; l\u2019insertion, et, en tant que parent, assurer la sant\u00e9 et le d\u00e9veloppement des enfants. L\u2019ODD 4 est aujourd\u2019hui un objectif ambitieux qui constitue une pr\u00e9-condition pour l\u2019atteinte de l\u2019ensemble de l\u2019Agenda 2030 et en particulier (car express\u00e9ment cit\u00e9 dans leur description) l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous (ODD 3), l\u2019\u00e9galit\u00e9 des genres (ODD 5), le travail d\u00e9cent et la croissance partag\u00e9e (ODD 8), la consommation et la production responsable (ODD 12) ou encore lutte contre les changements climatiques (ODD 13).<\/p>\n<p>Pourtant aujourd\u2019hui un pays sur 4 seulement atteint les objectifs en termes de pourcentage du PIB \u00e0 allouer \u00e0 l\u2019\u00e9ducation (y compris les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s). C\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019ODD 4 aussi que de fixer des objectifs pour tous les pays.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbAnna Cristina d&rsquo;Addio\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbUNESCO\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-351.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>L\u2019\u00e9ducation sauve litt\u00e9ralement des vies<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9ducation formelle d\u2019ici \u00e0 2030, il s\u2019agit aussi de \u00ab\u00a0faire en sorte que tous les \u00e9l\u00e8ves acqui\u00e8rent les connaissances et comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour promouvoir le d\u00e9veloppement durable, notamment par l\u2019\u00e9ducation en faveur du d\u00e9veloppement et de modes de vie durables, des droits de l\u2019homme, de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes, de la promotion d\u2019une culture de paix et de non-violence, de la citoyennet\u00e9 mondiale et de l\u2019appr\u00e9ciation de la diversit\u00e9 culturelle et de la contribution de la culture au d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb (cible 4.7).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbZoom sur le MOOC Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La question de la sensibilisation et de la communication autour des Objectifs de d\u00e9veloppement durable constitue un pr\u00e9alable et une condition de r\u00e9ussite au d\u00e9veloppement d\u2019actions transformatives.<\/p>\n<p>Ce MOOC (<em>massive online open course<\/em>) d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019Universit\u00e9 virtuelle environnement et d\u00e9veloppement durable (UVED) r\u00e9pond \u00e0 cet enjeu, alors que seulement 6 % des fran\u00e7ais savent ce que sont les ODD. L\u2019\u00e9ducation aux ODD peut constituer un levier puissant dans la perspective de changer cet \u00e9tat de fait, de permettre l\u2019appropriation de ces probl\u00e9matiques par toutes les composantes de la soci\u00e9t\u00e9 et le partage d\u2019une vision commune. Il s\u2019agit ici de contribuer \u00e0 cr\u00e9er sur le long terme un environnement propice \u00e0 des partenariats fond\u00e9s sur une ambition transformative.<\/p>\n<p><strong><a href=\"https:\/\/www.uved.fr\/mooc-odd\/?L=0\">Retrouver le MOOC ODD de l\u2019Universit\u00e9 virtuelle environnement et d\u00e9veloppement durable.<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMarie-Augustine Dieme\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbd\u00e9fenseuse des droits des filles au S\u00e9n\u00e9gal\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Marie-Augustine-Dieme.png\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Si une fille est \u00e9duqu\u00e9e, elle parvient \u00e0 pouvoir bien s\u2019occuper de sa famille et \u00e0 participer \u00e0 une bonne \u00e9ducation pour ses enfants donc \u00e7a devient un atout pour accro\u00eetre le d\u00e9veloppement et la croissance \u00e9conomique du pays\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Comment_soutenir_lacces_a_une_education_de_qualite_pour_tous_et_innover\"><\/span><strong>Comment soutenir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0et innover ?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Par nature, les projets en faveur de l\u2019\u00e9ducation sont donc multisectoriels &amp; multi-acteurs. L\u2019\u00e9ducation n\u2019est pas une pr\u00e9rogative des enseignants mais un droit pour tous et il est n\u00e9cessaire d\u2019inclure tous les acteurs, y compris les m\u00e9dias qui peuvent changer l\u2019imaginaire de certains secteurs et promouvoir, par exemple, l\u2019inclusion (filles, personnes handicap\u00e9es).<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 du visible et du quantitatif, il importe de s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation dispens\u00e9e. En effet si en Afrique, il y a eu une grande progression de l\u2019acc\u00e8s et de la scolarisation dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, des mesures plus fines ont montr\u00e9 qu\u2019une grande part des \u00e9l\u00e8ves quittant le primaire n\u2019avait pas les acquis de base et que 50% n\u2019acc\u00e8dent pas au niveau du coll\u00e8ge. L\u2019offre \u00e9ducative\u00a0doit ainsi \u00eatre adapt\u00e9e au contexte. Il s\u2019agit de prendre en compte l\u2019\u00e9ducation formelle comme non formelle et de s\u2019inscrire dans un contexte local en s\u2019appuyant sur le renforcement des capacit\u00e9s locales \u2013 l\u2019\u00e9ducation ne se limite pas au cadre de l\u2019\u00e9cole ou de l\u2019\u00e9cole publique reconnue par l\u2019Etat et les appuis doivent v\u00e9ritablement cibler un renforcement de capacit\u00e9 des enseignants.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMahfou Diouf\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbAide et Action\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9R\u00e9my-Deluze-362.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Il s&rsquo;agit de d\u00e9velopper des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs qui r\u00e9pondent aux demandes et aux besoins des populations locales\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Quand on parle de lecture, on parle d\u2019un apprentissage individuel et diff\u00e9renci\u00e9 pour chaque enfant. Apprendre \u00e0 lire est l\u2019une des choses les plus difficiles qui soit car ce n\u2019est pas un acte programm\u00e9 comme le fait de manger ou de marcher. Apprendre \u00e0 lire met en jeu de nombreuses comp\u00e9tences qui peuvent \u00eatre difficiles \u00e0 acqu\u00e9rir. C\u2019est pour cela qu\u2019un soutien des enfants dans leur apprentissage est souvent n\u00e9cessaire. Ils ont besoin \u00e0 la fois d\u2019un soutien p\u00e9dagogique port\u00e9 par les enseignants, d\u2019un soutien familial port\u00e9 par les parents mais \u00e9galement d\u2019un soutien de toute la communaut\u00e9, en particulier dans certains pays d\u2019Afrique o\u00f9 elle joue un r\u00f4le important dans le quotidien. Savoir lire est aussi un acte de libert\u00e9 pour tout individu : lire c\u2019est pouvoir entrer dans la pens\u00e9e et l\u2019imaginaire de l\u2019autre. C\u2019est une fa\u00e7on de grandir.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbZoom sur le mod\u00e8le &lsquo;Unlock Literacy&rsquo; de Vision du Monde\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Vision du Monde (World Vision) a d\u00e9velopp\u00e9 le mod\u00e8le \u00ab\u00a0Unlock Literacy\u00a0\u00bb, un programme pour l&rsquo;apprentissage de la lecture, ancr\u00e9 dans la recherche fondamentale qui accompagne les enseignants, les parents ainsi que la communaut\u00e9 dans laquelle s&rsquo;inscrit l&rsquo;enfant. Le projet Unlock Literacy est mis en place dans 52 pays pour le cycle primaire dans les \u00e9coles, mais \u00e9galement dans les communaut\u00e9s. Ce mod\u00e8le est bas\u00e9 sur des recherches qui d\u00e9montrent que l\u2019apprentissage de la lecture est complexe : c\u2019est une activit\u00e9 cognitive, sociale et culturelle. Le d\u00e9veloppement de la lecture est multi-environnemental : les enfants d\u00e9veloppent des capacit\u00e9s de lecture \u00e0 l\u2019\u00e9cole mais \u00e9galement \u00e0 la maison et dans la communaut\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral. Pour cela, la sensibilisation des parents \u00e0 l\u2019importance de l\u2019\u00e9ducation et la formation \u00e0 des comp\u00e9tences d\u2019accompagnement de leurs enfants sont essentielles. Dans le projet Unlock Literacy, trois environnements sont consid\u00e9r\u00e9s comme indispensables pour l\u2019apprentissage de la lecture : la famille, l\u2019\u00e9cole et la communaut\u00e9 au sens large. Entre 2012 et 2017, le programme a pu am\u00e9liorer le taux d&rsquo;alphab\u00e9tisation de pr\u00e8s de 1,7 million\u00a0d&rsquo;enfants via la formation de 83 000 enseignants, l&rsquo;ouverture de 6 000 clubs de lecture et l&rsquo;\u00e9dition de 4 millions de livres.<\/p>\n<p>Pour plus d&rsquo;information :<br \/>\n<strong><a href=\"https:\/\/www-visiondumonde-fr.wvunited.org\/sites\/visiondumonde.fr\/files\/pdf\/Compte_rendu_convergences_18.pdf\">https:\/\/www-visiondumonde-fr.wvunited.org\/sites\/visiondumonde.fr\/files\/pdf\/Compte_rendu_convergences_18.pdf<\/a><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La sph\u00e8re familiale est essentielle \u00e0 l\u2019apprentissage de la lecture mais cette dimension est rarement prise en compte dans les grandes r\u00e9flexions \u00e9ducatives. On pense souvent que l\u2019\u00e9ducation rel\u00e8ve seulement de l\u2019\u00e9cole mais le r\u00f4le des parents est \u00e9galement essentiel, bien que trop souvent n\u00e9glig\u00e9.<\/p>\n<p>Une \u00e9tude am\u00e9ricaine d\u2019Hart et Risley, 30 millions de mots, mesure le nombre de mots entendus par les enfants au quotidien. Les chercheurs ont constat\u00e9 qu\u2019entre un enfant de 4 ans \u00e9lev\u00e9 dans un milieu ais\u00e9 et un enfant du m\u00eame \u00e2ge \u00e9lev\u00e9 dans un milieu plus d\u00e9favoris\u00e9, il y a un \u00e9cart de 30 millions de mots entendus. Dans une famille ais\u00e9e, les enfants entendent 32 affirmations par heure. Dans une famille plus d\u00e9favoris\u00e9e, ils entendent 5 affirmations et 11 interdictions par heure. On constate donc que l\u2019environnement familial est essentiel pour la ma\u00eetrise du vocabulaire.<\/p>\n<p>Une enqu\u00eate PISA sur les pratiques parentales a \u00e9galement montr\u00e9 que 2 pratiques sont li\u00e9es \u00e0 des tr\u00e8s bons r\u00e9sultats en ma\u00eetrise langagi\u00e8re \u00e0 15 ans : la lecture d\u2019histoires en primaire, et le fait de montrer une implication dans la scolarit\u00e9 de l\u2019enfant.<\/p>\n<p>En France, on parle souvent des crit\u00e8res socio-\u00e9conomiques pour expliquer le niveau d\u2019\u00e9tude. Pourtant, cela ne fait pas tout. 63% des enfants d\u2019enseignants ont un BAC +3 alors que ce taux est de 52% pour les enfants de cadres. Il y a bien des pratiques parentales qui sont d\u00e9terminantes pour la r\u00e9ussite des enfants et qui ne rel\u00e8vent pas du cadre scolaire. Pourtant, ces comp\u00e9tences parentales sont tr\u00e8s m\u00e9connues, notamment par les parents eux-m\u00eames. Par exemple, parler et lire \u00e0 haute voix aux enfants d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge est tr\u00e8s important.<\/p>\n<p>Dans nos politiques publiques, les questions de pr\u00e9scolarisation sont mises en avant, ce qui est en effet important. Mais, cela ne suffit pas : il est important d\u2019investir sur l\u2019\u00e9ducation de la petite enfance, en renfor\u00e7ant notamment les comp\u00e9tences parentales qui sont un v\u00e9ritable levier pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances (James Heckman, Prix Nobel d\u2019Economie). Cette dimension est souvent n\u00e9glig\u00e9e dans nos politiques publiques. Il y a beaucoup de dispositifs, que ce soit dans les pays du Sud ou en Europe\/Am\u00e9rique, mis en place pour renforcer les comp\u00e9tences parentales. Dans le cas fran\u00e7ais, on peut par exemple citer la mallette des parents propos\u00e9e dans l\u2019acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil pour faire des ateliers avec les parents et les enseignants, dans une logique collaborative. Ce dispositif a notamment eu un impact tr\u00e8s fort en mati\u00e8re de lutte contre l\u2019absent\u00e9isme.<\/p>\n<p>La formation des parents est un enjeu cl\u00e9 et c\u2019est un investissement relativement peu cher. \u00c0 l\u2019inverse, lorsque les familles sont d\u00e9faillantes, cela pose beaucoup de probl\u00e8mes pour les puissances publiques sur le long terme. Ce travail avec les parents est un enjeu crucial auquel les enseignants sont peu form\u00e9s. C\u2019est un levier des politiques publiques \u00e9ducatives qui est sous-d\u00e9velopp\u00e9 aujourd\u2019hui et qui a grandement besoin d\u2019\u00eatre renforc\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEricka Cogne\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbInstitut T\u00e9l\u00e9maque\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Ericka-Cogne.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>On cr\u00e9e une jeunesse qui manque de confiance en elle, qui se conna\u00eet mal, dans un contexte soci\u00e9tal toujours plus anxiog\u00e8ne. Il est crucial d\u2019instaurer et de g\u00e9n\u00e9raliser, de la maternelle jusqu\u2019au bac+12, des cours de confiance en soi et de gestion des \u00e9motions.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p>En savoir plus :<\/p>\n<p>https:\/\/www-visiondumonde-fr.wvunited.org\/sites\/visiondumonde.fr\/files\/pdf\/Compte_rendu_convergences_18.pdf<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>D\u00e9couvrez le livrable \u00ab\u00a0\u00c9ducation et Sant\u00e9\u00a0\u00bb r\u00e9alis\u00e9 par les groupes de travail Convergences<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Education-et-innovation.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2z3GHNW\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>T\u00e9l\u00e9charger le livrable : <a href=\"http:\/\/bit.ly\/2z3GHNW\">http:\/\/bit.ly\/2z3GHNW<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quels_leviers_pour_leducation_des_filles\"><\/span><strong>Quels leviers pour l\u2019\u00e9ducation des filles ?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Aujourd\u2019hui 9 millions de filles dans le monde (4 sur 10) se marient avant l\u2019\u00e2ge de 18 ans. Six pays des 10 pays ayant le plus fort taux de mariage des enfants se trouvent en Afrique de l\u2019Ouest. Le mariage pr\u00e9coce est la raison principale du d\u00e9ficit d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation des filles dans cette r\u00e9gion du monde. Derri\u00e8re cette r\u00e9alit\u00e9, des freins tr\u00e8s complexes qui n\u00e9cessitent une approche multi dimensionnelle \u2013 sur les volets sanitaires, l\u00e9gaux, scolaires, politiques ou encore communautaires \u2013 car on le sait aujourd\u2019hui une jeune fille qui \u00e9tudie dans le secondaire a 5% de chances en moins de se marier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMichelle Perot\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbPlan France\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Michelle-Perot.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>246 millions d\u2019enfants dans le monde, soit 20%, sont victimes de violences scolaires dans le primaire et dans le secondaire.\u00a0L\u2019\u00e9cole ne doit plus \u00eatre un lieu d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 pour les enfants, en particulier pour les filles.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=GkSyRSOeiGg\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quel_financement_pour_lacces_a_une_education_de_qualite_pour_tous\"><\/span><strong>Quel financement\u00a0pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour tous\u00a0?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Bien qu\u2019un enjeu crucial, la mobilisation de financement en faveur de l\u2019\u00e9ducation est aujourd\u2019hui relativement faible. On d\u00e9pense environ 5$ \/ enfant \/ an en Afrique subsaharienne pour l\u2019\u00e9ducation. Cela est financ\u00e9 principalement par les Etats eux-m\u00eames (17% du PIB en moyenne) et par les m\u00e9nages (43% de leur revenu). Seulement 2% du financement humanitaire international va \u00e0 l\u2019\u00e9ducation qui est pourtant le 1<sup>er<\/sup> service mentionn\u00e9 parmi les besoins (source : \u00e9tude PLAN international) Le r\u00f4le et l\u2019investissement du secteur priv\u00e9 dans l\u2019\u00e9ducation notamment dans les pays en voie de d\u00e9veloppement fait actuellement l\u2019objet de nombreux d\u00e9bats notamment dans la mesure o\u00f9 cet investissement est corr\u00e9l\u00e9 au d\u00e9sengagement de l\u2019Etat dans l\u2019investissement dans l\u2019Education\u00a0: la question du r\u00f4le et de la place de l\u2019Etat se pose pour garantir l\u2019acc\u00e8s aux plus vuln\u00e9rables au syst\u00e8me \u00e9ducatif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Vers_une_responsabilite_educative_des_entreprises_quels_partenariats_territoriaux\"><\/span><strong>Vers une responsabilit\u00e9 \u00e9ducative des entreprises : quels partenariats territoriaux ?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Au c\u0153ur du d\u00e9bat, la \u201cRSE \u00e9ducative\u201d : quel est le r\u00f4le des entreprises dans l\u2019\u00e9ducation et la formation, et comment ce r\u00f4le doit \u00eatre valoris\u00e9 ? L\u2019\u00e9ducation appara\u00eet aujourd\u2019hui comme la \u201cgrande oubli\u00e9e\u201d de la RSE ; pourtant, de nombreux sondages montrent que les jeunes attendent en priorit\u00e9 des entreprises qu\u2019elles forment aux m\u00e9tiers de demain et qu\u2019elles int\u00e8grent les jeunes en entreprise. Sur la question du r\u00f4le de l\u2019entreprise, un consensus s\u2019est rapidement d\u00e9gag\u00e9 : il faut ouvrir aux jeunes, le plus t\u00f4t possible, le monde du travail, le monde de l\u2019entreprise, et les motiver \u00e0 \u00eatre acteur de leur futur professionnel. Cette rencontre avec le monde professionnel se fait par des parrainages, des journ\u00e9es portes ouvertes, sans se limiter au stage de 3<sup>e<\/sup>. L\u2019entreprise a donc un r\u00f4le \u00e0 jouer aupr\u00e8s des jeunes pour compenser les limites du syst\u00e8me \u00e9ducatif, et pour corriger les ambivalences contemporaines : \u00e9litisme, obsession pour les dipl\u00f4mes et pour les parcours de r\u00e9ussite. En interne \u00e9galement, l\u2019entreprise doit \u0153uvrer \u00e0 l\u2019employabilit\u00e9 de ses salari\u00e9s, en favorisant les \u00e9volutions et la formation continue de ses salari\u00e9s, notamment sur les soft skills. L\u2019\u00e9cole, de son c\u00f4t\u00e9, doit valoriser davantage les fili\u00e8res professionnelles. L\u2019entreprise peut donc contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9ducation par plusieurs canaux : en tant que fournisseur de biens et services, en tant qu\u2019employeur, et en tant que partenaire de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, diffusion du savoir).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbFr\u00e9d\u00e9rique Weixler\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbMinist\u00e8re de l&rsquo;Education\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Fr\u00e9d\u00e9rique-Wexler.jpg\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Des relations \u00e9cole-entreprise existent d\u00e9j\u00e0 en France dans de nombreux \u00e9tablissements scolaires et ont vocation \u00e0 \u00eatre renforc\u00e9es au niveau local comme national\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=u6Cb6vNUVQI&amp;t=30s\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><em>Retrouvez les interviews par la Fondation FACE lors du Forum de\u00a0:<\/em><\/p>\n<ul>\n<li><em>C\u00e9line Calvez, Assembl\u00e9e Nationale | French National Assembly\u00a0<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XBTbwUydyss\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=XBTbwUydyss<\/a><\/em><\/li>\n<li><em>C\u00e9line Liegent, STEF <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PnPtbMdXU_0\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=PnPtbMdXU_0<\/a><\/em><\/li>\n<li><em>Fr\u00e9d\u00e9rique Weixler, Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=V-wKbyMOKcI&amp;t=30s\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=V-wKbyMOKcI&amp;t=30s<\/a><\/em><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS ETAIENT PRESENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#c5192d\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Anna Cristina d&rsquo;Addio, Rapport Mondial de suivi sur l&rsquo;\u00e9ducation &#8211; UNESCO | Global Education Rohen d&rsquo;Aiglepierre, Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)<\/li>\n<li>Fanny Benedetti, Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res (MEAE) | French Ministry for Europe and Foreign Affairs<\/li>\n<li>Sandra Boisseau, Humanit\u00e9 &amp; Inclusion<\/li>\n<li>C\u00e9line Calvez, Assembl\u00e9e Nationale | French National Assembly<\/li>\n<li>Rita Chalhoub, Vision du Monde<\/li>\n<li>Alain Chauveau, Fondation Agir Contre l&rsquo;Exclusion &#8211; Fondation FACE Gervanne Leridon, African Artist for Development (AAD)<\/li>\n<li>Ericka Cogne, Institut T\u00e9l\u00e9maque<\/li>\n<li>Marie-Augustine Dieme, CONAFE<\/li>\n<li>Ang\u00e9lique Figari, Ashoka<\/li>\n<li>St\u00e9phane de Freitas, Indigo<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Suzanne Grant Lewis, UNESCO<\/li>\n<li>Judith Grumbach, R\u00e9alisatrice<\/li>\n<li>C\u00e9line Liegent, STEF<\/li>\n<li>Joseph Nzaly, Unlock Literacy<\/li>\n<li>Michelle Perrot, Plan International France<\/li>\n<li>Hugo Petitjean, Seek Development<\/li>\n<li>Delphine Pommeray, UVED<\/li>\n<li>Delphine Sauli\u00e8re d&rsquo;Izarny, Bayard Pesse<\/li>\n<li>Ramatou Tour\u00e9-Merlo, Bureau r\u00e9gional d\u2019Afrique du Centre et de l\u2019Ouest, Unicef | UNICEF in West and Central Africa<\/li>\n<li>Louise Tourret,<\/li>\n<li>Sarah Vanbremeersch, Impact Campus<\/li>\n<li>Marc Vanesson, Vers le Haut<\/li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9ric Vuillod, M\u00e9diatico<\/li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9rique Weixler, Minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Parce que l&rsquo;\u00e9ducation n&rsquo;est pas une priorit\u00e9 parmi d&rsquo;autres mais l&rsquo;essence d&rsquo;une soci\u00e9t\u00e9, parce qu\u2019elle est la voie qui m\u00e8ne \u00e0 tous les autres Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), il est essentiel d\u2019assurer une \u00e9ducation de qualit\u00e9 inclusive et \u00e9quitable et promouvoir des opportunit\u00e9s d&rsquo;apprentissage tout au long de la vie et pour tous. \u0152uvrer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115335,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115318"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115318"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115318\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115765,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115318\/revisions\/115765"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115318"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115318"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115318"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}