{"id":115461,"date":"2018-10-24T12:52:51","date_gmt":"2018-10-24T10:52:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115461\/"},"modified":"2018-10-30T14:34:05","modified_gmt":"2018-10-30T13:34:05","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 3: La sant\u00e9 pour tous !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 3 : Promouvoir le bien \u00eatre et la sant\u00e9 pour tous !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-511.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#4c9f38&Prime; alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><span style=\"color: #333333;\">\u00ab\u00a0Femme grosse, un pied dans la fosse\u00a0\u00bb. Si cette expression ne semble plus prendre sens dans les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s, elle reste malheureusement d\u2019actualit\u00e9 dans certaines r\u00e9gions du monde. En effet, de nombreuses r\u00e9gions sont encore confront\u00e9es \u00e0 de graves risques pour la sant\u00e9. Alors que le taux de mortalit\u00e9 des enfants de moins de cinq ans a baiss\u00e9 dans son ensemble, la proportion des d\u00e9c\u00e8s est en augmentation en Afrique subsaharienne et en Asie du Sud\u00a0: sur 5 d\u00e9c\u00e8s d\u2019enfants ayant moins de 5 ans, 4 ont lieu dans ces r\u00e9gions. Des progr\u00e8s sensibles ont \u00e9t\u00e9 accomplis dans l\u2019accroissement de l\u2019esp\u00e9rance de vie et la r\u00e9duction des causes majeures de la mortalit\u00e9 infantile et maternelle, mais pour atteindre les objectifs fix\u00e9s d\u2019ici 2030 de nombreux efforts suppl\u00e9mentaires sont n\u00e9cessaires.<\/span><\/em><\/p>\n<p><em><span style=\"color: #333333;\">Parce que pour une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9quitable et plus durable, il est essentiel de permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 et promouvoir le bien-\u00eatre \u00e0 tout \u00e2ge, cette ann\u00e9e, la th\u00e9matique de la sant\u00e9 \u00e9tait au c\u0153ur du Forum Mondial Convergences. Des experts se sont rassembl\u00e9s lors de la 11<sup>e<\/sup> \u00e9dition pour apporter leurs solutions et mettre en avant les innovations pour la sant\u00e9 d\u2019aujourd\u2019hui et demain.<\/span><\/em><\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59ac058d95\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e59ac058d95\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/#Quels_enjeux_pour_la_sante_de_demain\" title=\"Quels enjeux pour la sant\u00e9 de demain\u00a0?\">Quels enjeux pour la sant\u00e9 de demain\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/#Comment_innover_pour_la_sante_de_demain\" title=\"Comment innover pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? \">Comment innover pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/#Alors_quelles_sont_les_etapes_cles_a_suivre_pour_garantir_le_succes_de_ces_innovations_dans_le_domaine_de_la_sante\" title=\"Alors, quelles sont les \u00e9tapes cl\u00e9s \u00e0 suivre pour garantir le succ\u00e8s de ces innovations dans le domaine de la sant\u00e9 ? \">Alors, quelles sont les \u00e9tapes cl\u00e9s \u00e0 suivre pour garantir le succ\u00e8s de ces innovations dans le domaine de la sant\u00e9 ? <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/#Quels_financements_pour_la_sante_de_demain\" title=\"Quels financements pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? \">Quels financements pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-3-la-sante-pour-tous\/#Comment_changer_les_comportements_des_citoyens_vers_une_alimentation_saine_et_durable_Quelques_recommandations_issues_de_latelier_Diapason_%C2%A9\" title=\"Comment changer les comportements des citoyens vers une alimentation saine et durable ? Quelques recommandations issues de l\u2019atelier Diapason \u00a9 \">Comment changer les comportements des citoyens vers une alimentation saine et durable ? Quelques recommandations issues de l\u2019atelier Diapason \u00a9 <\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quels_enjeux_pour_la_sante_de_demain\"><\/span><strong><span style=\"color: #333333;\">Quels enjeux pour la sant\u00e9 de demain\u00a0?<\/span><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p><span style=\"color: #333333;\">En mati\u00e8re de sant\u00e9, nombreuses sont les in\u00e9galit\u00e9s entre pays d\u00e9velopp\u00e9s et pays en voie de d\u00e9veloppement, et ce en raison du manque de moyens ou de personnels, de l\u2019inaccessibilit\u00e9 des innovations m\u00e9dicales de pointe, des probl\u00e8mes de malnutrition et d\u2019\u00e9ducation. Pourtant, la sant\u00e9 conditionne le bien-\u00eatre de chacun. Connaitre les besoins (donn\u00e9es et suivi m\u00e9dical des patients), avoir les moyens physiques d\u2019acc\u00e9der aux populations et de leur fournir l\u2019aide m\u00e9dicale n\u00e9cessaire (chaine du froid), d\u00e9passer les barri\u00e8res culturelles et d\u2019acceptation des traitements, voici quelques-uns des points de blocage \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbB\u00e9n\u00e9dicte Faivre Tavignot \u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbAction Tank Entreprises &amp; Pauvret\u00e9 HEC\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/B\u00e9n\u00e9dicte-Faivre-Tavignot-HEC.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les points de blocage en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous qui peuvent \u00eatre r\u00e9sum\u00e9s suivants les \u00ab\u00a04 A\u00a0\u00bb :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Affordability (abordable)\u00a0: comment les populations vont pouvoir se l\u2019offrir <\/strong><\/li>\n<li><strong>Accessibility\u00a0(accessible) : comment on arrive \u00e0 atteindre le dernier kilom\u00e8tre <\/strong><\/li>\n<li><strong>Awareness (conscience)\u00a0: en quoi les populations sont conscientes de la n\u00e9cessit\u00e9<\/strong><\/li>\n<li><strong>Acceptability (acceptable)\u00a0: en quoi c\u2019est acceptable\u00a0<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le cas des Philippines et ses 7 000 \u00eeles, est un exemple des probl\u00e9matiques de sant\u00e9 dans les pays \u00e9mergents. Le pays a doubl\u00e9 sa population en une vingtaine d\u2019ann\u00e9es et avec seulement un m\u00e9decin pour 30\u00a0000 personnes et un manque de digitalisation, les infrastructures ne sont pas adapt\u00e9es. Les populations rurales sont particuli\u00e8rement concern\u00e9es par l\u2019enjeu de l\u2019accessibilit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMahmoud Mohieldin\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbBanque Mondiale\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Mahmoud-Mohieldin-Banque-Mondiale.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le nouvel indice de capital humain sera un moyen de mettre les gouvernements face \u00e0 leurs responsabilit\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Lorsqu\u2019en Afrique il y a moins de 3 m\u00e9decins pour 10\u00a0000 Habitants et qu\u2019un centre de sant\u00e9 se trouve en moyenne \u00e0 8km, 80% de la population a un t\u00e9l\u00e9phone portable.<\/p>\n<p>Alors comment faire pour capitaliser sur cette technologie pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous\u00a0? Le num\u00e9rique peut r\u00e9duire cette distance \u00e0 moindre co\u00fbt mais l\u2019e-sant\u00e9 pose la question de la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es. Un projet pilote de t\u00e9l\u00e9 diagnostique au Botswana a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 car au-del\u00e0 de l\u2019innovation il n\u2019y a pas eu d\u2019impulsion \u00e9thique pour s\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es. Il est donc essentiel d\u2019appuyer les pays en voie de d\u00e9veloppement pour qu\u2019ils puissent prendre des d\u00e9cisions \u00e9clair\u00e9es sur la protection de leurs donn\u00e9es notamment de sant\u00e9.<strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Le mode de vie et la fa\u00e7on dont les populations \u00e9voluent sont \u00e9galement devenus des enjeux majeurs de la sant\u00e9 de demain. L\u2019alimentation doit faire partie int\u00e9grante de l\u2019approche en mati\u00e8re de sant\u00e9. La sant\u00e9 constitue ainsi un d\u00e9fi au carrefour des dimensions \u00e0 la fois humaines, industrielles et environnementales et le p\u00e9rim\u00e8tre de ses enjeux s\u2019\u00e9tend \u00e0 toutes ces dimensions. Il s\u2019agit donc d\u2019informer au mieux le consommateur sur ce qu\u2019il ach\u00e8te, afin de l\u2019autonomiser, par exemple en affichant l\u2019impact carbone d\u2019un produit. Cet affichage permettrait \u00e9galement, \u00e0 la fin de la cha\u00eene, de responsabiliser davantage les industriels. Id\u00e9alement, les externalit\u00e9s environnementales et sociales n\u00e9gatives seraient int\u00e9gr\u00e9es dans le prix du produit, pour inciter \u00e0 la consommation de produits sains et responsables. En France, on peut aussi compter sur le r\u00f4le des collectivit\u00e9s territoriales pour l\u2019\u00e9cologie sociale en donnant des terrains par exemple pour l\u2019aide alimentaire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbRose Boursier-Wyler\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbToo Good To Go\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Rose-Boursier-Wyler-too-good-to-go.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>L\u2019alimentation a un co\u00fbt environnemental, un co\u00fbt social et un co\u00fbt sur notre sant\u00e9\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Comment_innover_pour_la_sante_de_demain\"><\/span><strong>Comment innover pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Le Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res (MEAE) a pr\u00e9sent\u00e9, par la voix de son Secr\u00e9taire d\u2019Etat, la strat\u00e9gie fran\u00e7aise en mati\u00e8re d\u2019innovation pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous. Pour Jean Baptiste Lemoyne, le Gouvernement est l\u00e0 pour mettre en place les conditions qui permettent aux acteurs d\u2019agir et d\u2019innover. Il n\u2019y a pas d\u2019innovation sans t\u00e2tonnement nous a-t-il dit. Et pour cela il est n\u00e9cessaire de consolider des financements innovants tels que le Fonds MUSKOKA (voir section suivante).<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des financement pour que cela r\u00e9ussisse, il est n\u00e9cessaire de faire preuve de p\u00e9dagogie et d\u2019utiliser l\u2019\u00e9ducation par le divertissement et des strat\u00e9gies cross-m\u00e9dia, dans un contexte o\u00f9 l\u2019utilisation des nouvelles technologies de l\u2019information et de la communication (NTIC) est en pleine expansion, pour faire \u00e9voluer les comportements, notamment sur les sujets qui sont au c\u0153ur de la strat\u00e9gie fran\u00e7aise comme la sant\u00e9, l\u2019\u00e9galit\u00e9 femme-homme ou l\u2019\u00e9limination des violences bas\u00e9es sur le genre.<\/p>\n<p>Pour impliquer la population locale, un travail de sensibilisation doit \u00eatre mis en place et des formateurs locaux doivent \u00eatre impliqu\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbJean Baptiste Lemoyne\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbMinist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Jean-Baptiste-Lemoyne-Minist\u00e8re.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Innover pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 des populations les plus marginalis\u00e9es passent par des financements innovants et une p\u00e9dagogie des bons r\u00e9flexes\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour renforcer ou d\u00e9velopper l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 la sant\u00e9, les projets innovants ne manquent pas et sont tr\u00e8s vari\u00e9s\u00a0: syst\u00e8mes de sant\u00e9 accessibles et abordables, autonomisation du patient, technologie \u00e0 co\u00fbts soutenables\u2026 C\u2019est pourquoi ces innovations pour une sant\u00e9 inclusive peinent \u00e0 trouver une d\u00e9nomination commune malgr\u00e9 leurs apports concrets\u00a0: abaissement des co\u00fbts des syst\u00e8mes de sant\u00e9 et augmentation de leur performance. En 2014, pour lutter contre Ebola en Afrique de l\u2019Ouest par exemple, Google Maps a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour localiser les maladies et ainsi freiner la propagation de la maladie.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbSeth Berkley\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGAVI\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Seth-Barkley-GAVI.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les vaccins ne se livrent pas tout seuls, nous devons donc nous assurer que chaque enfant se fait vacciner. Nous devons alors innover pour la sant\u00e9. Au Rwanda, nous avons d\u00fb utiliser des drones par exemple. Partout dans le pays, vous pouvez avoir du sang livr\u00e9 en 20 minutes<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cette vari\u00e9t\u00e9 dans la nature des innovations dans le domaine de la sant\u00e9 nous montre qu\u2019il ne faut pas tomber dans l\u2019\u00e9cueil de la simplification\u00a0: l\u2019innovation ne passe par uniquement par des projets \u00ab\u00a0technologiques\u00a0\u00bb (souvent d\u00e9sign\u00e9 comme la e-sant\u00e9). Il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une vision \u00e9largie des initiatives dans le domaine de la sant\u00e9\u00a0: des m\u00e9dicaments aux syst\u00e8mes de sant\u00e9 en passant par les nouvelles technologies. En effet, les innovations peuvent concerner toutes les \u00e9tapes de la sant\u00e9 (pr\u00e9vention, diagnostic, prise en charge, suivi) et doivent adopter une position \u00ab\u00a0patient-centr\u00e9e\u00a0\u00bb<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\"><sup>[1]<\/sup><\/a>.<\/p>\n<p>En revanche malgr\u00e9 la pertinence d\u2019une id\u00e9e (utiliser le t\u00e9l\u00e9phone portable pour r\u00e9duire la distance entre les centres de sant\u00e9 et les patients par exemple), les conditions doivent \u00eatre r\u00e9unies pour garantir le succ\u00e8s de ces innovations. Il est d\u2019abord n\u00e9cessaire de distinguer l\u2019outil innovant et la finalit\u00e9\u00a0: l\u2019objectif intrins\u00e8que de toute innovation doit toujours \u00eatre soit d\u2019am\u00e9liorer, soit de maintenir la sant\u00e9 des populations et d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9, l\u2019efficacit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des soins et des services.<\/p>\n<p>De plus, nombreux sont les obstacles que ces innovations rencontrent dans leur mise en place et dans leur changement d\u2019\u00e9chelle : difficult\u00e9 de p\u00e9n\u00e9tration du milieu, n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires, collaboration entre m\u00e9decins et experts digitaux qui ne partagent pas un langage commun, manque de partenariats avec des institutions publiques, etc.<\/p>\n<p>Afin d\u2019innover pour la sant\u00e9 de demain, il est n\u00e9cessaire d\u2019avoir le soutien de l\u2019ensemble des acteurs &#8211; petits ou gros \u2013 en les mobilisant notamment pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins pr\u00e9cis et concrets comme par exemple le niveau de la bande passante de l\u2019h\u00f4pital. Il faut favoriser les rencontres interdisciplinaires pour cr\u00e9er des cadres propices \u00e0 l\u2019\u00e9mergence de nouvelles id\u00e9es et faciliter la collaboration entre les diff\u00e9rents acteurs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbFabien Courteille\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbGawad Kalinga\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Gabien-Courteille-Gawad-Kalinga.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>La plupart des probl\u00e8mes de la sant\u00e9 ne viennent pas de la sant\u00e9\u00a0!\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/test.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2qa1StA\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Alors_quelles_sont_les_etapes_cles_a_suivre_pour_garantir_le_succes_de_ces_innovations_dans_le_domaine_de_la_sante\"><\/span><strong>Alors, quelles sont les \u00e9tapes cl\u00e9s \u00e0 suivre pour garantir le succ\u00e8s de ces innovations dans le domaine de la sant\u00e9 ? <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>A travers l\u2019infographie pr\u00e9sent\u00e9e lors du Forum, le Groupe de Travail Convergences <em>Sant\u00e9 et innovations<\/em> a tent\u00e9 de regrouper les grandes \u00e9tapes par lesquelles une innovation en sant\u00e9 doit passer pour \u00eatre et demeurer efficace. Ces \u00e9tapes peuvent \u00eatre conduites simultan\u00e9ment et fonctionnent de mani\u00e8re circulaire, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019elles s\u2019enrichissent entre elles. Le m\u00e9canisme d\u2019innovation dans la sant\u00e9 est donc plus organique que m\u00e9canique. Il est \u00e0 retenir que l\u2019accessibilit\u00e9 est une th\u00e9matique transverse \u00e0 ces diff\u00e9rentes \u00e9tapes. Elle se d\u00e9cline autour de 3 axes\u00a0: le prix (affordability), l\u2019usage (pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires), et l\u2019utilisation (par les praticiens). Ces \u00e9tapes seront enrichies par des exemples concrets (voir p.2) apport\u00e9s par les membres du Groupe de travail Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Convergence remercie les structures qui l\u2019ont aid\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir ce document : Amundi Asset Management, AP-HP, Croix Rouge Fran\u00e7aise, Cr\u00e9dit Agricole SA, echOpen, FAMOCO, Fondation Pierre Fabre, Fondation Sanofi Espoir, La Paillasse, Nantucket Capital, Sanofi, Solthis.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Retrouvez le livrable complet sur l&rsquo;innovation et la sant\u00e9 ici :\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/2qa1StA\">http:\/\/bit.ly\/2qa1StA<\/a><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbNithya Ramanatha\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbNexleaf\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Nithya-Ramanatha-Nexleaf.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Quand les donn\u00e9es sont fiables, \u00a0tout le monde est tr\u00e8s motiv\u00e9 et sait qu\u2019ils travaillent dans la m\u00eame direction<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quels_financements_pour_la_sante_de_demain\"><\/span><strong>Quels financements pour la sant\u00e9 de demain\u00a0? <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Nombreux sont ceux qui, dans les pays en voie de d\u00e9veloppement comme d\u00e9velopp\u00e9s, renoncent \u00e0 des soins ou les reportent faute de structures de soins adapt\u00e9es et accessibles ou de moyens financiers pour y acc\u00e9der. Etats, collectivit\u00e9s, ONG, ou encore fonds d\u2019investissement, les acteurs du financement de la sant\u00e9 sont pourtant nombreux. Si le financement de la sant\u00e9 a augment\u00e9 entre 2000 et 2010, il diminue depuis. En effet, les financements sont de plus en plus compliqu\u00e9s \u00e0 obtenir. Les bailleurs demandent un suivi et des donn\u00e9es tr\u00e8s sp\u00e9cifiques, ce qui cause beaucoup de contraintes. Par ailleurs, les fondations d\u2019entreprise ne financent plus des projets mais souhaitent les mettre en \u0153uvre elles-m\u00eames. Les principaux donateurs dans le domaine de la sant\u00e9 sont les Etats-Unis (pour le sida surtout), Gates (pour les malades infectieuses) et la France au travers de l\u2019AFD.<\/p>\n<p>D\u00e8s lors, comment articuler les diff\u00e9rents m\u00e9canismes d\u2019investissement pour financer un domaine tel que la sant\u00e9 qui ne promet souvent qu\u2019un faible retour sur investissement d\u2019un point de vue financier ?<\/p>\n<p>Tout d\u2019abord, les intervenants s\u2019accordent sur le fait qu\u2019il faille favoriser les partenariats, par le partage d\u2019une information de qualit\u00e9 et en cr\u00e9ant un cercle d\u2019experts pour en juger. Il faut cr\u00e9er des connexions pour savoir o\u00f9 en sont les autres et \u00e9viter les duplications inutiles. <a href=\"https:\/\/www.gavi.org\/a-propos\/partenaires\/le-modele-de-partenariat\/\">Le mod\u00e8le de partenariat<\/a> public-priv\u00e9 a permis de capitaliser sur la somme des avantages comparatifs de leurs partenaires et <a href=\"https:\/\/www.gavi.org\/a-propos\/le-modele-de-fonctionnement\/\">le mod\u00e8le de fonctionnement<\/a> d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l&rsquo;acc\u00e8s aux vaccins et d\u2019avoir la garantie d&rsquo;un financement durable. D\u2019autres partenariats en nature peuvent \u00eatre mis en place.<\/p>\n<p>Ensuite en terme de m\u00e9canismes de financement, la microfinance, souvent pr\u00e9sent\u00e9e comme un outil miracle du d\u00e9veloppement, est, elle, peu adapt\u00e9e au financement de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, en raison de son co\u00fbt et de ses fonctions propres. Dans ce domaine, il faut a priori lui pr\u00e9f\u00e9rer l\u2019impact investing (ou finance hybride, fonds d\u2019investissement th\u00e9matique, assurance inclusive). Une autre fa\u00e7on de financer la sant\u00e9 de demain est d\u2019aider les grandes entreprises \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leurs impacts sociaux, en d\u00e9veloppant les contrats \u00e0 impact social. D\u2019autres solutions permettent de rendre un mod\u00e8le p\u00e9renne selon le mod\u00e8le des entreprises sociales. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des m\u00e9canismes de financement, les mod\u00e8les de rentabilit\u00e9 de la sant\u00e9 doivent \u00eatre explor\u00e9s. En effet, il s\u2019av\u00e8re que les investissements dans le domaine de la sant\u00e9 pr\u00e9sentent bien souvent une rentabilit\u00e9 \u00e9conomique (et non financi\u00e8re) qui s\u2019observe \u00e0 court terme. Ainsi, la formation de sages-femmes dans un pays en voie de d\u00e9veloppement r\u00e9duit la mortalit\u00e9 infantile et les complications pour les femmes qui accouchent, ayant d\u00e8s lors un impact sur le d\u00e9veloppement de toute la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p>Mais si tant est que l\u2019offre de sant\u00e9 ait un mod\u00e8le \u00e9conomique viable, il lui est souvent plus compliqu\u00e9 de r\u00e9unir les sommes n\u00e9cessaires au remboursement de l\u2019investissement initial.<\/p>\n<p>Il faut alors mettre en place un syst\u00e8me de sant\u00e9 qui soit \u00e0 la fois tr\u00e8s peu cher \u2013 et donc tr\u00e8s accessible \u2013 tout en \u00e9tant suffisamment rentable pour \u00eatre capable d\u2019attirer des investisseurs.<\/p>\n<p>Ces questions de rentabilit\u00e9 et de solvabilit\u00e9 des projets de sant\u00e9, en tant que conditions intrins\u00e8ques de leur financement par des tiers nous am\u00e8nent n\u00e9cessairement \u00e0 penser et \u00e0 investir en faveur de mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants capables d\u2019\u00eatre \u00ab rentables \u00bb \u00e0 la fois pour s\u2019autofinancer et pour rembourser les investisseurs initiaux. Il faut \u00e9galement soutenir l\u2019\u00e9mergence d\u2019indicateurs et d\u2019outils de mesure adapt\u00e9s aux projets de sant\u00e9, pour prendre en compte l\u2019impact global de ces derniers sur les autres domaines du d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p><em>L\u2019outil \u00e9labor\u00e9 par la Groupe de Travail Convergences \u2013 Financement de la Sant\u00e9 \u2013 et pr\u00e9sent\u00e9 lors du Forum a pour but de d\u00e9crire les circuits financiers et extra-financiers que parcourent les projets de sant\u00e9, de leur financement aux retours sur investissement en passant par certains mod\u00e8les \u00e9conomiques vertueux. Cette infographie regroupe les diff\u00e9rentes discussions et les diff\u00e9rentes analyses tenues par les membres de notre groupe de travail \u00ab\u00a0Finance inclusive et sant\u00e9\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Livrable-finance-et-sant\u00e9.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2q8I9KV\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Retrouvez le livrable \u00ab\u00a0Finance et sant\u00e9\u00a0\u00bb ici :\u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/2q8I9KV\">http:\/\/bit.ly\/2q8I9KV<\/a><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Convergences remercie les structures qui l\u2019ont aid\u00e9es \u00e0 \u00e9tablir ce document\u00a0: 1001 Fontaines, AMP Avocats, B&amp;L Evolution, Cr\u00e9dit Agricole, Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, ECOFI, e-MFP, Green Innovation, HEC, Nantucket Capital, OXUS, Solthis, Yunus Center.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbDes solutions pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 pour tous pr\u00e9sent\u00e9es au Forum Mondial Convergences\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><u>C\u00f4t\u00e9 p\u00e9dagogie<\/u><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La s\u00e9rie \u00ab C\u2019est-la-Vie \u00bb, soutenue par le MEAE, vise, par le divertissement et la fiction, \u00e0 sensibiliser la population, et en particulier les adolescents et les jeunes \u00e0 la sant\u00e9 maternelle et infantile, sexuelle et reproductive, d\u00e9noncer les violences bas\u00e9es sur le genre ainsi que promouvoir les droits fondamentaux des femmes et des adolescentes \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9ducation et de promouvoir leur autonomisation. L\u2019innovation de la s\u00e9rie diffus\u00e9e dans l\u2019ensemble du sous-continent Africain depuis 2016, avec 20 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs cumul\u00e9s dans 7 villes africaines (enqu\u00eate SOFRES), repose sur l\u2019utilisation de la m\u00e9thode Sabido qui consiste \u00e0 faire passer des messages cl\u00e9s et \u00e9ducatifs sous un format adapt\u00e9 au grand public, notamment les adolescents et les jeunes jusque-l\u00e0 peu impact\u00e9s par les outils traditionnels de sensibilisation, tout en prenant en compte les sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9gionales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9couvrez un extrait de \u00ab\u00a0C\u2019est la vie\u00a0\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/vimeo.com\/287014244?utm_source=email&amp;utm_medium=vimeo-cliptranscode-201504&amp;utm_campaign=29220\">https:\/\/vimeo.com\/287014244?utm_source=email&amp;utm_medium=vimeo-cliptranscode-201504&amp;utm_campaign=29220<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><u>C\u00f4t\u00e9 innovations<\/u><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des projets tels <strong>qu\u2019ApiAfrique, SunWaterLife ou Karethic<\/strong> int\u00e8grent les populations dans la conception. <strong>Alix Nithart<\/strong>, directrice financi\u00e8re de 1001Fontaines nous explique que l\u2019ONG a d\u00e9j\u00e0 permis la cr\u00e9ation de 600 emplois et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau \u00e0 500\u00a0000 Villageois tous les jours.\u00a0 En effet la mise en place d\u2019un waterkiosque permet la cr\u00e9ation de 3 emplois locaux, et ces entrepreneurs de l\u2019eau sont form\u00e9s et accompagn\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019enjeu principal du secteur de la Tech for Good d\u2019un point de vue m\u00e9dical est l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019expertise m\u00e9dicale en cas de maladie grave n\u00e9cessitant un tr\u00e8s haut niveau d\u2019expertise. <a href=\"https:\/\/www.deuxiemeavis.fr\/\">Deuxi\u00e8me Avis<\/a> a pour objectif de r\u00e9duire l\u2019in\u00e9galit\u00e9 d\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette expertise, pour se faire ils ont mis en place des questionnaires m\u00e9dicaux num\u00e9riques o\u00f9 les informations des patients sont t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es et auquel un m\u00e9decin sp\u00e9cialis\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 distance en 7 jours. Ceci permet au m\u00e9decin d\u2019ouvrir un dossier complet et structur\u00e9, de r\u00e9pondre plus rapidement \u00e0 plus de patients et de ne faire payer aucune charge au patient.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.echopen.org\/\"><strong>EchOpen<\/strong><\/a><strong> (laur\u00e9at du Prix Lab Laboo 2017)<\/strong> travaille au quotidien sur la r\u00e9alisation de mat\u00e9riel d\u2019imagerie m\u00e9dical, peu co\u00fbteux et open source connect\u00e9 \u00e0 un smartphone. Une initiative avec pour vocation de rendre accessible ce service \u00e0 toutes les femmes enceintes m\u00eame dans les zones m\u00e9dicalement d\u00e9favoris\u00e9es. Le num\u00e9rique rend ce projet possible en incluant l\u2019intelligence artificielle et l\u2019autonomisation des diagnostiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/nexleaf.org\/about-us\/\"><strong>Nexleaf<\/strong><\/a> de son c\u00f4t\u00e9 con\u00e7oit des technologies de capteurs, en g\u00e9n\u00e9rant des analyses de donn\u00e9es et en plaidant pour des solutions bas\u00e9es sur les donn\u00e9es aux d\u00e9fis mondiaux. Les interventions en mati\u00e8re de sant\u00e9 et de changement climatique dans le monde entier sont entrav\u00e9es par un manque de donn\u00e9es. Les donn\u00e9es permettent de r\u00e9pondre aux questions suivantes\u00a0: L\u2019\u00e9quipement que nous d\u00e9ployons fonctionne-t-il correctement? A-t-il l\u2019impact qu\u2019il est cens\u00e9 avoir? Les initiatives entreprises par la communaut\u00e9 mondiale du d\u00e9veloppement fonctionnent-elles vraiment ? Nexleaf a montr\u00e9 comment l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es significatives en temps r\u00e9el permet des interventions r\u00e9actives, qui incluent des m\u00e9canismes de suivi et d\u2019\u00e9valuation, d\u2019autocorrection et de responsabilisation, et qui ont un impact v\u00e9rifiable. Pour eux, une technologie robuste, r\u00e9siliente et rentable peut combler le foss\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 d&rsquo;autres infrastructures font d\u00e9faut. Dans le cas des vaccins, si les frigos tombent en panne, les vaccins sont inutilisables alors d\u00e9velopper l\u2019internet des objets pour la chaine de froid a sembl\u00e9 \u00e0 Nexleaf une \u00e9vidence afin d\u2019avoir des alertes en temps r\u00e9el sur l\u2019\u00e9tat des frigos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <strong>Fondation Sanofi Espoir<\/strong>, pour tenter d\u2019apporter des r\u00e9ponses op\u00e9rationnelles a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019explorer des domaines o\u00f9 les besoins restent majeurs et non satisfaits\u00a0: l\u2019am\u00e9lioration du suivi pr\u00e9 et postnatal et la pr\u00e9vention, le contr\u00f4le des infections maternelles et n\u00e9onatales. La Fondation soutient 17 projets tels que le renforcement des capacit\u00e9s des sages-femmes en Ethiopie avec WAHA international ou encore la promotion du d\u00e9pistage pr\u00e9coce et pluridisciplinaire des troubles du nouveau-n\u00e9 \u00e0 Alger avec Sant\u00e9 Sud. Retrouvez les t\u00e9moignages de femmes sur leur maternit\u00e9<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3XL7XT30ykQ\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=3XL7XT30ykQ<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><u>C\u00f4t\u00e9 mod\u00e8le hybride de financement<\/u><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>EspeRare<\/strong> adapte les strat\u00e9gies d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9es aux maladies rares. En effet, les maladies rares touchent moins de 7 personnes sur 2000 et il n\u2019y a pas les moyens de d\u00e9velopper des traitements \u00ab\u00a0pour si peu de gens\u00a0\u00bb, c\u2019est pourquoi il est n\u00e9cessaire de faire du repositionning et d\u2019adapter les strat\u00e9gies d\u00e9j\u00e0 existantes afin de minimiser les risques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2018, 10 millions d\u2019enfants ont pu \u00eatre sauv\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 <strong>GAVI<\/strong>. En 2000 la cr\u00e9ation de GAVI, l\u2019alliance du vaccin, a permis de r\u00e9unir les acteurs du d\u00e9veloppements et les industries pharmaceutiques. <a href=\"https:\/\/www.gavi.org\/a-propos\/partenaires\/le-modele-de-partenariat\/\">Le mod\u00e8le de partenariat<\/a>, partenariat public-priv\u00e9, permet de capitaliser sur la somme des avantages comparatifs de leurs partenaires et <a href=\"https:\/\/www.gavi.org\/a-propos\/le-modele-de-fonctionnement\/\">le mod\u00e8le de fonctionnement<\/a> permet d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer l&rsquo;acc\u00e8s aux vaccins, d\u2019avoir la garantie d&rsquo;un financement durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9couvrez la vid\u00e9o sur les actions de GAVI &#8211; <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-20PhZ8DxU&amp;feature=youtu.be\">https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=P-20PhZ8DxU&amp;feature=youtu.be<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019autres partenariats en nature peuvent \u00eatre mis en place. Il existe par exemple, un partenariat entre <strong>Gawad Kalinga<\/strong> et une entreprise priv\u00e9e de t\u00e9l\u00e9communication. Le principe est d\u2019\u00e9changer des data bases de l\u2019ONG contre de l\u2019infrastructure de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une autre fa\u00e7on de financer la sant\u00e9 de demain est d\u2019aider les grandes entreprises \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leurs impacts sociaux, en d\u00e9veloppant les contrats \u00e0 impact social. C\u2019est ce que propose <strong>Koisinvest<\/strong>, qui a d\u00e9j\u00e0 lev\u00e9 15 millions de dollars pour investir dans le syst\u00e8me de sant\u00e9 en Inde. Stanislas Pottier, directeur de l\u2019investissement responsable chez <strong>Amundi,<\/strong> investit quant \u00e0 lui dans le secteur de l\u2019innovation th\u00e9rapeutique, avec le respect des crit\u00e8res de l\u2019investissement socialement responsable, d\u00e9j\u00e0 270 milliards d\u2019investissement socialement responsable r\u00e9alis\u00e9s. Selon lui, il est important de faire appel \u00e0 des fonds priv\u00e9s qui ne payent que si \u00e7a marche et d\u2019avoir des indicateurs pr\u00e9cis sur ce qui a chang\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019autres solutions permettent de rendre un mod\u00e8le p\u00e9renne. Essayer de rendre le mod\u00e8le auto-finan\u00e7able et prendre le statut d\u2019entreprise sociale. Par exemple, gr\u00e2ce \u00e0 <strong>1001Fontaines<\/strong>, le livreur se g\u00e9n\u00e8re 150$\/mois ce qui est sup\u00e9rieur au revenu minimum au Cambodge. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Comment_changer_les_comportements_des_citoyens_vers_une_alimentation_saine_et_durable_Quelques_recommandations_issues_de_latelier_Diapason_%C2%A9\"><\/span><strong>Comment changer les comportements des citoyens vers une alimentation saine et durable ? Quelques recommandations issues de l\u2019atelier Diapason \u00a9 <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Illustration-article-ODD-3.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#4c9f38&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Naomi Asato, MakeSense<\/li>\n<li>Marie-Elodie Bazy, KOIS<\/li>\n<li>Mehdi Benchoufi, echOpen<\/li>\n<li>Seth Berkley, GAVI<\/li>\n<li>Herv\u00e9 le Berre, Sunwaterlife<\/li>\n<li>Thomas de la Bigne, Cooprex international<\/li>\n<li>Rose Boursier-Wyler, Too good to go<\/li>\n<li>Nicholas Brooke, The Synergist<\/li>\n<li>Gilles le Cardinal, Cooprex international<\/li>\n<li>Valentin Daras, Cooprex international<\/li>\n<li>Jeanne-Aur\u00e9lie Delaunay, Api Afrique<\/li>\n<li>Catherine Deneux-Tharaux, Inserm<\/li>\n<li>Val\u00e9rie Faillat, Fondation Sanofi Espoir<\/li>\n<li>Olivier de Fresnoye, echOpen<\/li>\n<li>B\u00e9atrice Garrette, Fondation Pierre Fabre<\/li>\n<li>Christopher Greenwood, EspeRare Foundation<\/li>\n<li>Guillaume Grosso, Gavi, the Vaccine Alliance<\/li>\n<li>Ghada Hatem, Maison des femmes<\/li>\n<li>L\u00e9a Lambert, Karethic<\/li>\n<li>Jean-Baptiste Lemoyne, Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Christophe Machu, Cooprex international<\/li>\n<li>Cheikh Mbaye, WAHA International<\/li>\n<li>Elisabeth Medou Badang, Orange<\/li>\n<li>Mahmoud Mohieldin, Banque mondiale | World Bank<\/li>\n<li>Am\u00e9lie Moritz, Fondation Sanofi Espoir<\/li>\n<li>Alix Nithart, 1001fontaines<\/li>\n<li>Pauline d&rsquo;Orgeval, Deuxi\u00e8me Avis<\/li>\n<li>Dominique Picard, Labo de l&rsquo;ESS<\/li>\n<li>Fran\u00e7ois Piuzzi, Physique sans Fronti\u00e8res<\/li>\n<li>Louis Pizarro, Solthis<\/li>\n<li>Stanislas Pottier, Amundi<\/li>\n<li>Nithya Ramanatha, Nexleaf<\/li>\n<li>G\u00e9rard Schrepfer, Association de d\u00e9fense des consommateurs L\u00e9o Lagrange<\/li>\n<li>Emily Stephenson, Glia Inc &amp; Western University, London, Canada<\/li>\n<li>Julie Stoll, Commerce \u00e9quitable France<\/li>\n<li>Sonia Trocm\u00e9-Le Page, Nantucket Capital<\/li>\n<li>Estelle Youssouffa<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0Femme grosse, un pied dans la fosse\u00a0\u00bb. Si cette expression ne semble plus prendre sens dans les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s, elle reste malheureusement d\u2019actualit\u00e9 dans certaines r\u00e9gions du monde. En effet, de nombreuses r\u00e9gions sont encore confront\u00e9es \u00e0 de graves risques pour la sant\u00e9. Alors que le taux de mortalit\u00e9 des enfants de moins de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115493,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115461"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115461"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115461\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115555,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115461\/revisions\/115555"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115461"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115461"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115461"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}