{"id":115502,"date":"2018-10-24T14:57:21","date_gmt":"2018-10-24T12:57:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115502\/"},"modified":"2018-11-02T14:06:44","modified_gmt":"2018-11-02T13:06:44","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 17: Travailler ensemble !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 17 : Collaborer pour mettre en oeuvre l&rsquo;Agenda 2030 !\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-382.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbbottom_center\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#19486a\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#19486a\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. L\u2019enjeu de ce travail de partenariat est crucial\u00a0: inventer de nouveaux garde-fous et paradigmes \u2013\u00a0autour des valeurs de bienveillance, d\u2019empathie, de coh\u00e9sion, de confiance \u2013 mais aussi repenser le r\u00f4le et l\u2019action de chacun dans la distribution des richesses et dans la construction du monde de demain. L\u2019Objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD) 17 \u2013 Partenariat pour la r\u00e9alisation des objectifs \u2013 nous appelle \u00e0 contribuer, \u00e0 nos \u00e9chelles respectives et de fa\u00e7on collective, \u00e0 la mise en \u0153uvre de l\u2019Agenda 2030, \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 agir ensemble pour concilier les exigences d\u2019un monde sans pauvret\u00e9 et celles d\u2019un monde sans carbone.<\/em><\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599e894866\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e599e894866\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Partenariat_une_methodologie_pour_la_realisation_des_ODD\" title=\"Partenariat : une m\u00e9thodologie pour la r\u00e9alisation des ODD\">Partenariat : une m\u00e9thodologie pour la r\u00e9alisation des ODD<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Un_foisonnement_dacteurs\" title=\"Un foisonnement d\u2019acteurs\">Un foisonnement d\u2019acteurs<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Quelques_evolutions_necessaires_pour_repondre_aux_defis\" title=\"Quelques \u00e9volutions n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis\">Quelques \u00e9volutions n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Enjeux_du_partenariat_en_contextes_humanitaires\" title=\"Enjeux du partenariat en contextes humanitaires \">Enjeux du partenariat en contextes humanitaires <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Les_specificites_du_cadre_humanitaire\" title=\"Les sp\u00e9cificit\u00e9s du cadre humanitaire\">Les sp\u00e9cificit\u00e9s du cadre humanitaire<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Evaluation_de_lutilite_societale_des_partenariats\" title=\"Evaluation de l\u2019utilit\u00e9 soci\u00e9tale des partenariats \">Evaluation de l\u2019utilit\u00e9 soci\u00e9tale des partenariats <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Tobacco-Free_Portfolios\" title=\"Tobacco-Free Portfolios\">Tobacco-Free Portfolios<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Lactivite_partenariale_de_BNP_Paribas\" title=\"L\u2019activit\u00e9 partenariale de BNP Paribas\">L\u2019activit\u00e9 partenariale de BNP Paribas<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Lemon_Aide\" title=\"Lemon Aide\">Lemon Aide<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Le_crowdfunding_solidaire_un_modele_de_co-construction_au_service_de_linteret_general\" title=\"Le crowdfunding solidaire : un mod\u00e8le de co-construction au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\">Le crowdfunding solidaire : un mod\u00e8le de co-construction au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Pro_Bono_Lab\" title=\"Pro Bono Lab\">Pro Bono Lab<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-17-travailler-ensemble\/#Le_Conseil_des_ministres_de_lESS\" title=\"Le Conseil des ministres de l\u2019ESS \">Le Conseil des ministres de l\u2019ESS <\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Partenariat_une_methodologie_pour_la_realisation_des_ODD\"><\/span><strong>Partenariat : une m\u00e9thodologie pour la r\u00e9alisation des ODD<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Ainsi, le partenariat est aujourd\u2019hui largement reconnu comme la m\u00e9thodologie de r\u00e9f\u00e9rence pour l\u2019atteinte des objectifs de d\u00e9veloppement durable. N\u00e9anmoins, la mise en \u0153uvre concr\u00e8te de ce principe, la cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9s partenariales capables de produire un impact r\u00e9el \u00e0 une \u00e9chelle significative demeure un enjeu de taille. C\u2019est la raison pour laquelle il est aujourd\u2019hui important de valoriser les bonnes pratiques et d\u2019en comprendre les dynamiques, afin de leur permettre d\u2019inspirer la communaut\u00e9 des acteurs et de leur fournir autant d\u2019exemples concrets.<\/p>\n<p>La question du partenariat repr\u00e9sente \u00e0 la fois un enjeu transversal et un sujet de r\u00e9flexion \u00e0 part enti\u00e8re. Transversal, car il peut se manifester dans tous les champs d\u2019action \u2013 de mani\u00e8re sectorielle ou intersectorielle \u2013 et concerner des probl\u00e9matiques tr\u00e8s diverses. Sujet de r\u00e9flexion \u00e9galement, dans la mesure o\u00f9 le partenariat comme mode op\u00e9ratoire a vocation \u00e0 \u00eatre analys\u00e9, \u00e9valu\u00e9, et optimis\u00e9 pour r\u00e9pondre au mieux aux d\u00e9fis auxquels les acteurs font face. Les sessions du Forum Mondial Convergences d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019ODD 17 renvoyaient \u00e0 cette nature plurielle du partenariat.<\/p>\n<p>Les tr\u00e8s riches \u00e9changes ont permis de faire \u00e9merger plusieurs grands enjeux et d\u00e9fis. Si la participation des acteurs priv\u00e9s a occup\u00e9 une place centrale, l\u2019importance des pouvoirs publics demeure majeure, notamment du fait de leur r\u00f4le de r\u00e9gulation et de structuration d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 la multiplication de partenariats multi-acteurs \u00e0 fort impact.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbS\u00e9bastien Laiheuge\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbArticle 1&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Sebastien-Laheuge-Article-1.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le principal obstacle dans l\u2019\u00e9tablissement d\u2019un partenariat ? Trouver la bonne personne au bon moment\u00a0! Et attention : n&rsquo;allez pas plus vite que votre partenaire\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Grands enjeux et perspectives<\/strong><\/h4>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Un_foisonnement_dacteurs\"><\/span><strong>Un foisonnement d\u2019acteurs<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p class=\"Standard\"><span style=\"color: black;\">La multiplicit\u00e9 et la diversit\u00e9 des acteurs engag\u00e9s dans des activit\u00e9s de port\u00e9e sociale et environnementale, en France et \u00e0 l\u2019international, soul\u00e8vent d\u2019importantes questions. En termes de l\u00e9gitimit\u00e9 des actions et des initiatives, il apparait que le secteur public, particuli\u00e8rement celui de l\u2019aide public au d\u00e9veloppement, est loin d\u2019\u00eatre aujourd\u2019hui le seul acteur en pr\u00e9sence. Les acteurs priv\u00e9s \u2013\u00a0notamment les entreprises \u2013 sont d\u00e9sormais incontournables. Toutefois, selon le Jean-Louis Bancel, Pr\u00e9sident du Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, ces derni\u00e8res n\u2019ont pas encore pris la pleine mesure du r\u00f4le qui est le leur. Il appara\u00eet n\u00e9anmoins qu\u2019il existe une \u00ab\u00a0originalit\u00e9 fran\u00e7aise\u00a0\u00bb dans <\/span>la volont\u00e9 des acteurs priv\u00e9s de s\u2019impliquer dans les questions de d\u00e9veloppement, qui a vocation \u00e0 \u00eatre cultiv\u00e9e et d\u00e9velopp\u00e9e. Ainsi, la structure du Conseil National du D\u00e9veloppement et de la Solidarit\u00e9 Internationale (CNDSI) fran\u00e7ais \u2013\u00a0qui rassemble ONG, syndicats, employeurs, entreprises, parlementaires, collectivit\u00e9s territoriales, universit\u00e9s et centres de recherches \u2013 manifeste la prise en compte de la diversit\u00e9 des acteurs.<\/p>\n<p class=\"Standard\">Cette diversit\u00e9 entraine des d\u00e9fis relevant de l\u2019harmonisation des visions, de la coordination et de la structuration des actions partenariales. Les diff\u00e9rences existantes peuvent concerner aussi bien les ambitions des partenaires que les strat\u00e9gies d\u00e9ploy\u00e9es, ou encore les temporalit\u00e9s de mise en \u0153uvre.<\/p>\n<p class=\"Standard\">Pour \u00e9viter le cloisonnement qui peut d\u00e9couler de ces diff\u00e9rences, il importe de rassembler autour de certains \u00e9l\u00e9ments fondamentaux, comme des probl\u00e9matiques communes ou encore un noyau de valeurs partag\u00e9es \u2013 par exemple l\u2019honn\u00eatet\u00e9, la confiance, la transparence. Par exemple, Carrefour a ainsi choisi comme ambition et vision structurante la \u00ab\u00a0transition alimentaire pour tous\u00a0\u00bb, notamment dans le cadre de son partenariat avec l\u2019association \u00ab\u00a0Travail et vie\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p class=\"Standard\">La communication ressort comme un point cl\u00e9 et un pr\u00e9alable \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement de partenariats solides. C\u2019est par elle que passe la d\u00e9finition d\u2019objectifs communs, de moyens d\u2019action et d\u2019\u00e9valuation, ou encore la mise en place d\u2019une gouvernance appropri\u00e9e. L\u2019enjeu de gouvernance des partenariats est crucial car il constitue le socle sur lequel s\u2019agr\u00e8gent les autres facteurs de r\u00e9ussite. L\u2019absence d\u2019une structure juridique peut ainsi, par exemple, constituer une difficult\u00e9 et inqui\u00e9ter les financeurs potentiels.<\/p>\n<p class=\"Standard\">Enfin, toujours dans l\u2019optique de structurer des activit\u00e9s conjointes, il appara\u00eet n\u00e9cessaire de pouvoir cat\u00e9goriser les acteurs, notamment en fonction de leurs activit\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbJean-Louis Blancel\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbCr\u00e9dit Coop\u00e9ratif\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Jean-Louis-Blancel-cr\u00e9dit-coop\u00e9ratif.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>L\u2019Aide Publique au D\u00e9veloppement est l\u2019arbre qui cache la for\u00eat. Petites et grandes entreprises peuvent s\u2019engager pour le d\u00e9veloppement.\u00a0 Les acteurs priv\u00e9s n\u2019ont pas assez conscience du r\u00f4le qu\u2019ils peuvent jouer\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelques_evolutions_necessaires_pour_repondre_aux_defis\"><\/span><strong>Quelques \u00e9volutions n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>La structuration d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me permettant \u00e0 chacun d\u2019intervenir et garantissant les meilleures conditions de r\u00e9ussite constitue un enjeu de taille. Pour Dominique Potier, D\u00e9put\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise, il importe de \u00ab\u00a0r\u00e9tablir la responsabilit\u00e9 des entreprises dans leurs actions\u00a0\u00bb. A cet \u00e9gard, il incombe aux pouvoirs publics de mettre en place un cadre l\u00e9gislatif adapt\u00e9, notamment en se modernisant en fonction des besoins, afin d\u2019orienter et d\u2019aiguiller les acteurs priv\u00e9s. Cet enjeu pr\u00e9vaut tant au niveau international, avec la perspective d\u2019un cadre normatif adapt\u00e9 du syst\u00e8me onusien qui n\u2019existe pas encore, que dans les pays. La France fait \u00e0 cet \u00e9gard figure de pionni\u00e8re, avec une loi tr\u00e8s aboutie dans le domaine de la vigilance des entreprises.<\/p>\n<p>Du c\u00f4t\u00e9 de la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale des entreprises, qui constitue l\u2019un des piliers de l\u2019engagement des acteurs priv\u00e9s, un besoin de modernisation a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mis en avant. Les pouvoirs publics ont ici encore un important r\u00f4le normatif, dans la perspective de l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une norme publique en la mati\u00e8re, \u00e0 l\u2019exemple de celle relative \u00e0 l\u2019agro-\u00e9cologie. Cette norme permettrait notamment d\u2019aborder la question de la dimension d\u00e9mocratique des d\u00e9cisions prises par les entreprises quant \u00e0 leurs vis\u00e9es et aux modalit\u00e9s d\u2019\u00e9valuation de leurs actions. Elle \u00e9tablirait un contrat stable prenant en compte toute la chaine de production-consommation et permettrait aux citoyens eux-m\u00eames de r\u00e9orienter l\u2019\u00e9conomie. Cet enjeu appelle \u00e9galement la fondation d\u2019une \u00e9thique et de valeurs europ\u00e9ennes, et constitue un champ d\u2019esp\u00e9rance pour les citoyens europ\u00e9ens.<\/p>\n<p>Pour le cas des banques, la mise en place normes RSE dans les politiques de cr\u00e9dit rev\u00eat une port\u00e9e forte. Ici \u00e9galement, se pose la question d\u2019une r\u00e9gulation par les pouvoirs publics et de la mise en place d\u2019un standard minium \u00e0 respecter.<\/p>\n<p>La question de la mesure de la valeur ajout\u00e9e d\u2019un partenariat par rapport \u00e0 l\u2019atteinte des objectifs d\u2019une action a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e comme un enjeu majeur. Cette r\u00e9flexion s\u2019inscrit dans le cadre plus <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-mesure-dimpact-social\/\">g\u00e9n\u00e9ral de la mesure de l\u2019impact social<\/a>. Il importe naturellement de prendre en compte des aspects tant qualitatifs que quantitatifs. La capacit\u00e9 \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les bons partenaires afin de passer \u00e0 l\u2019\u00e9chelle et augmenter l\u2019impact est un indicateur de valeur ajout\u00e9e. Il en va de m\u00eame pour la capacit\u00e9 \u00e0 inspirer ses pairs et donner l\u2019exemple.<\/p>\n<p>Diff\u00e9rentes pistes concr\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es pour la structuration d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me propice \u00e0 des actions \u00e0 fort impact. Du point de vue des outils financiers, l\u2019<em>impact investing <\/em>repr\u00e9sente une modalit\u00e9 d\u2019action largement accessible, notamment pour les individus souhaitant contribuer aux efforts d\u00e9ploy\u00e9s. Pour que cet outil puisse \u00eatre pleinement exploit\u00e9, se pose avec force la question de la tra\u00e7abilit\u00e9 des financements individuels dans la mesure o\u00f9 les clients investisseurs doivent pouvoir \u00eatre correctement inform\u00e9s de la destination des fonds. Ici encore, la mesure d\u2019impact repr\u00e9sente un \u00e9l\u00e9ment incontournable. La fiscalit\u00e9 dispose quant \u00e0 elle \u00e9galement d\u2019un grand potentiel comme moyen de promotion de la RSE.<\/p>\n<p>La mise en place d\u2019un nouveau syst\u00e8me de comptabilit\u00e9 de la <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-la-mesure-dimpact-social\/\">valeur des entreprises a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Retrouvez le rapport du groupe de travail sur \u00a0\u00ab\u00a0 l&rsquo;implication du secteur priv\u00e9 dans l&rsquo;action fran\u00e7aise de coop\u00e9ration au d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb : <a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/politique-etrangere-de-la-france\/societe-civile-et-volontariat\/le-conseil-national-pour-le-developpement-et-la-solidarite-internationale-cndsi\/\">https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/politique-etrangere-de-la-france\/societe-civile-et-volontariat\/le-conseil-national-pour-le-developpement-et-la-solidarite-internationale-cndsi\/<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbDominique Potier\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbD\u00e9put\u00e9\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Dominique-Potier.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Faire en sorte que, par la loi et par l\u2019\u00e9thique, l\u2019entreprise contribue directement au bien commun\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Enjeux_du_partenariat_en_contextes_humanitaires\"><\/span><strong>Enjeux du partenariat en contextes humanitaires <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Les partenariats sont particuli\u00e8rement n\u00e9cessaires dans le contexte des interventions humanitaires. \u00a0Ils permettent la p\u00e9rennit\u00e9 des programmes, par l\u2019implication des acteurs locaux \u2013 autorit\u00e9s publiques, organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et populations locales. Dans certains cas, ces acteurs sont m\u00eame les seuls \u00e0 pouvoir intervenir au plus pr\u00e8s des populations, et il est donc crucial d\u2019\u00e9tablir des partenariats avec eux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbViolaine Gagnet\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbM\u00e9decins du Monde\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Violaine-Gagnet-m\u00e9decins-du-monde.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Lors des crises humanitaires soudaines, les acteurs locaux sont les seuls \u00e0 conserver une vraie connaissance du terrain\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Les_specificites_du_cadre_humanitaire\"><\/span><strong><u>Les sp\u00e9cificit\u00e9s du cadre humanitaire<\/u><\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>L\u2019humanitaire pr\u00e9sente des particularit\u00e9s qui influent sur la conduite des partenariats\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>La temporalit\u00e9 : le partenariat a une dur\u00e9e de vie limit\u00e9e du fait qu\u2019il repose sur une coop\u00e9ration entre acteurs nationaux et acteurs internationaux, ces derniers ayant vocation \u00e0 quitter la r\u00e9gion ou le pays \u00e0 moyen, court ou long terme.<\/li>\n<li>Les enjeux financiers : en effet, dans 90% des cas, le partenaire local devra nouer un partenariat avec une ONG internationale pour obtenir des financements de la part des grands bailleurs de fonds.<\/li>\n<li>Les enjeux s\u00e9curitaires et d\u2019accessibilit\u00e9\u00a0: ils peuvent entraver la mise en place et la p\u00e9rennit\u00e9 de partenariats. Les acteurs locaux sont parfois amen\u00e9s \u00e0 quitter une zone, rendant les interventions humanitaires plus complexes. C\u2019est notamment le cas dans le secteur sanitaire avec le d\u00e9part des m\u00e9decins. A l\u2019inverse, dans certains cas, ce sont les ONG internationales qui quittent physiquement la zone de telle sorte que seuls les acteurs locaux peuvent agir directement aupr\u00e8s des populations (Syrie).<\/li>\n<\/ul>\n<p>Concernant les d\u00e9fis et les \u00e9volutions n\u00e9cessaires, il faut travailler \u00e0 r\u00e9duire le d\u00e9calage que l\u2019on peut observer entre la conception d\u2019un projet \u2013 et d\u2019un partenariat \u2013 entre acteurs nationaux et acteurs internationaux d\u2019une part, et le contexte local d\u2019autre part. En outre, les attentes des bailleurs de fonds en termes de transparence et de conformit\u00e9 ne sont pas toujours en ad\u00e9quation avec la localisation de la r\u00e9ponse humanitaire. Par ailleurs, La conception du programme, et sa structuration, peut entraver la participation homog\u00e8nes des diff\u00e9rentes parties prenantes, et notamment des acteurs locaux et nationaux. A titre d\u2019exemple, les \u00ab\u00a0clusters\u00a0\u00bb humanitaires en Ha\u00efti sont organis\u00e9s en anglais, quand les organisations locales ne pratiquent pas cette langue. Cela conduit dans certains cas \u00e0 une impossibilit\u00e9 pour elles d\u2019avoir une place importante dans la r\u00e9ponse humanitaire. Enfin, pour le Dr. Oubaida al Moufti de l\u2019Union des Organisations de Secours et Soins M\u00e9dicaux (UOSSM), il faut d\u00e9passer le rapport de force qui existe parfois entre acteurs locaux et internationaux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbOubaida al Moufti\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbUnion des Organisations de Secours et Soins M\u00e9dicaux (UOSSM)\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Oubaida-al-Moufti-UOSSM.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le personnel de sant\u00e9 local conna\u00eet le terrain. La place des acteurs locaux est donc naturelle\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Evaluation_de_lutilite_societale_des_partenariats\"><\/span><strong>Evaluation de l\u2019utilit\u00e9 soci\u00e9tale des partenariats <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>\u00c0 mi-chemin de l&rsquo;\u00e9tude exploratoire des impacts des alliances innovantes, Le Rameau a pr\u00e9sent\u00e9 en exclusivit\u00e9 les premiers r\u00e9sultats de la 2\u00e8me \u00e9tude sur l\u2019\u00e9valuation de l\u2019utilit\u00e9 soci\u00e9tale des partenariats. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, bien qu\u2019il existe un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat pour ce domaine, les progr\u00e8s sont assez lents et il n\u2019existe pas encore de pratiques syst\u00e9matis\u00e9es et standardis\u00e9es \u00e0 une large \u00e9chelle. Quatre tendances principales sont mises en avant par ces travaux\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>L\u2019action territoriale\u00a0;<\/li>\n<li>L\u2019innovation au c\u0153ur de la relation\u00a0;<\/li>\n<li>Les coop\u00e9rations de plus en plus li\u00e9es \u00e0 une notion de co-responsabilit\u00e9\u00a0;<\/li>\n<li>Et l\u2019\u00e9valuation con\u00e7ue davantage comme un moyen de capitaliser l\u2019exp\u00e9rience, que comme une mesure des r\u00e9sultats.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ainsi si les territoires et leurs enjeux sont le premier b\u00e9n\u00e9ficiaire des partenariats associations-entreprises, ils sont aussi un terreau fertile pour l&rsquo;innovation et le changement d&rsquo;\u00e9chelle. Au-del\u00e0 d&rsquo;une question d&rsquo;\u00e9chelle ou de tension local\/national, il est fait \u00e9tat de l&rsquo;\u00e9mergence d&rsquo;une soci\u00e9t\u00e9 civile port\u00e9e par ces alliances innovantes. L&rsquo;interd\u00e9pendance des \u00e9chelles locales, nationales et internationales pour le d\u00e9veloppement durable, tant pour les collectivit\u00e9s que pour les entreprises, a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9e entrainant une co-responsabilit\u00e9 dans cette optique. Les asym\u00e9tries parmi les diff\u00e9rentes parties \u00e9tant ainsi un \u00e9l\u00e9ment crucial \u00e0 prendre en consid\u00e9ration dans le montage de la relation, il est donc n\u00e9cessaire d&rsquo;int\u00e9grer ces diff\u00e9rences pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s et mieux r\u00e9partir les r\u00f4les.<\/p>\n<p>La dynamique actuelle, qualifi\u00e9e de \u00ab\u00a0cheminement apprenant\u00a0\u00bb par le Rameau, se caract\u00e9rise donc par une d\u00e9marche empirique et exploratoire qui m\u00e9rite d\u2019\u00eatre remarqu\u00e9e et pr\u00e9pare le terrain pour l\u2019\u00e9tablissement de pratiques pertinentes et adapt\u00e9es aux besoins des acteurs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong><a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11281-evaluation-partenariale-point-d-etape-au-forum-convergences\">Retrouvez l\u2019article publi\u00e9 par le Rameau, qui rappelle le contexte, ainsi que le rapport interm\u00e9diaire de l\u2019\u00e9tude sur les pratiques d\u2019\u00e9valuation<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>Les exemples de bonnes pratiques<\/strong><\/h4>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tobacco-Free_Portfolios\"><\/span><strong>Tobacco-Free Portfolios<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Le constat des cons\u00e9quences du tabagisme au niveau mondial en termes de d\u00e9c\u00e8s et son impact n\u00e9gatif sur 14 des 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), constitue une motivation forte pour faire converger les acteurs.<\/p>\n<p>Tobacco-Free Portfolios, repr\u00e9sent\u00e9 au Forum Mondial Convergences par sa Directrice Royaume-Uni et Europe, constitue un exemple d\u2019action partenariale d\u2019une ampleur remarquable. Son action s\u2019appuie sur le <em>Tobacco-Free Finance Pledge<\/em> qui rassemble des gouvernements (180 parties au <em>Tobacco Control Treaty<\/em> des Nations Unies) ainsi que les secteurs de la sant\u00e9 et de la finance, et vise \u00e0 faire prendre conscience des liens g\u00e9n\u00e9ralement m\u00e9connus entre la finance et l\u2019industrie du tabac, afin de r\u00e9duire l\u2019acc\u00e8s de ce secteur \u00e0 certains m\u00e9canismes financiers (cr\u00e9dit, assurance, investissement).<\/p>\n<p>Les partenaires sur lesquels Tobacco-Free Portfolios s\u2019appuie pour mener son action rel\u00e8vent d\u2019une typologie vari\u00e9e\u00a0: de grands acteurs priv\u00e9s d\u2019une part\u00a0 tels que BNP Paribas, AXA et Natixis, et des institutions du syst\u00e8me onusiens d\u2019autre part, avec le <em>United Nations-supported Principles for Responsible Investment<\/em>, le <em>UN Environment\u2019s Principles for Sustainable Insurance (PSI)<\/em>, et l\u2019Initiative financi\u00e8re du Programme des Nations unies pour l\u2019environnement (UNEPFI). Tobacco-Free Portfolios a ainsi attir\u00e9 l\u2019attention de ses partenaires priv\u00e9s sur le lien entre la finance et secteur du tabac, afin de les convaincre d\u2019adh\u00e9rer au projet, d\u2019op\u00e9rer des changements dans leur prise de d\u00e9cision, et de relayer leur position.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Lactivite_partenariale_de_BNP_Paribas\"><\/span><strong>L\u2019activit\u00e9 partenariale de BNP Paribas<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>BNP Paribas a d\u00e9velopp\u00e9 de nombreux partenariats avec divers types d\u2019acteurs (clients, investisseurs, entreprises sociales, ONG) pour relever des d\u00e9fis sociaux et environnementaux, construire un monde plus \u00e9quitable et durable, et accompagner les acteurs qu\u2019ils financent dans une transition plus responsable. L\u2019exemple du partenariat avec Tobacco-Free Portfolio illustre une volont\u00e9 de s\u2019adjoindre des expertises compl\u00e9mentaires pour accompagner la prise de d\u00e9cision. D\u2019autres partenariats ont \u00e9t\u00e9 ainsi mis en place, avec par exemple <a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Article 1<\/a>, mais aussi avec des institutions de microfinance en France et en Italie ou encore avec le programme des Nations Unies pour l\u2019Environnement (UNEP).\u00a0 Il s\u2019agit \u00e9galement d\u2019apporter une valeur ajout\u00e9e \u00e0 l\u2019autre partie. En dehors du soutien financier, le concours de BNP Paribas peut notamment prendre la forme d\u2019un relai aupr\u00e8s des pouvoirs publics, de la mise \u00e0 disposition d\u2019une expertise en ing\u00e9nierie financi\u00e8re, de l\u2019investissement d\u2019employ\u00e9s par du b\u00e9n\u00e9volat d\u2019entreprise, ou encore de la facilitation de projets innovants.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbJean-Laurent Bonnaf\u00e9 \u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbBNP Paribas\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Jean-Laurent-Bonnaf\u00e9-BNPP.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Notre conviction est que la Finance ne devrait plus rester neutre. Elle doit contribuer, avec les autres acteurs de la soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 un avenir meilleur.\u00a0Nous devons avancer ensemble. Nous pouvons \u00eatre des concurrents, mais si dans un secteur sp\u00e9cifique les objectifs et les recommandations convergent, nous devons travailler ensemble afin d \u2018avoir un impact. L\u2019objectif est de trouver des solutions nouvelles et d\u2019accompagner ceux qui d\u00e9cryptent le monde de demain, ceux qui progressent dans la bonne direction.\u00bb <\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Illustration-BNPP.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Lemon_Aide\"><\/span><strong>Lemon Aide<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Autre exp\u00e9rience partenariale partag\u00e9e lors des sessions, le projet Lemon Aide, port\u00e9e par Lemon Tri dont l\u2019activit\u00e9 vise \u00e0 encourager le recyclage dans les entreprises. Ce projet d\u00e9passe la question de l\u2019environnement et rel\u00e8ve plus g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019un esprit militant, en permettant \u00e0 des publics \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi de d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences et de consolider leur projet professionnel en participant \u00e0 l\u2019exploitation logistique de l\u2019activit\u00e9 de Lemon Tri (collecte, tri et conditionnement des mati\u00e8res recyclables). Gr\u00e2ce \u00e0 sa d\u00e9marche partenariale, avec la mobilisation de quarante collaborateurs priv\u00e9s et au soutien du secteur public \u00e0 travers le P\u00f4le emploi, Lemon Aide allie impact environnemental et social. Lemon Aide manifeste une nouvelle dimension de l\u2019engagement social ainsi qu\u2019une\u00a0fa\u00e7on fran\u00e7aise de lancer des initiatives, qui se manifeste notamment par la volont\u00e9 d\u2019innover et de tester. Le projet ambitionne de se d\u00e9ployer \u00e0 l\u2019international \u2013 dans les conditions que permettront les l\u00e9gislations concern\u00e9es \u2013 et sollicite dans d\u2019autres pays des personnes souhaitant d\u00e9velopper des initiatives \u00e0 partir de mod\u00e8les mis en \u0153uvre en France.<\/p>\n<p>Lemon Aide avait re\u00e7u un Prix Convergences lors du Forum Mondial Convergences 2017, et \u00e9tait le partenaire pro bono pour le recyclage du Forum 2018.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_crowdfunding_solidaire_un_modele_de_co-construction_au_service_de_linteret_general\"><\/span><strong>Le crowdfunding solidaire : un mod\u00e8le de co-construction au service de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Au 1er semestre 2018, 208,6M\u20ac ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9 aupr\u00e8s de 900 000 financeurs sur les plateformes fran\u00e7aises de <a href=\"https:\/\/twitter.com\/hashtag\/crowdfunding?src=hash\">crowdfunding<\/a> (Chiffre du Barom\u00e8tre du Crowdfunding en France 2018)<\/p>\n<p>Le crowdfunding solidaire repr\u00e9sente un outil intrins\u00e8quement partenarial. Il repose sur l\u2019id\u00e9e que face aux grands enjeux il est n\u00e9cessaire d\u2019agir ensemble pour pouvoir agir davantage. Internet a d\u00e9multipli\u00e9 les possibilit\u00e9s et donn\u00e9 un nouveau souffle \u00e0 l\u2019id\u00e9e &#8211; ancienne &#8211; de cagnotte. La Fondation Somfy, trop petite pour lutter contre le mal logement, a ainsi cr\u00e9\u00e9 une plateforme de crowdfunding, <a href=\"https:\/\/www.lespetitespierres.org\/\">les Petites pierres<\/a>, et un fonds de dotation. \u00ab\u00a0Les Petites Pierres\u00a0\u00bb intervient en mettant en \u0153uvre des appels \u00e0 contribution pour des projets locaux puis en accompagnant les projets concern\u00e9s. Plus de deux millions d\u2019euros ont ainsi d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s. Cette approche permet de cr\u00e9er les conditions de r\u00e9ussite des projets, en prenant en compte des besoins non seulement financiers, mais aussi techniques et humains. Les Petites Pierres s\u2019est constitu\u00e9 comme un environnement partenarial autour de l\u2019enjeu du mal logement avec la Fondation Somfy, mais aussi, par exemple, AG2R La Mondiale ou la Croix-Rouge.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong><u>Aller plus loin &#8211; <\/u><\/strong><a href=\"http:\/\/financeparticipative.org\/barometres-crowdfunding\/barometre-du-crowdfunding-1er-semestre-2018\/\"><strong>http:\/\/financeparticipative.org\/barometres-crowdfunding\/barometre-du-crowdfunding-1er-semestr<\/strong>e-2018\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le partenariat pour M\u00e9decins du Monde<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019ONG internationale travaille toujours avec des partenaires de nature diverses, autorit\u00e9s sanitaires, organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile et bien s\u00fbr les communaut\u00e9s. Placer la soci\u00e9t\u00e9 civile au c\u0153ur des actions est essentielle, car c\u2019est elle qui va pouvoir, sur le long terme, influencer les politiques de sant\u00e9. En ce sens, tant dans les pays connaissant des situations de crise ou de catastrophes naturelles, que dans le cadre de programme de d\u00e9veloppement, M\u00e9decins du Monde travaille avec ces organisations sur l\u2019accompagnement au renforcement des capacit\u00e9s et la proposition de formation au personnel m\u00e9dical, afin que ces derniers puissent r\u00e9pondre encore mieux aux besoins des populations. L\u2019ONG consid\u00e8re que sa mission a \u00e9t\u00e9 remplie lorsque les acteurs et les populations locales ont re\u00e7u le soutien n\u00e9cessaire pour participer activement \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de sant\u00e9 dans la communaut\u00e9 vis\u00e9e.<\/p>\n<p>A titre d\u2019illustration, M\u00e9decins du monde travaille en partenariat en Ha\u00efti avec SOFA dont l\u2019objet est de lutter contre les violences faites aux femmes. L\u2019action de SOFA se d\u00e9cline en 4 axes\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Lutte contre les violences fa\u00eetes femmes\u00a0;<\/li>\n<li>D\u00e9f\u00e9minisation de la pauvret\u00e9 en Ha\u00efti\u00a0;<\/li>\n<li>Repr\u00e9sentation des femmes dans les espaces politique et de prise de d\u00e9cision en Ha\u00efti\u00a0;<\/li>\n<li>Sant\u00e9 sexuelle et reproductive, en partenariat notamment avec M\u00e9decin du Monde sur des programmes de sensibilisation.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/youtu.be\/CRBfcXQS0_0&Prime;] [\/et_pb_video][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_video admin_label=\u00a0\u00bbVid\u00e9o\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/youtu.be\/6P2VoH3c4nY\u00a0\u00bb] [\/et_pb_video][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Pro_Bono_Lab\"><\/span><strong>Pro Bono Lab<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Pro Bono Lab est sp\u00e9cialiste de l\u2019engagement par le partage de comp\u00e9tences (b\u00e9n\u00e9volat\/m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences) et porte la conviction que \u00ab toute comp\u00e9tence est un bien public \u00bb.<\/p>\n<p>A travers un Marathon Lab Exp\u00e9rientiel autour d\u2019une probl\u00e9matique forte qu\u2019est la lutte contre l\u2019exclusion, ils ont montr\u00e9 \u00e0 tous les participants que leurs comp\u00e9tences \u00e9taient utiles pour d\u00e9velopper des outils et des solutions concr\u00e8tes. Au-del\u00e0 de la production de solutions concr\u00e8tes, cet atelier a d\u00e9montr\u00e9 la capacit\u00e9 de chaque personne \u00e0 partager ses comp\u00e9tences pour une cause qui lui tient \u00e0 c\u0153ur. Comp\u00e9tences qui une fois partag\u00e9es prennent une envergure diff\u00e9rente m\u00eame si le temps de partage est cours. L\u2019engagement par le partage de comp\u00e9tences a ainsi d\u00e9montr\u00e9 sa force, son impact et sa virtuosit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>En savoir plus\u00a0: <a href=\"https:\/\/probonolab.org\/actualites\/le-pro-bono-s-invite-la-11-me-dition-du-forum-mondial-convergences\">https:\/\/probonolab.org\/actualites\/le-pro-bono-s-invite-la-11-me-dition-du-forum-mondial-convergences<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_Conseil_des_ministres_de_lESS\"><\/span><strong>Le Conseil des ministres de l\u2019ESS <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Le gouvernement id\u00e9al et virtuel de l\u2019Economie sociale et solidaire, <a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/10277-social-good-week-essrules-decouvrez-le-nouveau-gouvernement-de-l-ess\">\u00e9lus par les lecteurs de Carenews au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e<\/a>, s\u2019est r\u00e9uni \u00e0 l\u2019occasion de ce 11e Forum Mondial Convergences.<\/p>\n<p>Cette instance sans ambition politique rassemble des sp\u00e9cialistes reconnus par leurs pairs, et les mobilise pour porter les enjeux de l\u2019ESS et proposer des mesures concr\u00e8tes.<\/p>\n<p>Etaient pr\u00e9sents\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Sylvain Reymond (Pro Bono Lab), porte-parole du gouvernement<\/li>\n<li>Ericka Cogne (Institut T\u00e9l\u00e9maque), ministre de l\u2019\u00c9ducation<\/li>\n<li>Guillaume Capelle (Singa), ministre des Affaires \u00c9trang\u00e8res<\/li>\n<li>\u00c9milie Poisson (Convergences), ministre du D\u00e9veloppement International<\/li>\n<li>St\u00e9phanie Goujon (ADN), ministre de la Solidarit\u00e9<\/li>\n<li>Charlotte Debray (La Fonda), ministre de la Vie associative<\/li>\n<li>Anne-C\u00e9cile Mailfert (Fondation des femmes)<\/li>\n<li>ministre des Droits des femmes<\/li>\n<li>Rose Boursier-Wyler, repr\u00e9sentant Lucie Basch (TooGoodToGo), ministre de l\u2019Agriculture et de l\u2019Alimentation<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dans leurs interventions, les ministres ont abord\u00e9 des sujets aussi divers que l\u2019aide publique au d\u00e9veloppement, l\u2019alimentation, l\u2019\u00e9ducation, le b\u00e9n\u00e9volat associatif, la situation des femmes en France, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la justice ou encore la pauvret\u00e9. Fid\u00e8les \u00e0 l\u2019esprit de ce gouvernement id\u00e9al, ils ont pr\u00e9sent\u00e9 des propositions concr\u00e8tes pour r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux.<\/p>\n<p>Un livre blanc, \u00e0 para\u00eetre \u00e0 l\u2019automne et destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre largement relay\u00e9, reprendra l\u2019ensemble des propositions des ministres.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Retrouvez le compte rendu des \u00e9changes de ce Conseil des ministres sur Carenews\u00a0: <a href=\"http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11348-on-y-etait-essrules-conseil-des-ministres-a-convergences\">http:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/11348-on-y-etait-essrules-conseil-des-ministres-a-convergences<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS \u00c9TAIENT PR\u00c9SENTS POUR EN PARLER\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#19486a\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Oubaida al Moufti &#8211; Union des Organisations de Secours et Soins M\u00e9dicaux (UOSSM)<\/li>\n<li>Ma\u00eblle Aubert &#8211; Bond&rsquo;innov<\/li>\n<li>Jean-Louis Bancel &#8211; Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif<\/li>\n<li>Muriel Barn\u00e9oud &#8211; Groupe La Poste<\/li>\n<li>Patricia Benchenna &#8211; Fondation Schneider Electric<\/li>\n<li>Isadora Bigourdan &#8211; Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement (AFD)<\/li>\n<li>Denis Bouchard &#8211; Ecole de la 2e chance<\/li>\n<li>Rose Boursier &#8211; Wyler Too good to go<\/li>\n<li>Royston Braganza &#8211; Grameen Capital India<\/li>\n<li>Guillaume Capelle &#8211; SINGA<\/li>\n<li>Pierre Cochez &#8211; La Croix<\/li>\n<li>Ericka Cogne &#8211; Institut T\u00e9l\u00e9maque<\/li>\n<li>Adrien de Combrugghe &#8211; Caisse des D\u00e9p\u00f4ts<\/li>\n<li>Sana de Courcelles &#8211; Sciences Po<\/li>\n<li>Charlotte Debray &#8211; La Fonda<\/li>\n<li>Marielle Del&rsquo;homme &#8211; AG2R La Mondiale<\/li>\n<li>Vincent Defrasne &#8211; Fondation Somfy<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Flavie Deprez &#8211; Carenews<\/li>\n<li>Cl\u00e9mence Dromer &#8211; Entourage<\/li>\n<li>Emmanuel Dupont &#8211; Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires (CGET)<\/li>\n<li>Violaine Gagnet &#8211; M\u00e9decins du Monde<\/li>\n<li>St\u00e9phanie Goujon &#8211; Agence du Don en Nature<\/li>\n<li>Charles-Beno\u00eet Heidsieck &#8211; Le RAMEAU<\/li>\n<li>Augustin Jaclin &#8211; Lemon Tri<\/li>\n<li>Philippe Jahshan &#8211; Le Mouvement associatif<\/li>\n<li>Marie-Bernardine &#8211; Jeudy SOFA<\/li>\n<li>Yoann Kassi-Vivier &#8211; Haut-Commissariat \u00e0 l&rsquo;Engagement<\/li>\n<li>Sonia Louren\u00e7o &#8211; Pro Bono Lab<\/li>\n<li>C\u00e9cile Lapenu &#8211; Cerise<\/li>\n<li>Anne-C\u00e9cile Mailfert &#8211; Fondation des Femmes<\/li>\n<li>Sophie Maysonnave &#8211; Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res (MEAE)<\/li>\n<li>Fatimatou Ousmanou &#8211; Bond&rsquo;innov<\/li>\n<li>Victoria Peter &#8211; Makesense<\/li>\n<li>Emilie Poisson \u2013 Convergences<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Dominique Potier &#8211; Assembl\u00e9e Nationale<\/li>\n<li>Sylvain Reymond &#8211; Pro Bono Lab<\/li>\n<li>Marie Senia &#8211; Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement (IRD)<\/li>\n<li>Claire Talowski &#8211; AG2R La Mondiale<\/li>\n<li>Guillaume Viandier &#8211; Finansol<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9dicte Faivre-Tavignot &#8211; HEC<\/li>\n<li>S\u00e9bastien Lailheugue \u2013 Article 1<\/li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9ric Laupretre \u2013 Travail et Vie<\/li>\n<li>Bertrand Swiderski \u2013 Carrefour<\/li>\n<li>Rachel Melsom \u2013 Tobacco Free Portfolio<\/li>\n<li>Jean-Laurent Bonnaf\u00e9 &#8211; BNP Paribas<\/li>\n<li>Laurence Pessez &#8211; BNP Paribas<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pour lutter contre l\u2019exclusion, endiguer le changement climatique et r\u00e9duire la pauvret\u00e9, il est aujourd\u2019hui indispensable de faire converger des acteurs aussi nombreux que diff\u00e9rents autour d\u2019une vision partag\u00e9e et d\u2019un agenda commun. L\u2019enjeu de ce travail de partenariat est crucial\u00a0: inventer de nouveaux garde-fous et paradigmes \u2013\u00a0autour des valeurs de bienveillance, d\u2019empathie, de coh\u00e9sion, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115503,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[154,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115502"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115502\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":115522,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115502\/revisions\/115522"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115503"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}