{"id":115665,"date":"2018-11-07T17:12:22","date_gmt":"2018-11-07T16:12:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=115665\/"},"modified":"2018-11-09T17:04:12","modified_gmt":"2018-11-09T16:04:12","slug":"retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/","title":{"rendered":"[Retour sur la 11e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences] ODD 11 : La Ville de Demain !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbODD 11 : La Ville de Demain \u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-209.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bb#fd9d24&Prime; alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>L\u2019explosion d\u00e9mographique mondiale, qui a vu la population mondiale passer de 225 millions en 1820 \u00e0 7,5 milliards aujourd\u2019hui, a engendr\u00e9 une restructuration totale des espaces urbains. Il est pr\u00e9vu que d\u2019ici \u00e0 2050 il y ait 2,5 milliards de personnes en plus qui habiteront dans les villes. Concr\u00e8tement, si cette pr\u00e9vision de l\u2019ONU s\u2019av\u00e8re \u00eatre exacte, cela signifie que 2 personnes sur 3 dans le monde vivront en zone urbaine d\u2019ici 30 ans. Cette perspective m\u00e8ne \u00e0 des r\u00e9flexions profondes quant \u00e0 la structuration de telles espaces urbains \u00a0afin que ceux-ci demeurent durables. Aujourd\u2019hui force est de constater que nos villes ont besoin d\u2019amorcer leur transition pour tendre vers des mod\u00e8les plus inclusifs, plus durables et plus r\u00e9silients. En effet, 70% du PIB mondial est concentr\u00e9 dans les villes mais aussi 70% des d\u00e9chets, ce que donne lieu \u00e0 une donn\u00e9e alarmante\u00a0: 60% des gaz \u00e0 effet de serre sont agglom\u00e9r\u00e9s sur 2% de la surface de la plan\u00e8te.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"ez-toc-container\" class=\"ez-toc-v2_0_63 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-grey ez-toc-container-direction\">\n<p class=\"ez-toc-title\">Contenus de la page<\/p>\n<label for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5980325d4a\" class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Toggle<\/span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg style=\"fill: #999;color:#999\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" class=\"list-377408\" width=\"20px\" height=\"20px\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"><\/path><\/svg><svg style=\"fill: #999;color:#999\" class=\"arrow-unsorted-368013\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"10px\" height=\"10px\" viewBox=\"0 0 24 24\" version=\"1.2\" baseProfile=\"tiny\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"\/><\/svg><\/span><\/span><\/label><input type=\"checkbox\"  id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65e5980325d4a\"  aria-label=\"Toggle\" \/><nav><ul class='ez-toc-list ez-toc-list-level-1 ' ><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Etat_des_lieux_et_defis_pour_les_villes_en_transition\" title=\"Etat des lieux et d\u00e9fis pour les villes en transition\u00a0: \">Etat des lieux et d\u00e9fis pour les villes en transition\u00a0: <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Quelles_parties_prenantes_de_la_transition\" title=\"Quelles parties prenantes\u00a0de la transition\u00a0?\">Quelles parties prenantes\u00a0de la transition\u00a0?<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Une_prise_de_conscience_grandissante_des_entreprises_a_externalites_negatives_sur_leur_territoire\" title=\"Une prise de conscience grandissante des entreprises \u00e0 externalit\u00e9s n\u00e9gatives sur leur territoire \">Une prise de conscience grandissante des entreprises \u00e0 externalit\u00e9s n\u00e9gatives sur leur territoire <\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Role_et_impact_des_pouvoirs_publics\" title=\"R\u00f4le et impact des pouvoirs publics\u00a0\">R\u00f4le et impact des pouvoirs publics\u00a0<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Le_recyclage_un_secteur_central_de_la_transition_durable_des_villes_et_inclusif_de_lensemble_des_parties_prenantes_Focus_sur_les_enjeux_du_plastique_et_des_Dechets_dequipements_electriques_et_electroniques_DEEE\" title=\"Le recyclage, un secteur central de la transition durable des villes et inclusif de l\u2019ensemble des parties prenantes. Focus sur les enjeux du plastique et des D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE).\">Le recyclage, un secteur central de la transition durable des villes et inclusif de l\u2019ensemble des parties prenantes. Focus sur les enjeux du plastique et des D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE).<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Focus_sur_le_plastique\" title=\"Focus sur le plastique\u00a0:\">Focus sur le plastique\u00a0:<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Focus_sur_les_Dechets_dequipements_electriques_et_electroniques_DEEE\" title=\"Focus sur les D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE)\u00a0:\">Focus sur les D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE)\u00a0:<\/a><\/li><li class='ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-5'><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-11e-edition-du-forum-mondial-convergences-odd-11-la-ville-de-demain\/#Valorisation_des_innovations_et_bonnes_pratiques\" title=\"Valorisation des innovations et bonnes pratiques\u00a0:\">Valorisation des innovations et bonnes pratiques\u00a0:<\/a><\/li><\/ul><\/nav><\/div>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Etat_des_lieux_et_defis_pour_les_villes_en_transition\"><\/span><strong>Etat des lieux et d\u00e9fis pour les villes en transition\u00a0: <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbG\u00e9rald Maradan\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Gerald-Maradan-ecoact.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les villes vont devoir se transformer, l\u2019horizon se rapproche\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cette transition vers un mod\u00e8le durable doit faire face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis, dont la mont\u00e9e des in\u00e9galit\u00e9s sociales, \u00e9conomiques et culturelles. Il est possible de prendre pour exemple Paris, qui, en 10 ans, a vu le nombre de sans-domicile fixe augmenter de 84%, sans compter les afflux li\u00e9s aux migrations. Cette explosion de la pr\u00e9carit\u00e9 dans les rues est en partie due \u00e0 la forte densification des zones urbaines, et c\u2019est pour cela que la valorisation du Vivre ensemble par des initiatives locales, facteur majeur de cr\u00e9ation de lien social, fait de plus en plus sens.<\/p>\n<p>Du point de vue climatique, les pr\u00e9visions pour 2050 annoncent des temp\u00e9ratures atteignant 50 degr\u00e9s \u00e0 l\u2019ombre en temps de canicule \u00e0 Paris. De plus, il faut savoir qu\u2019\u00e0 l\u2019heure actuelle la pollution de l\u2019air tue autant de gens que l\u2019alcool et, comme le souligne S\u00e9bastien Maire, Haut responsable de la R\u00e9silience \u00e0 la Ville de Paris, \u00ab\u00a0on peut choisir de ne pas boire, plus difficile de choisir de ne pas respirer\u00a0\u00bb. Une logique d\u2019insertion de la ville dans son territoire devient de plus en plus urgente au vu des pressions existantes dans les r\u00e9gions rurales. Par exemple, m\u00eame si l\u2019on favorise le d\u00e9veloppement de mat\u00e9riaux moins \u00e9missifs comme le bois cela entrainera automatiquement des r\u00e9percussions sur les for\u00eats, l\u2019enjeu global ici est de s\u2019int\u00e9resser au cycle de vie entier de chacune de nos actions.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Cet \u00e9tat des lieux nous pousse \u00e0 conclure que Paris ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une ville int\u00e9gr\u00e9e dans une politique territoriale. En atteste sa densit\u00e9 de population qui est de 21 000\/Km\u00b2 soit la plus forte d\u2019Europe, la 4<sup>\u00e8me<\/sup> mondiale et environ l\u2019\u00e9quivalent de Mumbai en Inde. Pour \u00e9voluer, les m\u00e9tropoles comme Paris devront mettre \u00e0 contribution des innovations technologiques tout en misant sur le fait que 60% des infrastructures \u00e0 la fin du si\u00e8cle ne sont pas encore construites aujourd\u2019hui.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Quelles_parties_prenantes_de_la_transition\"><\/span><strong>Quelles parties prenantes\u00a0de la transition\u00a0?<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p><u>Initiatives mobilisatrices du consommateur\u00a0:<\/u><\/p>\n<p>Ce constat m\u00e8ne \u00e0 repenser l\u2019approche des espaces urbains vers une vision territoriale plus locale o\u00f9 la priorit\u00e9 serait\u00a0 d\u00e9sormais de trouver des acteurs impliqu\u00e9s dans cette transition, mais surtout de comprendre leurs compl\u00e9mentarit\u00e9s. La construction des villes de demain n\u00e9cessite de fait une approche multi-acteurs o\u00f9 chaque partie prenante apportera sa propre p\u00e9dagogie.<\/p>\n<p>En tant qu\u2019acteur principal de la transition \u00e9cologique, le r\u00f4le du citoyen doit \u00e9galement \u00e9voluer, et passer du statut de consommateur \u00e0 celui de consom\u2019acteur dans le but d\u2019atteindre un changement de paradigme. Pour permettre une telle \u00e9volution comportementale, de nombreuses entreprises et associations voient le jour avec pour objectif de sensibiliser et inciter le citoyen devenir moteur de la construction et de l\u2019\u00e9valuation de la ville. Pour ce faire, des offres de services concr\u00e8tes sont faites avec pour vocation d\u2019inclure le citadin dans la transition durable de sa ville (Cf. encart des solutions inclusives pour une ville durable pr\u00e9sentes au Forum).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbLucas Pupulin \u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbIMPACT Initiative\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-249.jpg\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les gens ont soif d\u2019inclusion, [ils] viennent dans les villes pour profiter de la richesse produite par celle-ci\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbInitiatives inclusives du citoyen pr\u00e9sentes au Forum :\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.reforestaction.com\/\"><strong>Reforest\u2019action\u00a0<\/strong><\/a><strong>:<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019entreprise Reforest\u2019action propose \u00e0 chacun d\u2019avoir une empreinte positive sur l\u2019environnement en plantant des arbres, ainsi citoyens et entreprises peuvent d\u00e9passer la neutralit\u00e9 carbone. Ce projet tr\u00e8s inclusif est m\u00eame devenu leader du reboisement issu de fonds priv\u00e9s en France et sp\u00e9cialiste de la reforestation \u00e0 l\u2019international. Une initiative qui repense la fa\u00e7on de v\u00e9g\u00e9taliser les espaces urbains, un point crucial pour une transition durable des villes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.entourage.social\/\"><strong>Entourage\u00a0<\/strong><\/a><strong>: <\/strong><\/p>\n<p>Entourage a cr\u00e9\u00e9 une application permettant \u00e0 chacun d\u2019impulser des initiatives \u00e0 destination des sans domicile fixe. Il s\u2019agit de mettre en place un syst\u00e8me participatif dont le SDF est au c\u0153ur. Un dispositif innovant pour organiser et coordonner des actions solidaires (aider \u00e0 refaire un CV, partager un caf\u00e9&#8230;) gr\u00e2ce \u00e0 un r\u00e9seau de 45 000 personnes.<\/p>\n<p>Ce projet a un vrai r\u00f4le de sensibilisation aupr\u00e8s du grand public et offre la possibilit\u00e9 \u00e0 chaque citoyen d\u2019\u00eatre acteur d\u2019une ville plus inclusive.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.peasandlove.com\/\"><strong>Peas and love<\/strong><\/a><strong> :<\/strong><\/p>\n<p>En tant qu\u2019acteur de la production alimentaire en ville Peas and Love propose d\u2019int\u00e9grer le citoyen au c\u0153ur de l\u2019agriculture urbaine. Sa communaut\u00e9 d\u2019\u00ab<em>Urban Farmers<\/em>\u00bb peut louer des parcelles gr\u00e2ce \u00e0 un abonnement annuel, ils ont ainsi acc\u00e8s \u00e0 leur r\u00e9colte, au partage d\u2019espaces communs et d\u2019exp\u00e9riences via des ateliers et des animations pour se retrouver dans la nature au c\u0153ur de la ville. Pour aller plus loin, Peas and Love les invite \u00e0 produire durablement en espace urbain en devenant propri\u00e9taire de leur parcelle.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.lesconnexions.org\/\"><strong>Les Connexions<\/strong><\/a><strong> : <\/strong><\/p>\n<p>Cette association sp\u00e9cialis\u00e9e dans la gestion des d\u00e9chets \u00e9v\u00e9nementiels mobilise les participants de grands \u00e9v\u00e9nements en les incluant au processus de collecte des d\u00e9chets. Gr\u00e2ce au montage de conventions de partenariat avec les principaux \u00e9co-organismes fran\u00e7ais Les Connexions ont pu d\u00e9velopper une dimension de sensibilisation \u00e0 leurs actions afin d\u2019\u00e9largir leur champs d\u2019action. Une initiative qui se met au service du d\u00e9veloppement durable des villes tout en prenant en compte l\u2019ensemble des acteurs de son environnement.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.beeodiversity.com\/fr\/\"><strong>BeeOdiversity<\/strong><\/a><strong> : <\/strong><\/p>\n<p>Avec leur slogan \u00ab\u00a0<em>Be part of the cycle<\/em>\u00a0\u00bb BeeOdiversity rend l\u2019apiculture accessible \u00e0 tous. Avec une palette de services \u00e9largie allant de l\u2019installation et la gestion de ruches chez des particuliers aux parrainages de colonies, cette initiative s\u2019adresse \u00e0 une communaut\u00e9 diversifi\u00e9e faisant sa force. En effet, ce projet agr\u00e8ge un grand nombre de parties prenantes cr\u00e9ant ainsi une communaut\u00e9 multi-acteurs compl\u00e8te. On peut y retrouver des apiculteurs, des agriculteurs, des scientifiques, des institutions, des entreprises et des citoyens\u00a0; ils constituent un ensemble moteur et engag\u00e9 dans la transition durable des villes.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.clem-e.com\/\"><strong>Clem\u00a0<\/strong><\/a>:<\/p>\n<p>En partenariat avec les collectivit\u00e9s, Clem propose en libre-service des voitures \u00e9lectriques. Un syst\u00e8me ayant pour vocation de d\u00e9sengorger les villes\u00a0par le biais de l\u2019\u00e9co-mobilit\u00e9 partag\u00e9e. Le projet a pour ambition de repenser les villes de demain en m\u00ealant \u00e0 la fois des enjeux \u00e9cologiques, \u00e9conomiques, technologiques et sociaux. Il contribue \u00e0 une accessibilit\u00e9 aux transports nouvelle avec des co\u00fbts r\u00e9duits pour le citoyen et \u00e0 une empreinte carbone fortement r\u00e9duite.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Une_prise_de_conscience_grandissante_des_entreprises_a_externalites_negatives_sur_leur_territoire\"><\/span><strong>Une prise de conscience grandissante des entreprises \u00e0 externalit\u00e9s n\u00e9gatives sur leur territoire <\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>La tendance veut que les multinationales s\u2019engagent \u00e9galement pour la transition au vue de l\u2019impact qu\u2019elles ont sur leurs territoires d\u2019action. Si leur domaine d\u2019activit\u00e9 strat\u00e9gique (DAS) principal reste \u00e9metteur d\u2019externalit\u00e9s n\u00e9gatives, nombreuses sont celles qui travaillent \u00e0 transformer leurs pratiques et commencent \u00e0 s\u2019ouvrir \u00e0 des activit\u00e9s de compensation. Pour structurer cette conscience \u00e9cologique naissante au sein du secteur priv\u00e9, souvent techniques dans sa mise en place, des organisations expertes dans la transformation durable des entreprises mettent leur exp\u00e9rience au profit de ces grands groupes. Certains de ces acteurs \u00e9taient pr\u00e9sents au Forum Convergences comme <a href=\"http:\/\/ekodev.com\/\">Ekodev<\/a> pour \u00e9voquer les mobilit\u00e9s alternatives en entreprise, une structure avec pour vocation de conseiller et d\u2019impl\u00e9menter des programmes \u00e0 vocation durable au sein des entreprises. Des cabinets de conseil comme Deloitte accompagnent eux aussi les entreprises gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019essor de leur branche d\u00e9veloppement durable sp\u00e9cialis\u00e9e dans la transition et la transformation des pratiques professionnelles. Dans un autre registre, il est \u00e9galement possible de citer le partenariat entre <a href=\"https:\/\/eco-act.com\/fr\/\">EcoAct<\/a> et Convergences pour cette 11<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du Forum. En effet, la compensation carbone de l\u2019\u00e9v\u00e9nement a \u00e9t\u00e9 faite gr\u00e2ce \u00e0 une \u00e9valuation pr\u00e9cise des \u00e9missions de l\u2019\u00e9v\u00e9nement dans un premier temps. Puis \u00a0au financement d\u2019un projet ayant une empreinte carbone positive permettant ainsi \u00e0 Convergences d\u2019atteinte un \u00e9quilibre dans leurs \u00e9missions. Le projet en question a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 par les participants au Forum parmi un panel propos\u00e9 par EcoAct, il est possible de le retrouvez les r\u00e9sultats sur le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/votez-pour-le-projet-de-compensation-carbone-du-forum-mondial-convergences\/\">site internet de Convergences<\/a>. Un mod\u00e8le qu\u2019EcoAct applique \u00e0 de nombreux projets d\u2019entreprise.<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Role_et_impact_des_pouvoirs_publics\"><\/span><strong>R\u00f4le et impact des pouvoirs publics\u00a0<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>A une toute autre \u00e9chelle, des organisations internationales comme le <a href=\"https:\/\/regions20.org\/\">R20<\/a> ayant pour vocation d\u2019aider les gouvernements infra-\u00e9tatiques et les collectivit\u00e9s territoriales ont vu le jour. Ils proposent d\u2019accompagner l\u2019\u00e9laboration de projets \u00e0 impact social comme la r\u00e9duction des \u00e9missions de carbone par exemple. Ce type de structure agit de fa\u00e7on transversale en couvrant les secteurs sociaux, \u00e9conomiques, culturels, environnementaux et de r\u00e9silience. De telles initiatives existent aujourd\u2019hui avant tout pour soutenir les actions des pouvoirs publics locaux dans leur mise en place.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbMich\u00e8le Sabban\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbR20&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Mich\u00e8le-Sabban-R20.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Repenser la ville, la r\u00e9gion au c\u0153ur des questions politiques\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Dans ces conditions, le r\u00f4le des villes et territorialit\u00e9s est de d\u00e9poser un cadre d\u2019action et d\u2019\u00eatre un catalyseur de ces derni\u00e8res (Exemple de l\u2019objectif <a href=\"http:\/\/paris2050.elioth.com\/\">Paris neutre en carbone pour 2050<\/a>). Le but est v\u00e9ritablement de d\u00e9clencher l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de cette transition en mobilisant les acteurs capables de promouvoir l\u2019innovation. Pour agir concr\u00e8tement les pouvoirs publics ont plusieurs leviers d\u2019action, comme soutenir le d\u00e9veloppement des march\u00e9s avec des obligations vertes et durables, investir dans des PME focalis\u00e9es sur les villes durables (qualit\u00e9 de l\u2019air, \u00e9conomie circulaire, b\u00e2timents durables). Le plus souvent il est n\u00e9cessaire de mobiliser \u00e0 la fois des capitaux publics et priv\u00e9s afin d\u2019obtenir des synergies de comp\u00e9tences et ainsi avoir le plus d\u2019impact possible. Les partenariats de ce type sont de v\u00e9ritables acc\u00e9l\u00e9rateurs d\u2019initiatives. On peut citer par exemple l\u2019\u00e9clairage de Paris qui est le fruit d\u2019une alliance entre l\u2019entreprise priv\u00e9e EVESA et la Mairie de Paris.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbExemple de partenariat de financement bilat\u00e9ral public-priv\u00e9 : Paris fond vert\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Ce Fonds d\u2019investissement territorial d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la transition \u00e9cologique, dont la gestion est assur\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 Demeter, est un parfait exemple d\u2019alliance public et priv\u00e9 \u00e0 l\u2019initiative de la Mairie de Paris. L\u2019objectif de cette collaboration est d\u2019investir dans des PME \u00e0 fort potentiel de croissance ayant d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 leur business model et qui d\u00e9velopperont, pour Paris et ses habitants, des solutions innovantes dans les domaines de la transition \u00e9cologique.\u00a0Pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de ces projets il est possible de d\u00e9celer deux axes phares\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>La rentabilit\u00e9 financi\u00e8re<\/li>\n<li>L\u2019optimisation de l\u2019impact territorial<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ce dispositif s\u2019est fix\u00e9 pour cible d\u2019investissement 200 millions d\u2019euros et semble en bonne voie avec une premi\u00e8re lev\u00e9e de fonds \u00e0 hauteur de 100 millions en juillet dernier.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Exemple de d\u00e9faillance des pouvoirs publics<\/u>\u00a0: Pr\u00e9carit\u00e9 par l\u2019habitat en Am\u00e9rique centrale<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Il est, dans bien des cas, possible de constater les ravages que peut produire le manque d\u2019investissement des pouvoir publics en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s au logement digne pour tous. L\u2019exemple de l\u2019Am\u00e9rique centrale est d\u2019autant plus alarmant que c\u2019est une zone g\u00e9ographique tr\u00e8s vuln\u00e9rable aux \u00e9v\u00e9nements climatiques et qu\u2019elle poss\u00e8de une densit\u00e9 de population tr\u00e8s forte (84 habitants \/ km\u00b2 et 50 millions d\u2019habitants). Aujourd\u2019hui, 7,5 millions de personnes vivent dans un habitat pr\u00e9caire en Am\u00e9rique centrale. Dans un tel contexte, il serait naturel de voir les pouvoirs publics s\u2019emparer d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne de cette envergure, pourtant l\u2019Am\u00e9rique centrale est l\u2019une des r\u00e9gions les plus in\u00e9gales dans la redistribution des terres. En effet, une grande partie des populations est en conflit avec l\u2019Etat et les paramilitaires, dus en majeure partie \u00e0 une redistribution des ressources institutionnelles biais\u00e9e par la corruption. Pour\u00a0 prendre l\u2019exemple du Salvador, 80% de la population n\u2019a pas acc\u00e8s \u00e0 un habitat digne par manque de ressources alors que l\u2019Etat investit moins de 1% de son budget dans les logements sociaux.<\/p>\n<p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ce d\u00e9sengagement de la part des pouvoirs publics, des organismes viennent s\u2019y substituer et r\u00e9pondre \u00e0 un besoin urgent\u00a0: faire de l\u2019habitat un droit et une n\u00e9cessit\u00e9 dans ces r\u00e9gions. <a href=\"http:\/\/www.habitat-cite.org\/\">Habitat-Cit\u00e9<\/a> travaille \u00e0 l\u2019international pour des actions de solidarit\u00e9 et d\u2019accompagnement de populations pr\u00e9caires. Son objectif est de renforcer les comp\u00e9tences locales pour am\u00e9liorer les lieux de vie (Former artisans, et les femmes, faire de l\u2019\u00e9change et de la diffusion des bonnes pratiques) et par cons\u00e9quent l\u2019inclusion des populations. Leur mod\u00e8le repose sur l\u2019analyse de ce que font les populations historiquement en fonction des contraintes environnementales pour ensuite favoriser l\u2019apprentissage. Cette d\u00e9marche se veut accompagnant le changement plut\u00f4t que de le prodiguer.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La question du financement peut aussi \u00eatre trait\u00e9e de mani\u00e8re unilat\u00e9rale par le secteur priv\u00e9, comme le montre l\u2019exemple des banques solidaires. Des initiatives de ce type permettent l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de la transition vers des mod\u00e8les durables en finan\u00e7ant l\u2019innovation. Par exemple, <a href=\"https:\/\/www.lanef.com\/\">La Nef<\/a>, pr\u00e9sente au Forum Convergences, est un \u00e9tablissement de cr\u00e9dit sp\u00e9cialis\u00e9 prenant la forme d\u2019une coop\u00e9rative. Son statut lui permet de proposer des solutions d\u2019\u00e9pargne et de cr\u00e9dit\u00a0orient\u00e9es vers des projets ayant une utilit\u00e9\u00a0sociale, \u00e9cologique et\/ou culturelle. C\u2019est par la cr\u00e9ation d\u2019outils financiers de participation citoyenne qu\u2019elle met en marche et accompagne des nouvelles fa\u00e7ons de produire, de consommer, d\u2019entreprendre, d\u2019habiter.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Le_recyclage_un_secteur_central_de_la_transition_durable_des_villes_et_inclusif_de_lensemble_des_parties_prenantes_Focus_sur_les_enjeux_du_plastique_et_des_Dechets_dequipements_electriques_et_electroniques_DEEE\"><\/span><strong>Le recyclage, un secteur central de la transition durable des villes et inclusif de l\u2019ensemble des parties prenantes. Focus sur les enjeux du plastique et des D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE).<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Pour illustrer ces nouveaux partenariats entre les diff\u00e9rents acteurs de la transition, le recyclage semble \u00eatre l\u2019un des enjeux les plus appropri\u00e9s. En effet, cette activit\u00e9 demande une attention particuli\u00e8re et un suivi de toutes les parties prenantes existantes s\u2019il veut \u00eatre op\u00e9rationnel \u00e0 grande \u00e9chelle. Elle r\u00e9sulte d\u2019un processus long et incluant une multitude d\u2019acteurs, allant de l\u2019entreprise au citoyen tout en passant par les collectivit\u00e9s territoriales. Pour impulser de telles initiatives, des entreprises comme <a href=\"https:\/\/www.citeo.com\/\">CITEO<\/a> voient le jour avec pour objectif de mettre en place un \u00e9cosyst\u00e8me autour de l\u2019\u00e9conomie circulaire et ainsi r\u00e9pondre aux deux grandes contraintes actuelles du recyclage\u00a0: la technique et l\u2019\u00e9conomique. Impuls\u00e9 par les entreprises elles-m\u00eames cette structure a pour ambition de r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019ensemble de la chaine du recyclage par un accompagnement allant de l\u2019\u00e9coconception \u00e0 la communication tout en passant par la compliance.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbJean Hornain\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbCITEO\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/11\/Jean-Hornain-citeo.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>C\u2019est aux entreprises industrielles qui produisent de financer la prise en charge de la fin de vie de leurs produits\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Focus_sur_le_plastique\"><\/span><strong>Focus sur le plastique\u00a0:<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>A l\u2019\u00e9chelle mondiale, la production de plastique est exponentielle. En 20 ans, a \u00e9t\u00e9 produit plus de plastique qu\u2019en 50 ans avant 1998. La production de plastique engendre chaque ann\u00e9e 400\u00a0000 tonnes de CO2 dans le monde, soit l\u2019\u00e9quivalent de l\u2019\u00e9mission d\u2019un pays comme la France. L\u2019entreprise Coca-Cola a initi\u00e9 une campagne de grande envergure avec pour objectif de r\u00e9cup\u00e9rer 100% des emballages plastiques produit par la marque d\u2019ici 2030. N\u00e9anmoins comme le rappel Arnaud Rolland, directeur RSE chez Coca-Cola European Partners France, aujourd\u2019hui, la demande de plastique recycl\u00e9e est plus importante que l\u2019offre. C\u2019est un paradoxe en France sachant qu\u2019une bouteille sur deux est recycl\u00e9e.<\/p>\n<p>Le d\u00e9veloppement de ce secteur r\u00e9side donc dans la synchronisation de ces acteurs afin d\u2019\u00eatre le plus efficient possible. Toutes les strates sont concern\u00e9es par la n\u00e9cessit\u00e9 de simplifier le tri pour le m\u00e9nages en modernisant les centres de tri afin que, d\u2019ici \u00e0 2025 plus aucun emballage ne reste sans solution (m\u00e9lange de plastique \/ aluminium). Il s\u2019agit \u00e9galement d\u2019organiser une collecte \u00ab\u00a0de fa\u00e7on colossale\u00a0\u00bb en sensibilisant les citoyens. Les acteurs de la production se doivent eux aussi de revoir leur mod\u00e8le en int\u00e9grant plus d\u2019innovations technologiques r\u00e9duisant ainsi leur impact environnemental.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Focus_sur_les_Dechets_dequipements_electriques_et_electroniques_DEEE\"><\/span><strong>Focus sur les D\u00e9chets d\u2019\u00e9quipements \u00e9lectriques et \u00e9lectroniques (DEEE)\u00a0:<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>Dans une toute autre approche, la gestion des DEEE, surtout pr\u00e9sents dans les pays en d\u00e9veloppement, pose des probl\u00e9matiques bien diff\u00e9rentes\u00a0: une croissance rapide et des contraintes de gestion importantes au vu de certains composants toxiques qui les constituent. Le fait que le recyclage ne fasse pas encore partie de la culture locale, en Afrique par exemple, et que les gens gardent leurs vieux appareils est un challenge suppl\u00e9mentaire dans le cadre du traitement des DEEE.<\/p>\n<p>Le projet <a href=\"https:\/\/solidarite-technologique.org\/?page_id=64\">WEEECAM<\/a>, qui a re\u00e7u le prix Convergences International IPPAG, initi\u00e9 par <a href=\"http:\/\/solidarite-technologique.org\/\">Solidarit\u00e9 Technologique<\/a>, pour le moment localis\u00e9 au Cameroun mais qui pourrait s\u2019exporter au reste de l\u2019Afrique, vise \u00e0 la collecte et au traitement de ces DEEE. Ce projet vise \u00e0 d\u00e9montrer la viabilit\u00e9 \u00e9conomique du recyclage par le moyen de partenariats institutionnels, financiers tout en incluant la soci\u00e9t\u00e9 civile dans le processus. La question se pose ici de d\u00e9terminer qui doit \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 un tel m\u00e9canisme, et de quelle mani\u00e8re. Th\u00e9oriquement les pays europ\u00e9ens sont aussi responsables de la gestion des d\u00e9chets \u00e9lectroniques car ils sont les pays producteurs. Les gouvernements Africains s\u2019occupent d\u2019avantage de s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9fense mais devraient mettre place un cadre juridique sur les DEEE, et les institutions locales doivent quant \u00e0 elles \u00eatre responsabilis\u00e9es dans la mise en pratique des textes juridiques en la mati\u00e8re. Les ONG, comme Solidarit\u00e9 Technologique, ont quant \u00e0 elle pour r\u00f4le de contribuer \u00e0 la sensibilisation de chacun pour cr\u00e9er un ensemble homog\u00e8ne faisant office d\u2019\u00e9cosyst\u00e8me.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Valorisation_des_innovations_et_bonnes_pratiques\"><\/span><strong>Valorisation des innovations et bonnes pratiques\u00a0:<\/strong><span class=\"ez-toc-section-end\"><\/span><\/h5>\n<p>L\u2019innovation est au c\u0153ur de l\u2019\u00e9volution des bonnes pratiques. N\u00e9anmoins pour que leur impact soit r\u00e9el il est crucial de leur offrir de la visibilit\u00e9, ce qui n\u2019est pas toujours le cas. C\u2019est dans ces conditions que le CGET et la Fonda ont impuls\u00e9 le <strong>\u00ab\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.carrefourdesinnovationssociales.fr\/\">carrefour des innovations sociales\u00a0<\/a>\u00bb, un projet ayant pour ambition de recenser toutes les innovations sociales de France. Cet outil\u00a0 permettra de visualiser les bonnes pratiques dans leur ensemble, un enjeu majeur notamment dans le cadre de la transition des villes. En effet, se doter d\u2019une vision nationale et pr\u00e9cise des innovations territoriales permet de favoriser la mise en relation des porteurs de projets et des accompagnants et ainsi dynamiser le secteur.<\/p>\n<p>La revitalisation des territoires passe \u00e9galement dans bien des cas par la cr\u00e9ation de Monnaies locales compl\u00e9mentaires et citoyennes (MLCC). En effet, cette tendance fait \u00e9cho \u00e0 une volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale d\u2019encrage du citoyen dans son territoire et s\u2019av\u00e8re \u00eatre une alternative de consommation cr\u00e9dible. Une pratique qui n\u00e9cessite un changement globale dans les habitus de consommation mais qui permet la mise en valeur d\u2019innovations locales. Avec une volont\u00e9 de d\u00e9velopper les circuits courts et l\u2019\u00e9conomie circulaire par le biais de partenariat et de synergies, les MLCC r\u00e9pondent \u00e0 un enjeu d\u2019accessibilit\u00e9 et de visibilit\u00e9 aupr\u00e8s des initiateurs de bonnes pratiques. Ces outils de sensibilisation contre la surconsommation permettent d\u2019orienter le citoyen vers des services engag\u00e9s dans la transition durable de leur territoire. Aujourd\u2019hui se pose le probl\u00e8me du financement et du d\u00e9veloppement d\u2019un business model p\u00e9renne qui ferait entrer ces nouvelles monnaies dans une dimension plus large. Pour ce faire, plus d\u2019une trentaine de MLCC se sont regroup\u00e9es pour cr\u00e9er le <a href=\"http:\/\/www.sol-reseau.org\/\">Mouvement Sol<\/a> afin de porter leur voix aupr\u00e8s des pouvoirs publics. Parmi elles, le Forum Mondiale Convergences a eu la chance d\u2019accueillir <a href=\"http:\/\/www.lagonette.org\/\">La Gonette<\/a>\u00a0: monnaie locale de la r\u00e9gion Lyonnaise, <a href=\"https:\/\/unemonnaiepourparis.org\/\">Une monnaie pour Paris<\/a>\u00a0: La P\u00eache et <a href=\"https:\/\/mytroc.fr\/comment-ca-marche\">Mytroc<\/a> avec ses noisettes. Dans ce sens, ces structures multiplient les appels aux pouvoirs publics gr\u00e2ce \u00e0 des tribunes dans les m\u00e9dias comme par exemple celle sur le <a href=\"https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2018\/04\/30\/les-collectivites-locales-doivent-pouvoir-payer-en-monnaie-complementaire_5292457_3232.html?xtmc=monnaies_locales&amp;xtcr=4\">Monde parue en mars dernier<\/a>.<\/p>\n<p>Dans une optique de rendre ces initiatives plus accessibles pour le citoyen, l\u2019entreprise <a href=\"https:\/\/www.poi.app\/\">POI<\/a> a pour ambition de digitaliser une partie du processus en se basant sur le \u00ab\u00a0blockchain\u00a0\u00bb. Cette application permettra de r\u00e9compenser la consommation responsable en offrant de la monnaie locale. Cette initiative permettra de connecter les monnaies entres elles et de faciliter leur acquisition.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><strong>Pour en savoir plus\u00a0: <a href=\"https:\/\/usbeketrica.com\/article\/les-monnaies-alternatives-comme-poi-sont-la-pour-stimuler-l-economie-dans-les-territoires\">https:\/\/usbeketrica.com\/article\/les-monnaies-alternatives-comme-poi-sont-la-pour-stimuler-l-economie-dans-les-territoires<\/a><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbILS ETAIENT PRESENT \u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#fd9d24&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Juliette Decq, Carbone 4<\/li>\n<li>St\u00e9phanie Chr\u00e9tien, Demeter &#8211; Paris Fonds Vert<\/li>\n<li>Myriam Maestroni, \u00c9conomie d&rsquo;\u00c9nergie<\/li>\n<li>C\u00e9lia Blauel, Ville de Paris<\/li>\n<li>Felipe Gordillo, BNP Paribas<\/li>\n<li>Timoth\u00e9e Quellard, Ekodev<\/li>\n<li>Laura Brimont, Institut du d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (IDDRI)<\/li>\n<li>Meriem, Gazzar, Clem<\/li>\n<li>Nicolas Malpiece, EcoAct<\/li>\n<li>B\u00e9n\u00e9dicte Pachod, Commissariat g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des territoires (CGET)<\/li>\n<li>Emmanuel Dupont, Association de pr\u00e9figuation du Carrefour des Innovations Sociales<\/li>\n<li>Sylvain Maschino, F\u00e9d\u00e9ration nationale des Caisses d&rsquo;\u00c9pargne (FNCE)<\/li>\n<li>L\u00e9na Geitner, Ronalpia<\/li>\n<li>Do Huynh, Carton Plein<\/li>\n<li>Olivier Moles, CRA Terre<\/li>\n<li>Natalia Qui\u00f1onez, FUNDASAL<\/li>\n<li>Annabella Orange, Habitat-Cit\u00e9<\/li>\n<li>Lucile Schmid, La Fabrique \u00e9cologique<\/li>\n<li>St\u00e9phanie Bouziges-Eschmann, Secr\u00e9tariat du Fonds Fran\u00e7ais pour l\u2019environnement mondial<\/li>\n<li>Patrick\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 d&rsquo;Hugues, Bureau de recherches g\u00e9ologiques et mini\u00e8res (BRGM)<\/li>\n<li>Boris De Fautereau, La Guilde<\/li>\n<li>Armel Poughela, Solidarit\u00e9 Technologique<\/li>\n<li>Eva Ah-Kow, Syctom<\/li>\n<li>Carlos Moreno, Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne<\/li>\n<li>Vincent\u00a0\u00a0 Caillebaut, Architecte<\/li>\n<li>Mich\u00e8le Sabban, R20<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ul>\n<li>Luca Pupulin, IMPACT Initiative<\/li>\n<li>Mahmoud Mohieldin, Banque mondiale<\/li>\n<li>Sharyn Sassen, Future Cape Town<\/li>\n<li>Gerald Maradan, EcoAct<\/li>\n<li>Laurent \u00a0Auguste, Veolia<\/li>\n<li>Val\u00e9rie Fobe, BeeOdiversity<\/li>\n<li>Jean-Patrick Scheepers, PEAS&amp;LOVE<\/li>\n<li>Claire Duizabo, Entourage<\/li>\n<li>Marianne Guyon, Les Connexions<\/li>\n<li>Charlotte Jamet, La Koncepterie<\/li>\n<li>Bruno De Menna, Mouvement sol<\/li>\n<li>Sarah Tartarin, Une monnaie pour Paris<\/li>\n<li>Alexandre M\u00e9zard, POI<\/li>\n<li>Floriane Addad, My Troc<\/li>\n<li>Jean-Vincent J\u00e9hanno, La Gonette<\/li>\n<li>Amandine Albizzati, La Nef<\/li>\n<li>Cl\u00e9ment Fournier, e-RSE.net<\/li>\n<li>Catherine Gomy, F\u00e9d\u00e9ration Envie<\/li>\n<li>Olivia Conil Lacoste, Bouygues Immobilier<\/li>\n<li>St\u00e9phane Hallaire, Reforest\u2019Action<\/li>\n<li>Catherine Pouliquen, Cr\u00e9dit Agricole Immobilier<\/li>\n<li>R\u00e9gis Boigegrain, R\u00e9seau de transport d&rsquo;\u00e9lectricit\u00e9 (RTE)<\/li>\n<li>S\u00e9bastien Maire, Ville de Paris<\/li>\n<li>Giulietta Gamberini, La Tribune<\/li>\n<li>Laura Chatel, Zero Waste<\/li>\n<li>Sylviane Oberl\u00e9, Association des Maires de France<\/li>\n<li>Arnaud Rolland, Coca-Cola European Partners France<\/li>\n<li>Fran\u00e7ois Demeure dit Latte, Suez &amp; Reco France<\/li>\n<li>Jean Hornain, Citeo<\/li>\n<li>Arnaud Schwartz, France Nature Environnement et Comit\u00e9 \u00e9conomique et social europ\u00e9en<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019explosion d\u00e9mographique mondiale, qui a vu la population mondiale passer de 225 millions en 1820 \u00e0 7,5 milliards aujourd\u2019hui, a engendr\u00e9 une restructuration totale des espaces urbains. Il est pr\u00e9vu que d\u2019ici \u00e0 2050 il y ait 2,5 milliards de personnes en plus qui habiteront dans les villes. Concr\u00e8tement, si cette pr\u00e9vision de l\u2019ONU s\u2019av\u00e8re [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":115635,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115665"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=115665"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115665\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116892,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/115665\/revisions\/116892"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/115635"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=115665"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=115665"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=115665"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}