{"id":116376,"date":"2019-02-20T15:56:39","date_gmt":"2019-02-20T14:56:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116376\/"},"modified":"2019-02-25T17:25:10","modified_gmt":"2019-02-25T16:25:10","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-quelle-contribution-de-lunion-europeenne-pour-lentrepreneuriat-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-quelle-contribution-de-lunion-europeenne-pour-lentrepreneuriat-social\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Quelle contribution de l&rsquo;Union Europ\u00e9enne pour l&rsquo;entrepreneuriat social"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Quelle contribution de l&rsquo;Union europ\u00e9enne pour l&rsquo;entrepreneuriat social ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019entrepreneuriat social est tr\u00e8s fortement ancr\u00e9 au plan local, et c\u2019est une de ses grandes forces. Alors, quelle est la pertinence d\u2019actions au niveau europ\u00e9en dans ce secteur ? Malgr\u00e9 la diversit\u00e9 des traditions et des cadres juridiques nationaux, ce qui frappe lorsque l\u2019on tra\u00advaille dans ce domaine \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, c\u2019est \u00e0 quel point les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es sur le terrain sont similaires d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre du continent. Dans ce contexte, il faut cr\u00e9er des liens et des opportunit\u00e9s au niveau europ\u00e9en, et agir en compl\u00e9ment de ce qui est fait au niveau local, r\u00e9gional et national. C\u2019est le sens, notamment, de notre initiative \u00ab R\u00e9gions europ\u00e9ennes de l\u2019\u00e9conomie sociale \u00bb1, ainsi que d\u2019une s\u00e9rie d\u2019autres mesures europ\u00e9ennes visant \u00e0 apporter un soutien tangible aux entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Ulla Engelmann<br \/>\n<\/em><\/strong>Cheffe d\u2019unit\u00e9 \u00ab Technologies avanc\u00e9es, clusters et \u00e9conomie sociale \u00bb<br \/>\nCommission Europ\u00e9enne<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Diffuser les bonnes pratiques po\u00adlitiques et juridiques des \u00c9tats membres<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En collaboration avec l\u2019OCDE, la Commission eu\u00adrop\u00e9enne a lanc\u00e9 en novembre dernier un nou\u00advel outil en ligne, \u00ab Better entrepreneurship \u00bb2, bas\u00e9 sur un travail d\u2019analyse approfondi des dif\u00adf\u00e9rents \u00e9cosyst\u00e8mes de l\u2019entrepreneuriat social dans les pays membres de l\u2019Union europ\u00e9enne. Ce site, qui s\u2019adresse aux autorit\u00e9s publiques et aux acteurs de terrain \u00e0 tous les niveaux, offre des recommandations concr\u00e8tes et adapt\u00e9es, dans sept domaines (par exemple l\u2019acc\u00e8s aux financements, l\u2019acc\u00e8s aux march\u00e9s ou le cadre r\u00e8glementaire) pour am\u00e9liorer les politiques de soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2019, la Commission lancera \u00e9galement avec l\u2019OCDE un travail sur la forme juridique des en\u00adtreprises sociales, bas\u00e9 sur l\u2019exp\u00e9rience des \u00c9tats membres qui ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 un cadre juridique sp\u00e9cifique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Un soutien financier pour l\u2019entrepreneuriat social europ\u00e9en<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le programme europ\u00e9en EaSI3 permet aux micro-entrepreneurs et aux entreprises sociales d\u2019acc\u00e9der plus facilement \u00e0 des financements, en apportant, entre autres, une garantie aux interm\u00e9diaires financiers. Cela leur permet de prendre plus de risques et donc de financer davantage de projets. En pratique, des organisations publiques et priv\u00e9es qui financent les entreprises sociales peuvent solliciter une garantie EaSI aupr\u00e8s du Fonds europ\u00e9en d\u2019investissement. \u00c0 ce jour, 25 accords de garantie EaSI ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s dans 16 pays de l\u2019Union.<br \/>\nEn tout, ces accords pourront ouvrir jusqu\u2019\u00e0 un demi-milliard d\u2019euros de financements pour les entreprises. Trois accords ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s avec La Nef et France Active, et pourraient permettre de pr\u00eater jusqu\u2019\u00e0 100 millions d\u2019euros aux entreprises sociales en France. Le Fonds Social Europ\u00e9en4 et le Fonds Europ\u00e9en pour les Investissements Strat\u00e9giques contribuent \u00e9galement au financement des entreprises sociales europ\u00e9ennes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Am\u00e9liorer les perspectives de march\u00e9 des entreprises sociales<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Commission europ\u00e9enne ambitionne d\u2019am\u00e9liorer les perspectives de march\u00e9 des entreprises sociales et de favoriser leur croissance. Pour y parvenir, elle encourage les autorit\u00e9s publiques \u00e0 poursuivre des objectifs sociaux \u00e0 travers les march\u00e9s publics. Les possibilit\u00e9s pr\u00e9vues dans la loi sont encore trop peu connues et utilis\u00e9es, et cela repr\u00e9sente un manque \u00e0 gagner important pour les entreprises sociales. Pour y rem\u00e9dier, la Commission europ\u00e9enne pr\u00e9pare une s\u00e9rie de s\u00e9minaires de formation dans 15 \u00c9tats membres (dont la France), la mise \u00e0 jour d\u2019un guide sur le sujet, ainsi qu\u2019une cam\u00adpagne de communication pour sensibiliser les praticiens et les parties prenantes. Elle souhaite \u00e9galement encourager les entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale \u00e0 travailler davantage avec les entreprises traditionnelles. Dans une \u00e9tude \u00e0 para\u00eetre5, elle va mettre en \u00e9vidence un certain nombre de bonnes pratiques qui illustrent les diff\u00e9rentes formes que peut prendre cette coop\u00e9ration (par exemple fourniture de biens ou services, intrapreneuriat, participation \u00e0 un m\u00eame p\u00f4le \u00e9conomique territorial) et leur potentiel.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<ol>\n<li style=\"text-align: justify;\"><em>https:\/\/ec.europa.eu\/growth\/content\/european-social-economy-regions-2019_en<\/em><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><em>https:\/\/www.betterentrepreneurship.eu\/en\/node\/41<\/em><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><em>https:\/\/ec.europa.eu\/commission\/priorities\/jobs-growth-and-investment\/investment-plan-europe-juncker-plan\/european-fund-strategic-investments-efsi_fr<\/em><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><em>http:\/\/ec.europa.eu\/esf\/main.jsp?catId=531&amp;langId=fr<\/em><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><em>Etude intitul\u00e9e \u00ab Social Business Initiative (SBI) follow-up: Co-operation between social economy enterprises and traditional enterprises \u00bb. Publication pr\u00e9vue au cours du premier trimestre 2019, voir le site https:\/\/ec.europa.eu\/growth\/sectors\/social-economy_en.<\/em><\/li>\n<\/ol>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quelle contribution de l&rsquo;Union europ\u00e9enne pour l&rsquo;entrepreneuriat social ? Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 L\u2019entrepreneuriat social est tr\u00e8s fortement ancr\u00e9 au plan local, et c\u2019est une de ses grandes forces. Alors, quelle est la pertinence d\u2019actions au niveau europ\u00e9en dans ce secteur ? Malgr\u00e9 la diversit\u00e9 des traditions et des cadres juridiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116669,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116376"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116671,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116376\/revisions\/116671"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116669"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116376"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}