{"id":116390,"date":"2019-02-20T15:55:05","date_gmt":"2019-02-20T14:55:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116390\/"},"modified":"2019-02-25T17:35:37","modified_gmt":"2019-02-25T16:35:37","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-les-strategies-des-laureats-french-impact-pour-changer-dechelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-les-strategies-des-laureats-french-impact-pour-changer-dechelle\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Les strat\u00e9gies des laur\u00e9ats French Impact pour changer d&rsquo;\u00e9chelle"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Les strat\u00e9gies des laur\u00e9ats French Impact<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>pour changer d&rsquo;\u00e9chelle<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-article-p8.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">Trois questions \u00e0 Philippe Robin, directeur g\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;ENVIE Autonomie<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019ENVIE Autonomie et quel est son mod\u00e8le de d\u00e9veloppement ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e9e \u00e0 Angers en 2015, au sein du r\u00e9seau ENVIE, ENVIE Autonomie a pour mission la collecte de mat\u00e9riel m\u00e9dical (fauteuils roulants, lits m\u00e9dicalis\u00e9s, verticalisateurs, etc.) n\u00e9cessaire \u00e0 la compensation d\u2019une situation de handicap ou de perte d\u2019autonomie qui n\u2019est plus utilis\u00e9. Chaque fois que cela est possible, nous donnons \u00e0 ce mat\u00e9riel une seconde vie apr\u00e8s r\u00e9novation compl\u00e8te et aseptisation. L\u2019activit\u00e9 est d\u00e9ploy\u00e9e par le r\u00e9seau d\u2019Entreprises d\u2019Insertion ENVIE. L\u2019objectif : proposer des \u00e9quipements r\u00e9nov\u00e9s \u00e0 un prix accessible \u2013 avec toutes les conformit\u00e9s et garanties \u2013 \u00e0 ceux qui n\u2019arrivent pas \u00e0 s\u2019en \u00e9quiper pour des raisons \u00e9conomiques ou administratives.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Renforc\u00e9e en 2017 par les conclusions positives d\u2019une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 (port\u00e9e par la Caisse Nationale de Solidarit\u00e9 pour l\u2019Autonomie) et par l\u2019obtention en 2018 d\u2019un soutien financier du groupe de protection sociale KLESIA, ENVIE Autonomie s\u2019est r\u00e9solument engag\u00e9e dans un changement d\u2019\u00e9chelle. Ce mouvement s\u2019est d\u2019ailleurs acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 depuis que notre entreprise est devenue Pionnier du French Impact, en juin 2018.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Quels sont les enjeux d\u2019un changement d\u2019\u00e9chelle pour ENVIE Autonomie ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre ambition est que chaque citoyen puisse s\u2019\u00e9quiper en mat\u00e9riel m\u00e9dical quelle que soit sa situation administrative ou \u00e9conomique. Pour cela, nous devons faire deux choses. Premi\u00e8rement, d\u00e9ployer avec tous les acteurs l\u2019offre port\u00e9e par ENVIE Autonomie dans chaque d\u00e9partement : notre ambition est de couvrir 64 d\u00e9partements d\u2019ici 2021. Deuxi\u00e8mement, faire \u00e9voluer la r\u00e9glementation pour que le mat\u00e9riel m\u00e9dical issu de l\u2019\u00e9conomie circulaire puisse \u00eatre pris en charge par le syst\u00e8me de sant\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans ce cadre, nous avons trois principaux enjeux. Le premier est de cr\u00e9er un v\u00e9hicule juridique \u00e0 dimension nationale pour porter ce changement d\u2019\u00e9chelle. Pour cela, les efforts se concentrent sur la cr\u00e9ation, d\u2019ici le premier trimestre 2019, d\u2019une SCIC ENVIE Autonomie r\u00e9unissant toutes les parties prenantes de l\u2019activit\u00e9. Cette t\u00eate de r\u00e9seau qui prendra plus pr\u00e9cis\u00e9ment la forme d\u2019une SCIC \u00e0 Conseil de Surveillance aura pour principales missions de piloter l\u2019offre et le concept, d\u2019accompagner les entreprises du r\u00e9seau dans leur d\u00e9veloppement, et de mettre en \u0153uvre des moyens collectifs harmonis\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ensuite, nous souhaitons d\u00e9ployer sur tous les territoires une offre harmonis\u00e9e et de qualit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de franchise sociale1. L\u2019objectif est d\u2019utiliser les m\u00e9thodologies de la franchise \u00ab classique \u00bb dans le but de r\u00e9pliquer une strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement affirm\u00e9e, en contr\u00f4lant strictement la qualit\u00e9 des produits et services propos\u00e9s ; et de porter un projet social et environnemental permettant de rendre le mat\u00e9riel m\u00e9dical accessible \u00e0 tous, de cr\u00e9er des emplois solidaires et de lutter contre le gaspillage.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Dans le cadre du changement d\u2019\u00e9chelle, l\u2019objectif est d\u2019aller encore plus loin : des d\u00e9marches ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es avec l\u2019AFNOR afin de construire un label qualit\u00e9, qui permettra de d\u00e9ployer une offre s\u00e9curis\u00e9e sur tous les territoires.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le troisi\u00e8me enjeu consiste \u00e0 certifier les processus de fonctionnement et de r\u00e9novation des aides techniques aupr\u00e8s de l\u2019AFNOR (l\u2019Association Fran\u00e7aise de Normalisation). D\u00e9sireux de faire primer avant tout les enjeux sanitaires et de s\u00e9curit\u00e9 autour des biens et des personnes, les sept \u00e9tablissements ENVIE Autonomie op\u00e9rationnels \u00e0 ce jour ont d\u00e9j\u00e0 int\u00e9gr\u00e9 dans les ateliers des processus de fonctionnement et de r\u00e9novation rigoureux permettant \u00e0 la fois de proposer une garantie d\u2019un an, et d\u2019autre part, de respecter l\u2019ensemble de la r\u00e9glementation en vigueur. Dans le cadre du changement d\u2019\u00e9chelle, l\u2019objectif est d\u2019aller encore plus loin : des d\u00e9marches ont \u00e9t\u00e9 entam\u00e9es avec l\u2019AFNOR afin de construire un label qualit\u00e9 permettant de d\u00e9ployer une offre s\u00e9curis\u00e9e sur tous les territoires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Comment la collaboration avec l\u2019\u00c9tat au travers de French Impact permettra-t-elle de soutenir cette \u00e9volution ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces d\u00e9fis , ENVIE Autonomie attend du French Impact un appui sur mesure, notamment sur la lev\u00e9e des freins r\u00e9glementaires et le financement. Plus concr\u00e8tement, nous attendons beaucoup de la mise \u00e0 disposition d\u2019un \u00ab hacker public \u00bb en mesure d\u2019\u00e9voluer au sein des diff\u00e9rents minist\u00e8res et de co-porter le message d\u2019un syst\u00e8me de remboursement plus solidaire et plus \u00e9cologique, qui ne privil\u00e9gie plus le mat\u00e9riel m\u00e9dical neuf, mais rembourse \u00e9galement le mat\u00e9riel r\u00e9nov\u00e9. Sur le volet financier, les attentes sont \u00e9galement grandes. Un accompagnement est attendu afin de mobiliser un \u00ab pool \u00bb de partenaires en mesure de participer au premier tour de table financier n\u00e9cessaire pour un d\u00e9ploiement sur chaque territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. Inspir\u00e9e de la franchise commerciale \u00ab classique \u00bb, la franchise sociale est un contrat entre un franchiseur et un franchis\u00e9 qui a pour objectif, en d\u00e9ployant une offre harmonis\u00e9e, d\u2019avoir plus d\u2019impact et de toucher un nombre croissant de b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par<br \/>\n<strong>Carine Valette<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9e de communication et publications senior<br \/>\nConvergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les strat\u00e9gies des laur\u00e9ats French Impact pour changer d&rsquo;\u00e9chelle Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Trois questions \u00e0 Philippe Robin, directeur g\u00e9n\u00e9ral d&rsquo;ENVIE Autonomie Qu\u2019est-ce qu\u2019ENVIE Autonomie et quel est son mod\u00e8le de d\u00e9veloppement ? N\u00e9e \u00e0 Angers en 2015, au sein du r\u00e9seau ENVIE, ENVIE Autonomie a pour mission la collecte de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116391,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116390"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116390"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116390\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116648,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116390\/revisions\/116648"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116391"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116390"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116390"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116390"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}