{"id":116387,"date":"2019-02-20T15:55:51","date_gmt":"2019-02-20T14:55:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116387\/"},"modified":"2019-02-25T17:41:20","modified_gmt":"2019-02-25T16:41:20","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-french-impact-federer-pour-creer-leconomie-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-french-impact-federer-pour-creer-leconomie-de-demain\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; French Impact : Entretien avec St\u00e9phanie Goujon"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>French Impact : F\u00e9d\u00e9rer pour cr\u00e9er l&rsquo;\u00e9conomie de demain<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-article-p6-S-Goujon.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Initiative gouvernementale lanc\u00e9e en janvier 2018 et port\u00e9e par le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019Economie Sociale et Solidaire et \u00e0 l\u2019Innovation Sociale et le Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire, <a href=\"https:\/\/le-frenchimpact.fr\/\">French Impact<\/a> vise \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de l\u2019innovation sociale, acc\u00e9l\u00e9rer les projets d\u2019inno\u00advation sociale et inspirer les politiques publiques. French Impact s\u2019est organis\u00e9 en association loi de 1901. Grand entretien avec <strong>St\u00e9phanie Goujon <\/strong>(ancienne dirigeante de l\u2019Agence du Don en Nature, membre du CESE), directrice g\u00e9n\u00e9rale du French Impact.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Pourquoi avoir lanc\u00e9 le French Impact ? <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Inspir\u00e9 de la FrenchTech, le French Impact est une nouvelle banni\u00e8re nationale visant \u00e0 f\u00e9d\u00e9\u00adrer une communaut\u00e9 et \u00e0 valo\u00adriser la diversit\u00e9 des acteurs de l\u2019innovation sociale, notamment en trouvant et en identifiant des solutions locales pour en faire des solutions nationales. Et pour cela, nous avons trois grandes priorit\u00e9s : d\u00e9cloisonner, donner un r\u00e9el r\u00f4le aux territoires, et d\u00e9montrer l\u2019importance de l\u2019in\u00adnovation sociale par la mesure d\u2019impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Pourquoi d\u00e9cloisonner ? <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout d\u2019abord, d\u00e9cloisonner l\u2019inno\u00advation sociale est essentiel car c\u2019est bien la nouvelle intelligence collective qui r\u00e9sulte de ce d\u00e9\u00adcloisonnement qui va permettre de r\u00e9soudre des probl\u00e8mes, qui eux ne sont pas nouveaux, mais persistent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous l\u2019avons bien compris lorsque nous avons fait appel \u00e0 cette m\u00eame intelligence col\u00adlective pour concevoir les diff\u00e9\u00adrentes composantes du French Impact. Nous avons r\u00e9uni plus de 130 personnes expertes de l\u2019ESS et de l\u2019innovation sociale qui ont travaill\u00e9 ensemble pour d\u00e9finir, de mani\u00e8re d\u00e9cloisonn\u00e9e, ce que pourrait et devrait \u00eatre le French Impact. Ce capital formidable a permis d\u2019analyser les diff\u00e9rentes composantes de l\u2019initiative.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>En plus de cette m\u00e9thodologie bas\u00e9e sur la volont\u00e9 de cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me, vous parliez \u00e9gale\u00adment du r\u00f4le des territoires.<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, c\u2019est le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9\u00adment. Il y a des solutions qui existent au niveau des territoires et il y a une vraie volont\u00e9 de favoriser et\/ou d\u2019identifier des solutions locales \u00e0 fort impact social, pour en faire des solutions nationales et in fine inspirer les politiques publiques en mati\u00e8re sociale et environnementale.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5>Des solutions existent au niveau des territoires, et il y a une vraie volont\u00e9 de favoriser et ou d\u2019identifier des solutions locales \u00e0 fort impact social, pour en faire des solutions nationales.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trosi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9, la mesure d\u2019impact. Il faudra d\u00e9montrer \u00e0 quel point cette \u00e9conomie plus soucieuse de l\u2019humain et de l\u2019en\u00advironnement contribue \u00e0 la r\u00e9us\u00adsite de notre pays, comment elle peut \u00e0 la fois favoriser l\u2019emploi, r\u00e9pondre \u00e0 des enjeux de tran\u00adsition \u00e9cologique, \u00eatre plus juste au niveau social. Il y a un vrai d\u00e9fi sur la mesure d\u2019impact, qui \u00e0 ce jour est encore trop co\u00fbteuse pour beaucoup d\u2019entreprises.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Concr\u00e8tement, quelles seront les diff\u00e9rentes composantes de cette initiative ? <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette initiative se d\u00e9cline en trois grands programmes. Il y a tout d\u2019abord le programme pionnier, lanc\u00e9 en juin 2018 qui a permis d\u2019identifier 22 initiatives dans des secteurs tr\u00e8s divers. Ces initiatives sont ensuite accompagn\u00e9es selon trois volets. Tout d\u2019abord, par une dotation financi\u00e8re pour les aider \u00e0 changer d\u2019\u00e9chelle et les aider dans leur d\u00e9ploiement. Le deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment repose sur la simplifica\u00adtion administrative. Les contraintes r\u00e9glementaires deviennent parfois une jungle administrative qui freine l\u2019innovateur qui va soit se retrouver avec des tonnes de paperasse, soit p\u00e9cher par son manque de connaissance du droit. Enfin, le troisi\u00e8me volet concerne l\u2019acc\u00e8s aux ressources externes, notam\u00adment en ce qui concerne l\u2019\u00e9valua\u00adtion de l\u2019impact. \u00c0 cet \u00e9gard, nous allons financer pour ces pionniers une mesure d\u2019impact, mais \u00e9gale\u00adment proposer des mesures d\u2019ac\u00adcompagnement, dans la transfor\u00admation digitale par exemple.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, il y a une volont\u00e9 de donner un coup de projecteur aux projets, qui sont pour cela parrain\u00e9s par des ministres, en fonction de leur domaine d\u2019activit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Vous lanciez en juillet 2018 un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9\u00adr\u00eat pour les territoires. En quoi consiste ce programme ? <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est effectivement le deuxi\u00e8me grand programme, qui permettra de s\u00e9lectionner des territoires volontaires. L\u2019innovation sociale est tr\u00e8s souvent une \u00e9conomie de proximit\u00e9, et les territoires sont donc primordiaux. L\u2019enjeu est double. D\u2019une part, insister sur la cr\u00e9ation de collectif et le d\u00e9cloi\u00adsonnement des acteurs dans un territoire pour faire en sorte qu\u2019ils travaillent ensemble. D\u2019autre part, identifier ce qui est pertinent pour ces acteurs sur leurs territoires et les probl\u00e8mes qu\u2019ils souhaiteraient prioriser.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ces territoires, le French Impact apportera une m\u00e9thodolo\u00adgie, de l\u2019ing\u00e9nierie, facilitera \u00e9ga\u00adlement l\u2019acc\u00e8s aux financements, et contribuera \u00e0 une simplification administrative.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, le troisi\u00e8me programme, qui lui est plus descendant, \u00e0 l\u2019inverse du pr\u00e9c\u00e9dent, est de voir comment des d\u00e9fis nationaux pourraient \u00eatre impuls\u00e9s, en fonction des priorit\u00e9s des gouvernements et minist\u00e8res, toujours en travaillant de fa\u00e7on collective.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>En plus de ces trois programmes, le French Impact souhaite propo\u00adser un certain nombre d\u2019outils pour d\u00e9velopper l\u2019innovation sociale. <\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Oui effectivement, nous allons proposer diff\u00e9rents outils et le\u00adviers. Il y a un premier levier, le programme \u00ab hackers publics \u00bb, qui vise \u00e0 structurer et identifier un r\u00e9seau d\u2019innovateurs publics qui aidera \u00e0 lever des freins r\u00e9\u00adglementaires que rencontrent les innovateurs sociaux. Beaucoup de choses ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faites en mati\u00e8re de transformation de l\u2019\u00c9tat et de la culture de la fonction publique, et nous nous inscrivons donc dans cette dynamique de simplification administrative.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5>Dans une grande majorit\u00e9 des cas, quand la personne r\u00e9f\u00e9rente de l\u2019administration rencontre l\u2019entrepreneur, les choses se d\u00e9bloquent.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Quel est l\u2019objectif de ce dispositif et comment ce programme fonctionnera-t-il concr\u00e8tement ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il s\u2019agit en fait de permettre aux fonctionnaires volontaires qui ont envie de faire bouger les lignes de travailler de concert avec les innovateurs sociaux. Nous souhaitons permettre \u00e0 ces derniers d\u2019expliquer leurs besoins d\u2019adaptation des normes et des proc\u00e9dures administratives aupr\u00e8s d\u2019un interlocuteur unique et dans le cadre d\u2019un dispositif clair et transparent. Dans une grande majorit\u00e9 des cas, quand la personne r\u00e9f\u00e9rente de l\u2019administration rencontre l\u2019entrepreneur, les choses se d\u00e9bloquent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Au-del\u00e0 des hackers publics, quels sont les autres outils ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a ensuite les fonds d\u2019amor\u00e7ages. Nous avons r\u00e9alis\u00e9 qu\u2019il manquait des investissements \u00e0 impact social et environnemental et souhaitons donc favoriser la cr\u00e9ation de fonds d\u2019amor\u00e7age, en proposant de prendre en charge une partie de l\u2019accompagnement. C\u2019est d\u2019autant plus important que les structures en phase d\u2019amor\u00e7age ont un r\u00e9el besoin d\u2019accompagnement pour la r\u00e9ussite de leur projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous souhaitons \u00e9galement r\u00e9unir de grandes entreprises classiques, pour structurer des proprogrammes \u00ab parties prenantes \u00bb de l\u2019entrepreneuriat social. Si on veut changer de paradigme, il faudra rassembler toutes les bonnes volont\u00e9s, vers une action concr\u00e8te \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Dans ce Barom\u00e8tre, nous d\u00e9dions justement un dossier \u00e0 cette question essentielle de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019entrepreneuriat social. Quel est le r\u00f4le de l\u2019\u00c9tat au sein de celui-ci ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le French Impact se place dans l\u2019action, dans le soutien \u00e0 l\u2019innovation sociale et en cela, l\u2019\u00c9tat se positionne comme un accompagnateur et un facilitateur de cette innovation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans le French Impact, il y a cette volont\u00e9 d\u2019inspirer les politiques publiques, pas seulement d\u2019influencer le priv\u00e9. L\u2019\u00c9tat se place donc \u00e0 la jonction des deux sph\u00e8res, publiques et priv\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je dirais donc que l\u2019\u00c9tat est \u00e0 l\u2019\u00e9coute des territoires et de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour promouvoir l\u2019innovation sociale, plut\u00f4t que de cr\u00e9er des politiques publiques cloisonn\u00e9es. C\u2019est d\u2019ailleurs pour cela que le programme \u00ab hackers publics \u00bb vise \u00e0 faire remonter les besoins du terrain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Un des objectifs du French Impact est de faire changer d\u2019\u00e9chelle l\u2019innovation sociale. Quels sont selon vous les grands enjeux du changement d\u2019\u00e9chelle ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au sujet du changement d\u2019\u00e9chelle, il y a plusieurs niveaux. Certaines organisations vont \u00eatre \u00e0 m\u00eame, par leur structure, de par leur m\u00e9tier, ou leur gouvernance, de grossir. D\u2019autres structures ayant un ancrage territorial fort, se placent plut\u00f4t dans une logique d\u2019essaimage et de duplication, que ce soit en France ou en Europe. Il y a donc deux types de changement d\u2019\u00e9chelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut par cons\u00e9quent faire de l\u2019accompagnement sur mesure en fonction des secteurs, des probl\u00e9matiques et des contextes sp\u00e9cifiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le combat est \u00e9galement \u00e0 mener sur le terrain des indicateurs et de la mesure de la performance soci\u00e9tale, pour t\u00e9moigner de la r\u00e9ussite de l\u2019entreprise et justifier un changement d\u2019\u00e9chelle. Il ne faut pas rester dans le monde des bisounours voulant sauver la plan\u00e8te, il faut donc d\u00e9montrer l\u2019impact et la r\u00e9ussite de ces entreprises. Pour cela, il faut pouvoir s\u2019appuyer sur des indicateurs de performance soci\u00e9tale qui parlent au plus grand nombre. Le Pacte de croissance pour l\u2019ESS pr\u00e9sent\u00e9 le 29 novembre dernier a d\u2019ailleurs affich\u00e9 sa volont\u00e9 de promouvoir l\u2019\u00e9valuation de l\u2019impact social et environnemental, avec le lancement d\u2019un fonds d\u00e9di\u00e9 en 2019.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Justement, \u00e0 propos des indicateurs. Comment savoir lesquels choisir ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout d\u2019abord, je pr\u00e9cise que le but n\u2019est pas de quantifier de mani\u00e8re excessive la cr\u00e9ation de lien social. L\u2019aspect qualitatif de cette \u00e9conomie humaine que nous d\u00e9fendons est \u00e9galement essentiel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cela dit, et le nom m\u00eame du French Impact nous y oblige, il faut promouvoir une culture de l\u2019\u00e9valuation qui n\u2019est pour le moment pas g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, afin de montrer des r\u00e9sultats quantifiables et durables. Heureusement il y a d\u00e9j\u00e0 un certain nombre d\u2019outils et d\u2019indicateurs et nous allons, par exemple, lancer une exp\u00e9rimentation avec l\u2019outil Mesure et suivi de l\u2019impact social (MESIS) cr\u00e9\u00e9 par un consortium compos\u00e9 de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts, du groupe BNP Paribas et d\u2019INCO. Mais il ne s\u2019agit pas d\u2019\u00eatre exclusif dans notre choix d\u2019indicateurs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5>Si l\u2019on veut changer de paradigme, ce que nous souhaitons, il faudra forc\u00e9ment d\u00e9montrer la capacit\u00e9 transformatrice de l\u2019innovation sociale par de nouveaux indicateurs.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce qu\u2019il faut bien comprendre, c\u2019est que dans la culture de l\u2019\u00e9valuation, il est n\u00e9cessaire d\u2019adopter une approche contextuelle : chaque secteur ou structure offre ses sp\u00e9cificit\u00e9s, et il faut que les indicateurs puissent rendre compte de cette richesse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>A terme, souhaitez-vous voir la fin de la domination du PIB en tant qu\u2019indicateur de richesse dominant ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si l\u2019on veut changer de paradigme, ce que nous souhaitons, il faudra forc\u00e9ment d\u00e9montrer la capacit\u00e9 transformatrice de l\u2019innovation sociale par de nouveaux indicateurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a aussi l\u2019enjeu de montrer la puissance et le potentiel des entreprises sociales. Si l\u2019on veut changer de norme, il faudra utiliser ces nouveaux indicateurs \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du sacro-saint PIB. Ceux-ci ne doivent pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des utopies, mais bien comme les indicateurs essentiels. Toute la r\u00e9flexion consiste \u00e0 savoir comment placer ces indicateurs de la r\u00e9ussite de demain au coeur du syst\u00e8me \u00e9conomique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Avez-vous l\u2019oreille attentive du gouvernement \u00e0 ce sujet ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er un acc\u00e9l\u00e9rateur de l\u2019innovation sociale est une promesse pr\u00e9sidentielle, cela am\u00e8ne donc une \u00e9coute bienveillante. C\u2019est ce qui est d\u2019ailleurs int\u00e9ressant dans la d\u00e9marche, elle ne vient pas uniquement du secteur de l\u2019innovation sociale, mais \u00e9galement du politique. Et j\u2019ai le sentiment qu\u2019il y a un r\u00e9el momentum : si l\u2019on regarde ce qu\u2019il se passe dans l\u2019ESS, dans l\u2019entrepreneuriat social, dans certaines entreprises classiques (entreprises \u00e0 mission), au niveau politique et de plus en plus au niveau m\u00e9diatique, les lignes bougent. J\u2019esp\u00e8re sinc\u00e8rement que cet alignement des plan\u00e8tes conduira \u00e0 un changement de paradigme.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par<br \/>\n<strong>Baptiste Fassin<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9 de publications et<br \/>\ncommunication<br \/>\nConvergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>French Impact : F\u00e9d\u00e9rer pour cr\u00e9er l&rsquo;\u00e9conomie de demain Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Initiative gouvernementale lanc\u00e9e en janvier 2018 et port\u00e9e par le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019Economie Sociale et Solidaire et \u00e0 l\u2019Innovation Sociale et le Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire, French Impact vise \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs de l\u2019innovation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116681,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116387"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116387"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116387\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116684,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116387\/revisions\/116684"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116681"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116387"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116387"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116387"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}