{"id":116365,"date":"2019-02-20T15:57:32","date_gmt":"2019-02-20T14:57:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116365\/"},"modified":"2019-02-25T16:46:31","modified_gmt":"2019-02-25T15:46:31","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-statuts-juridiques-quelles-tendances-pour-lentrepreneuriat-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-statuts-juridiques-quelles-tendances-pour-lentrepreneuriat-social\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Statuts juridiques : quelles tendances pour l&rsquo;entrepreneuriat social ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Statuts juridiques : quelles tendances pour<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>l&rsquo;entrepreneuriat social ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.4-Illustration.jpeg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De par son objectif ambitieux de r\u00e9concilier p\u00e9rennit\u00e9 \u00e9conomique et impact social, l\u2019entrepreneuriat social accorde une place importante aux statuts des entreprises du secteur. Plus ou moins contraignants, ces derniers en\u00adcadrent des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l\u2019entreprise, comme la lucrativit\u00e9 autoris\u00e9e, les principes de gouver\u00adnance et l\u2019importance donn\u00e9e \u00e0 la mission sociale. Avec une telle diversit\u00e9 de domaines encadr\u00e9s, comment se structure concr\u00e8tement le secteur de l\u2019entrepreneuriat social ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">La lucrativit\u00e9, \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 du choix d\u2019un statut juridique<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans la cat\u00e9gorie des organismes sans but lucratif (OSBL), les statuts juridiques les plus utilis\u00e9s par les entrepreneurs sociaux sont ceux qui sont propres \u00e0 la forme associative. Parmi les organismes \u00e0 but lucratif, ce sont des formes juridiques \u00e0 lucrativit\u00e9 limit\u00e9e comme les coop\u00e9ratives (SCIC, SCOP), ou des soci\u00e9t\u00e9s commerciales (SAS, SARL), labelli\u00ads\u00e9es et\/ou agr\u00e9ment\u00e9es (Entreprise de l\u2019ESS, ESUS, Entreprise d\u2019insertion, French Impact, B-corp, etc.), qui sont les plus utilis\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La pluralit\u00e9 des statuts juridiques pr\u00e9sente un avan\u00adtage ind\u00e9niable en termes de visibilit\u00e9 et d\u00e9montre l\u2019engouement du l\u00e9gislateur \u00e0 offrir aux entrepre\u00adneurs sociaux un cadre juridique conforme \u00e0 leurs besoins. Cependant, les formes juridiques exis\u00adtantes aujourd\u2019hui en France ne s\u2019adaptent pas tou\u00adjours parfaitement aux projets des entrepreneurs sociaux, qui incluent souvent \u00e0 la fois des activit\u00e9s lucratives et non lucratives.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En optant pour une des formes appartenant aux OSBL d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, les entrepreneurs sociaux se ferment la porte \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019activit\u00e9s lucra\u00adtives \u00e0 titre principal et \u00e0 la possibilit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9rer leurs dirigeants (sauf cas exceptionnel). \u00c0 l\u2019inverse, s\u2019ils optent pour la forme commerciale, l\u2019acc\u00e8s aux aides publiques (subventions, etc.) comme priv\u00e9es (dons, m\u00e9c\u00e9nat, etc.) sera alors tr\u00e8s limit\u00e9, voire inexistant. Afin de contourner ces obstacles juri\u00addiques, v\u00e9ritables freins au d\u00e9veloppement de leur structure, de plus en plus d\u2019entrepreneurs sociaux pr\u00e9f\u00e8rent recourir \u00e0 un montage juridique hybride. En l\u2019\u00e9tat actuel du droit, ce type de montage reste la meilleure alternative pour r\u00e9aliser des activit\u00e9s lucratives fondamentales \u00e0 la viabilit\u00e9 du projet, tout en pr\u00e9servant la mission d\u2019utilit\u00e9 sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour pallier les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les entre\u00adpreneurs sociaux, le l\u00e9gislateur s\u2019est attel\u00e9 \u00e0 fixer le cadre juridique de l\u2019entrepreneuriat social \u00e0 deux reprises : la premi\u00e8re en 2014 via la cr\u00e9ation du sta\u00adtut juridique \u00ab Entreprise Solidaire d\u2019Utilit\u00e9 Sociale \u00bb et, plus r\u00e9cemment, \u00e0 travers le projet de loi PACTE et l\u2019\u00e9mergence de la \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>La Loi ESS de 2014, un temps fort pour la re\u00adconnaissance de l\u2019entrepreneuriat social<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vot\u00e9e le 31 juillet 2014, la loi n. 2014-856 (\u00ab Loi ESS \u00bb) offre la premi\u00e8re d\u00e9finition fran\u00e7aise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Il s\u2019agit de la loi cadre de l\u2019entre\u00adpreneuriat social, pilier notamment de l\u2019existence et de la reconnaissance des soci\u00e9t\u00e9s commerciales \u00e0 utilit\u00e9 sociale. La loi cr\u00e9e en effet un nouveau statut juridique, celui d\u2019 \u00ab entreprise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u00bb &#8211; un statut qui rassemble toutes les entreprises sociales historiques (associations, fon\u00addations, mutuelles, coop\u00e9ratives), mais aussi les soci\u00e9t\u00e9s commerciales sous condition du respect de plusieurs exigences (recherche \u00e0 titre principal d\u2019une utilit\u00e9 sociale, mise en place d\u2019une gouvernance d\u00e9\u00admocratique, ou encore la poursuite d\u2019une lucrativit\u00e9 limit\u00e9e).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Loi ESS revisite enfin l\u2019ancien agr\u00e9ment \u00ab Entre\u00adprise solidaire \u00bb devenu aujourd\u2019hui l\u2019agr\u00e9ment \u00ab En\u00adtreprise Solidaire d\u2019Utilit\u00e9 Sociale \u00bb (ESUS). Pour obte\u00adnir cet agr\u00e9ment, l\u2019entreprise de l\u2019ESS doit avoir pour objectif principal la recherche d\u2019une utilit\u00e9 sociale de ses activit\u00e9s, avoir une politique salariale \u00e9quitable et d\u00e9dier au moins 66% de ses charges d\u2019exploitation aux activit\u00e9s d\u2019utilit\u00e9 sociale. \u00c0 noter, cependant, qu\u2019aucune condition d\u2019obtention de l\u2019agr\u00e9ment ne concerne encore l\u2019obligation d\u2019\u00e9valuer ou de mesu\u00adrer l\u2019impact social et environnemental des activit\u00e9s de l\u2019entreprise, contrairement \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">La pluralit\u00e9 des statuts juridiques pr\u00e9sente un avan\u00adtage ind\u00e9niable en termes de visibilit\u00e9 et d\u00e9montre l\u2019engouement du l\u00e9gislateur \u00e0 offrir aux entrepre\u00adneurs sociaux un cadre juridique conforme \u00e0 leurs besoins. Cependant, les formes juridiques exis\u00adtantes aujourd\u2019hui en France ne s\u2019adaptent pas tou\u00adjours parfaitement aux projets des entrepreneurs sociaux, qui incluent souvent \u00e0 la fois des activit\u00e9s lucratives et non lucratives.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Le projet de loi PACTE : l\u2019\u00e9mergence des Soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 Mission<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019article 61 du projet de loi PACTE1 pr\u00e9voit la cr\u00e9a\u00adtion d\u2019un nouveau statut juridique pour les soci\u00e9t\u00e9s commerciales qui poursuivent des objectifs sociaux et environnementaux conformes \u00e0 leur raison d\u2019\u00eatre. Ce statut intitul\u00e9 \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission \u00bb se trouve \u00e0 mi-chemin entre les ESUS et les soci\u00e9t\u00e9s commerciales classiques. Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, pour devenir une \u00ab Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission \u00bb, l\u2019entreprise de\u00advra respecter quatre crit\u00e8res : 1) la d\u00e9finition dans ses statuts d\u2019une \u00ab raison d\u2019\u00eatre \u00bb et des objectifs sociaux et environnementaux que la soci\u00e9t\u00e9 se donne pour mission de poursuivre, 2) l\u2019int\u00e9gration dans ses statuts des modalit\u00e9s du suivi de l\u2019ex\u00e9\u00adcution des objectifs sociaux et environnementaux, la cr\u00e9ation d\u2019un organe social interne ou r\u00e9f\u00e9rent \u00e9tant facultatif, 3) la publication d\u2019un rapport annuel, et 4) la v\u00e9rification de la mise en oeuvre des objec\u00adtifs sociaux et environnementaux par un organisme tiers ind\u00e9pendant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>La pluralit\u00e9 de statuts contribue-t-elle vraiment au d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une prolif\u00e9ration de statuts qui se ressemblent (Entreprise de l\u2019ESS, Agr\u00e9ment ESUS, Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mission, etc.) peut \u00eatre contre-productive dans la mesure o\u00f9 elle participe \u00e0 alimenter la confusion tant dans l\u2019esprit des entrepreneurs sociaux, que des clients et des consommateurs (voir sch\u00e9ma).<\/p>\n<p>Pour autant, malgr\u00e9 les nombreux obstacles juri\u00addiques auxquels les entrepreneurs sociaux sont confront\u00e9s, le d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social en France connait une v\u00e9ritable acc\u00e9l\u00e9ration. Ce dynamisme s\u2019explique en partie par le potentiel prometteur des projets innovants port\u00e9s par les en\u00adtrepreneurs sociaux, qui, sans nul doute, participe\u00adront \u00e0 faire de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise de demain une \u00e9conomie plus r\u00e9siliente, responsable et inclusive.<\/p>\n<p><em>1. D\u2019apr\u00e8s la derni\u00e8re version du projet de loi PACTE adopt\u00e9e par le S\u00e9nat le 12 f\u00e9vrier 2019.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.4-graph-1.jpg\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb900px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Alissa Pelatan<br \/>\n<\/em><\/strong>Fondatrice &amp; Pr\u00e9sidente<br \/>\nCabinet AMP AVOCAT &amp; Collectif Impact Lawyers<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Statuts juridiques : quelles tendances pour l&rsquo;entrepreneuriat social ? Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 De par son objectif ambitieux de r\u00e9concilier p\u00e9rennit\u00e9 \u00e9conomique et impact social, l\u2019entrepreneuriat social accorde une place importante aux statuts des entreprises du secteur. Plus ou moins contraignants, ces derniers en\u00adcadrent des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l\u2019entreprise, comme la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116618,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116365"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116365"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116365\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116653,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116365\/revisions\/116653"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116618"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116365"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116365"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116365"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}