{"id":116333,"date":"2019-02-20T16:00:07","date_gmt":"2019-02-20T15:00:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116333\/"},"modified":"2019-04-09T17:22:01","modified_gmt":"2019-04-09T15:22:01","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-lentrepreneuriat-social-vu-par-les-entrepreneurs-sociaux-et-le-grand-public","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-lentrepreneuriat-social-vu-par-les-entrepreneurs-sociaux-et-le-grand-public\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; L&rsquo;entrepreneuriat social vu par les entrepreneurs sociaux et le grand public"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_header admin_label=\u00a0\u00bbEn-t\u00eate plein \u00e9cran\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb header_fullscreen=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_scroll_down=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb content_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb image_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button_one=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_one_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_one_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button_two=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_two_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_two_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_two_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;ENQU\u00caTE D&rsquo;OPINIONWAY<br \/>\n<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;ENTREPRENEURIAT SOCIAL VU PAR LES ENTREPRENEURS SOCIAUX<br \/>\nET LE GRAND PUBLIC<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_fullwidth_header][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour la 7e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, <a href=\"https:\/\/www.opinion-way.com\/fr\/\">OpinionWay<\/a> a men\u00e9 pour Ashoka une enqu\u00eate in\u00e9dite sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France. Cette enqu\u00eate d\u00e9voile la perception des entrepreneures (48%) et entrepreneurs sociaux (52%) et du grand public quant \u00e0 la capacit\u00e9 des entreprises sociales \u00e0 r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes soci\u00e9taux. Elle pr\u00e9sente aussi les tendances et perspectives d\u2019\u00e9volution du secteur \u00e0 long terme.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#fcbd29 \u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb2&Prime;] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">LA PRIORIT\u00c9 POUR LES FRAN\u00c7AIS : LA LUTTE CONTRE LE CHANGE\u00adMENT CLIMATIQUE, DEVANT LE CH\u00d4MAGE ET LA COH\u00c9SION SOCIALE<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour la premi\u00e8re fois depuis 2010, le changement climatique arrive en t\u00eate des pr\u00e9occupations. En effet, 70% des entrepreneurs sociaux et 38% du grand public identifient le climat comme \u00e9tant un d\u00e9fi majeur duquel s\u2019occuper en priorit\u00e9. Fait marquant, la tr\u00e8s forte \u00e9volution de ces chiffres : +21 points chez les entrepreneurs sociaux et +15 points pour le grand public en seulement un an. Trois ans apr\u00e8s la COP 21, ces chiffres t\u00e9moignent d\u2019une prise de conscience de plus en plus importante de l\u2019urgence des enjeux climatiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En revanche, apr\u00e8s avoir longtemps tr\u00f4n\u00e9 en t\u00eate du classement, la priorit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 la lutte contre le ch\u00f4mage poursuit une baisse engag\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es. Alors qu\u2019en 2012, 66% des entrepreneurs sociaux s\u2019ac\u00adcordaient sur le caract\u00e8re prioritaire de ce probl\u00e8me soci\u00e9tal, ils ne sont plus que 19% \u00e0 le classer en t\u00eate aujourd\u2019hui. M\u00eame constat pour le grand public : consid\u00e9r\u00e9e comme la priorit\u00e9 pour seulement 34% des sond\u00e9s, la lutte contre le ch\u00f4mage tombe cette ann\u00e9e \u00e0 la 4e place. La question de la pauvret\u00e9 occupe cependant la 2e place pour 36% des sond\u00e9s. Enfin, du c\u00f4t\u00e9 des entrepreneurs sociaux, c\u2019est le manque de coh\u00e9sion sociale qui, pour 30% des r\u00e9pondants, se hisse au second rang des pr\u00e9occupations.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces enjeux, les entrepreneurs sociaux restent optimistes (87%) quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes soci\u00e9taux. Ce chiffre connait ce\u00adpendant une baisse de 9 points, pour atteindre le niveau le plus bas de cet indicateur depuis 2012. Plus nuanc\u00e9, le grand public estime quant \u00e0 lui \u00e0 68% (- 5 points par rapport \u00e0 2017) que les entrepreneurs sociaux sont utiles pour r\u00e9pondre aux enjeux de soci\u00e9t\u00e9 et les consid\u00e8re pour la premi\u00e8re fois comme les acteurs les plus innovants dans l\u2019apport de solutions, ex-\u00e6quo avec la soci\u00e9t\u00e9 civile, et devant les institutions publiques et les entreprises traditionnelles.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Graphique 1 &#8211; Types d&rsquo;acteurs les plus innovants dans la r\u00e9solution<br \/>\ndes probl\u00e8mes soci\u00e9taux selon le grand public<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.1-Graph-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb450px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">UN SECTEUR EN QU\u00caTE DE NOTORI\u00c9T\u00c9<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si 68% du grand public a d\u00e9j\u00e0 entendu parler de l\u2019\u00e9conomie sociale et soli\u00addaire (ESS), seulement 38% connait le terme \u00ab entrepreneuriat social \u00bb. Un chiffre en tr\u00e8s faible hausse (+1 point en 2018), mais qui connait une pro\u00adgression significative (+20 points) si l\u2019on consid\u00e8re les 6 derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Graphique 2 &#8211; \u00c9volution de la notori\u00e9t\u00e9 des termes \u00ab \u00e9conomie sociale et solidaire \u00bb<br \/>\net \u00ab entrepreneuriat social \u00bb au sein du grand public<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.1-Graph-2.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb450px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La notori\u00e9t\u00e9 du secteur passera en partie par une meilleure communication sur son impact. En d\u00e9montrant qu\u2019ils sont sources de cr\u00e9ation d\u2019emplois et qu\u2019ils g\u00e9n\u00e8rent des externalit\u00e9s sociales et \u00e9cologiques positives, les entrepreneurs sociaux peuvent accro\u00eetre la reconnaissance du secteur aupr\u00e8s du grand public. Une telle communication n\u00e9cessite n\u00e9anmoins que l\u2019impact des entreprises sociales soit mesur\u00e9. Or, on constate cette ann\u00e9e que les entrepreneurs sociaux sont moins nombreux \u00e0 d\u00e9clarer mesurer leur impact social : ils \u00e9taient 56% en 2018 contre 63% en 2017. Co\u00fbteuse et complexe, l\u2019\u00e9valuation de l\u2019impact social est parfois per\u00e7ue comme inac\u00adcessible, malgr\u00e9 l\u2019essor d\u2019entreprises sp\u00e9cialis\u00e9es dans ce domaine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">ECOSYST\u00c8ME ET PARTENARIATS<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face aux d\u00e9fis nombreux et complexes auxquels ils s\u2019attellent, les entre\u00adpreneurs sociaux d\u00e9veloppent de plus en plus de mod\u00e8les \u00e9conomiques hybrides et bas\u00e9s sur les partenariats. Ceux-ci constituent un des leviers du d\u00e9veloppement du secteur : 85 % des entrepreneurs sociaux collaborent avec des entreprises classiques et 91% consid\u00e8rent cette collaboration comme \u00e9tant positive. Toutefois, les relations avec les institutions publiques enregistrent une r\u00e9elle baisse en 2018 (-15 points) passant de 81% \u00e0 66%.<\/p>\n<p>Concernant les attentes partenariales des entrepreneurs sociaux, les ten\u00addances de ces derni\u00e8res ann\u00e9es issues du sondage r\u00e9v\u00e8lent une transition d\u2019une logique bas\u00e9e sur le m\u00e9c\u00e9nat, vers une logique bas\u00e9e sur la collabo\u00adration. Les entrepreneurs sociaux attendent d\u00e9sormais moins de la part de leurs partenaires qu\u2019ils les subventionnent (-13 points) ou leur offrent des d\u00e9bouch\u00e9s pour leurs produits (-15 points), mais au contraire qu\u2019ils cr\u00e9ent avec eux des synergies durables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les entrepreneurs sociaux souhaitent d\u00e9sormais trouver des partenaires strat\u00e9giques avec qui concevoir de nouveaux produits et services (61%) et \u00e9changer des comp\u00e9tences (+15 points en 2 ans). Ce changement de logique se manifeste \u00e9galement dans les budgets des entreprises sociales, moins d\u00e9pendantes des subventions publiques et des dons. Pour 73% d\u2019entre elles, les subventions publiques constituent moins de 50% du budget, et il en est de m\u00eame pour 63% d\u2019entre elles concernant les dons.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Graphique 3 &#8211; Attentes partenariales des entrepreneurs sociaux<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.1-Graph-3FINAL.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">D\u00c9VELOPPEMENT DU SECTEUR ET TECH FOR GOOD<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour autant, ces r\u00e9sultats ne doivent pas masquer une r\u00e9alit\u00e9 plus nuan\u00adc\u00e9e. En 2018, seuls 22% des entrepreneurs sociaux d\u00e9clarent tirer plus de 50% de leurs revenus des recettes de leur activit\u00e9, signe que le mo\u00add\u00e8le \u00e9conomique de nombreuses structures reste encore \u00e0 consolider. Les entrepreneurs sociaux identifient toujours le manque de moyens financiers comme le principal frein \u00e0 leur d\u00e9veloppement (43%), suivi du manque de partenariats avec les entreprises (29%).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Graphique 4 &#8211; Les freins au d\u00e9veloppement de l&rsquo;entreprise<br \/>\nselon les entrepreneurs sociaux<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.1-Graph-4-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le manque de reconnaissance (19%), qui fait \u00e9cho au manque de noto\u00adri\u00e9t\u00e9 du secteur, et une difficult\u00e9 \u00e0 recruter des personnes qualifi\u00e9es (16%) sont aussi d\u00e9plor\u00e9s par les entrepreneurs sociaux. Ces chiffres expliquent en partie pourquoi seuls 69% d\u2019entre eux (-12 points) pensent recruter dans l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir. Le grand public, et notamment les jeunes sont pourtant de plus en plus attir\u00e9s par l\u2019ESS. 50% des 18-24 ans se d\u00e9clarent ainsi attir\u00e9s par le secteur pour y travailler en tant que salari\u00e9, et 43% pour y lancer une activit\u00e9 propre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par ailleurs, 9 entrepreneurs sociaux sur 10 estiment que les pers\u00adpectives de d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social en France sont bonnes. L\u2019essor d\u2019initiatives pour le d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneu\u00adriat social comme French Impact et le contexte de r\u00e9flexion sur le r\u00f4le de l\u2019entreprise au sein de la soci\u00e9t\u00e9 avec la loi PACTE contribuent \u00e0 la m\u00e9diatisation et \u00e0 la reconnaissance du secteur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\">Graphique 5 &#8211; Associez-vous le num\u00e9rique \u00e0 l&rsquo;entrepreneuriat social ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.1-Graph-5.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, le d\u00e9veloppement du secteur passera \u00e9galement par l\u2019utilisation du num\u00e9rique. En offrant la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire les co\u00fbts, de propo\u00adser de nouveaux produits et d\u2019augmenter la port\u00e9e d\u2019un service, il peut constituer un atout. \u00c0 ce titre, les entrepreneurs sociaux sont 69% \u00e0 associer le num\u00e9rique et l\u2019entrepreneuriat social (+9 points), contre seulement 28% du grand public. Les acteurs de la \u00ab Tech for Good \u00bb, qui entendent mettre le num\u00e9rique au service du bien commun com\u00admencent \u00e0 se structurer pour augmenter \u00e0 la fois leur visibilit\u00e9 et leur impact (voir article p.19).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>NOTE M\u00c9THODOLOGIQUE<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Dans le cadre de sa politique de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale, OpinionWay accompagne des organisations \u00e0 forte plus-value sociale et\/ou environnementale dans leur d\u00e9veloppement. OpinionWay a ainsi r\u00e9alis\u00e9 ce sondage pour <a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr-FR\">Ashoka<\/a> en pro bono aupr\u00e8s de deux \u00e9chantillons : un \u00e9chantillon de 101 entrepreneurs sociaux et un \u00e9chantillon de 1046 personnes repr\u00e9sentatif de la population fran\u00e7aise \u00e2g\u00e9e de 18 ans et plus.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9chantillon des entrepreneurs sociaux a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par questionnaire auto-administr\u00e9 en ligne sur syst\u00e8me CAWI (Computer Assisted Web Interview) et les entretiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s du 20 septembre au 5 octobre 2018.<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9chantillon aupr\u00e8s du grand public a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 selon la m\u00e9thode des quotas, au regard des crit\u00e8res de sexe, d\u2019\u00e2ge, de cat\u00e9gorie socio-professionnelle, de cat\u00e9gorie d\u2019agglom\u00e9ration et de r\u00e9gion de r\u00e9sidence. Cet \u00e9chantillon a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 par questionnaire auto-administr\u00e9 en ligne sur syst\u00e8me CAWI. Les entretiens ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s les 12 et 13 septembre 2018.<\/p>\n<p>Les r\u00e9sultats doivent \u00eatre lus en tenant compte des marges d\u2019incertitude : entre 4,4 \u00e0 10 points pour l\u2019\u00e9chantillon des entrepreneurs sociaux et entre 1,5 \u00e0 3 points pour celui du grand public.<\/p>\n<p>OpinionWay a r\u00e9alis\u00e9 cette enqu\u00eate en appliquant les proc\u00e9dures et les r\u00e8gles de la norme ISO 20252.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Logo-Opinionway-pour-fond-blanc.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb130px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px|||\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Baptiste Fassin<br \/>\n<\/em><\/strong>Charg\u00e9 de Publications et Communication<br \/>\n&amp;<br \/>\n<strong><em>Carine Valette<br \/>\n<\/em><\/strong>Charg\u00e9e de Publications et Communication s\u00e9nior Convergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;ENQU\u00caTE D&rsquo;OPINIONWAY L&rsquo;ENTREPRENEURIAT SOCIAL VU PAR LES ENTREPRENEURS SOCIAUX ET LE GRAND PUBLIC Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Pour la 7e ann\u00e9e cons\u00e9cutive, OpinionWay a men\u00e9 pour Ashoka une enqu\u00eate in\u00e9dite sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France. Cette enqu\u00eate d\u00e9voile la perception des entrepreneures (48%) et entrepreneurs sociaux (52%) et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116338,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116333"}],"version-history":[{"count":33,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116654,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116333\/revisions\/116654"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116338"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}