{"id":116463,"date":"2019-02-20T15:34:01","date_gmt":"2019-02-20T14:34:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116463\/"},"modified":"2019-02-25T16:47:41","modified_gmt":"2019-02-25T15:47:41","slug":"bes-2019-linvestissement-participatif-levier-du-developpement-des-entreprises-sociale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-linvestissement-participatif-levier-du-developpement-des-entreprises-sociale\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; L&rsquo;investissement participatif , levier du d\u00e9veloppement des entreprises sociale"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;investissement participatif, levier du d\u00e9veloppement<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>des entreprises sociales<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-article-p-18-crowdfunding.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb700px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le financement et l\u2019investissement participatifs sont en plein essor. Cette nouvelle mani\u00e8re d\u2019investir ne requiert aucun interm\u00e9diaire entre l\u2019\u00e9pargnant-investisseur et l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle. Elle s\u00e9duit de plus en plus de fran\u00e7ais mais aussi d\u2019europ\u00e9ens. Une \u00e9tude de Finance Participative France et KPMG confirme une croissance de 44% du financement participatif en France au cours des trois derni\u00e8res ann\u00e9es1. Plus de 90% vient financer l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle, notamment l\u2019immobilier et l\u2019environnement, qui demeurent les secteurs les plus dot\u00e9s. Si l\u2019on se penche plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur les \u00e9nergies renouvelables par exemple, ce sont plus de 20 millions d\u2019euros qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s en 2017.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcdb29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Le recours au financement participatif permet m\u00eame \u00e0 une entreprise d\u2019appliquer concr\u00e8tement les principes de l\u2019\u00e9conomie sociale, et ce \u00e0 diff\u00e9rents niveaux.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De nouveaux investissements participatifs vont plus loin encore, et permettent une r\u00e9elle sensibilisation du grand public \u00e0 la finance. C\u2019est le cas du crowdequity (ou investissement participatif) qui propose une approche \u00e9ducative de l\u2019investissement, et qui a donc une utilit\u00e9 sociale forte de par son proc\u00e9d\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le financement participatif, et plus particuli\u00e8rement le crowdequity, a donc le vent en poupe, surtout aupr\u00e8s des entreprises sociales et des investisseurs solidaires. Ce secteur incarne en effet un grand nombre de valeurs partag\u00e9es par la finance solidaire, comme les crit\u00e8res de transparence et d\u2019engagement des \u00e9pargnants. Le recours au financement participatif permet m\u00eame \u00e0 une entreprise d\u2019appliquer concr\u00e8tement les principes de l\u2019\u00e9conomie sociale, et ce \u00e0 diff\u00e9rents niveaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Premi\u00e8rement, le crowdequity permet de favoriser une gouvernance d\u00e9mocratique, \u00e0 travers une participation de la soci\u00e9t\u00e9 civile au capital et \u00e0 la vie de l\u2019entreprise. Deuxi\u00e8mement, il facilite la r\u00e9partition des richesses entre les parties prenantes : il permet \u00e0 chacun (salari\u00e9s, partenaires, clients, dirigeants) de devenir actionnaire et donc d\u2019\u00eatre associ\u00e9 \u00e0 la plus-value de l\u2019entreprise, ainsi qu\u2019\u00e0 la prise de d\u00e9cision. Troisi\u00e8mement, il valorise le principe de transparence au c\u0153ur de l\u2019\u00e9conomie sociale. Les actionnaires ont acc\u00e8s au reporting financier mais aussi aux donn\u00e9es relatives \u00e0 l\u2019impact social et\/ou environnemental de l\u2019entreprise. Ils peuvent d\u00e8s lors orienter leur prise de d\u00e9cision de consommation ou de vote, sur la base de r\u00e9sultats tangibles et v\u00e9rifi\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">En plus d\u2019\u00eatre une r\u00e9ponse aux besoins en financement des entrepreneurs sociaux, l\u2019investissement participatif est donc un v\u00e9ritable levier de p\u00e9rennisation du mod\u00e8le \u00e9conomique des entreprises sociales et de leur impact.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019autre impact positif du crowdequity pour les entreprises sociales est qu\u2019il a un effet de levier sur des financements compl\u00e9mentaires. En effet, bon nombre de fonds d\u2019impact investing ne financent pas ou peu d\u2019entreprises innovantes ou en phase d\u2019amor\u00e7age. Celles-ci peinent souvent \u00e0 trouver les financements compl\u00e9mentaires pour d\u00e9velopper des activit\u00e9s dites \u00ab \u00e0 risque \u00bb. Gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement du crowdequity, on assiste \u00e0 une d\u00e9multiplication des co-investissements entre particuliers et entreprises sociales en amor\u00e7age. Par ailleurs, le crowdequity peut \u00eatre utilis\u00e9 par les entreprises sociales plus matures ou plus r\u00e9silientes pour g\u00e9rer leurs lev\u00e9es de fonds r\u00e9currentes. L\u2019Union europ\u00e9enne a d\u2019ailleurs facilit\u00e9 ces lev\u00e9es de fonds r\u00e9guli\u00e8res en modifiant le cadre r\u00e9glementaire autour du financement participatif, pour permettre \u00e0 toute entreprise sociale de lever jusqu\u2019\u00e0 8 millions d\u2019euros en crowdequity tous les 12 mois. Cela permettra de faciliter le changement d\u2019\u00e9chelle et le financement citoyen des entreprises sociales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, ce mod\u00e8le de financement augmente la r\u00e9silience de ces entreprises. Int\u00e9grer ses parties prenantes et ses salari\u00e9s n\u2019apporte pas seulement de l\u2019utilit\u00e9 sociale, mais constitue un v\u00e9ritable avantage comp\u00e9titif. Les int\u00e9grer \u00e0 son d\u00e9veloppement revient \u00e0 fid\u00e9liser son \u00e9cosyst\u00e8me et permet aux entreprises sociales de cr\u00e9er de r\u00e9elles barri\u00e8res \u00e0 l\u2019entr\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En plus d\u2019\u00eatre une r\u00e9ponse aux besoins en financement des entrepreneurs sociaux, l\u2019investissement participatif est donc un v\u00e9ritable levier de p\u00e9rennisation du mod\u00e8le \u00e9conomique des entreprises sociales et de leur impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. http:\/\/financeparticipative.org\/barometres-crowdfunding\/barometre-du-crowdfunding-2017\/<\/em><br \/>\n<em>2. https:\/\/www.greenunivers.com\/2018\/04\/exclusif-barometre-2017-du-crowdfunding-205-me-pour-les-enr-180320\/<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Eva Sadoun<\/strong><br \/>\nPr\u00e9sidente et co-fondatrice<br \/>\nLITA.co<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;investissement participatif, levier du d\u00e9veloppement des entreprises sociales Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Le financement et l\u2019investissement participatifs sont en plein essor. Cette nouvelle mani\u00e8re d\u2019investir ne requiert aucun interm\u00e9diaire entre l\u2019\u00e9pargnant-investisseur et l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle. Elle s\u00e9duit de plus en plus de fran\u00e7ais mais aussi d\u2019europ\u00e9ens. Une \u00e9tude de Finance Participative France [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116597,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116463"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116463"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116463\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116640,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116463\/revisions\/116640"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116597"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116463"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116463"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116463"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}