{"id":116410,"date":"2019-02-20T15:37:24","date_gmt":"2019-02-20T14:37:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116410\/"},"modified":"2019-02-25T16:46:51","modified_gmt":"2019-02-25T15:46:51","slug":"bes-2019-lentrepreneuriat-social-a-la-croisee-des-chemins-faire-systeme-pour-changer-dechelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-lentrepreneuriat-social-a-la-croisee-des-chemins-faire-systeme-pour-changer-dechelle\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; L&rsquo;entrepreneuriat social \u00e0 la crois\u00e9e des chemins : faire syst\u00e8me pour changer d&rsquo;\u00e9chelle"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;entrepreneuriat social \u00e0 la crois\u00e9e des chemins :<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>faire syst\u00e8me pour changer d&rsquo;\u00e9chelle<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-article-p-10.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour les entrepreneurs sociaux qui \u0153uvrent quotidiennement pour une \u00e9conomie plus respectueuse de l\u2019humain et de la plan\u00e8te, faire \u00e9cosyst\u00e8me est indispensable. Les collaborations entre diff\u00e9rentes sph\u00e8res d\u2019activit\u00e9 \u00e9mergentes, de l\u2019\u00e9conomie circulaire \u00e0 l\u2019\u00e9conomie du partage en passant par l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, sont essentielles au d\u00e9veloppement des projets innovants.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La p\u00e9riode actuelle et celle \u00e0 venir sont marqu\u00e9es par un renforcement des dispositifs d\u2019appui et par un essor de l\u2019entrepreneuriat social : d\u00e9veloppement de programmes d\u2019accompagnement, implication des collectivit\u00e9s territoriales, coop\u00e9ration entre les entreprises sociales dans le cadre de p\u00f4les de comp\u00e9titivit\u00e9, collaborations avec les entreprises \u00ab classiques \u00bb, ou encore \u00ab tiers lieux \u00bb collaboratifs. Les d\u00e9marches de coop\u00e9ration r\u00e9pondent \u00e0 deux enjeux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">La grande complexit\u00e9 des projets qui doivent concilier efficacit\u00e9 \u00e9conomique et impact social avec des ressources restreintes favorise la recherche de synergies et de mutualisation.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Illustration-p10.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb150px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019une part, la grande complexit\u00e9 des projets qui doivent concilier efficacit\u00e9 \u00e9conomique et impact social avec des ressources restreintes, ce qui favorise la recherche de synergies et de mutualisation. D\u2019autre part, la recherche d\u2019une \u00ab organicit\u00e9 \u00bb r\u00e9pond au projet de construire une \u00e9conomie qui oppose la solidarit\u00e9 \u00e0 la concurrence, et privil\u00e9gie la recherche de l\u2019impact sur celle du profit. Comme le d\u00e9crit l\u2019environnementaliste Isabelle Delannoy \u00e0 travers son concept d\u2019\u00e9conomie symbiotique1, ces diff\u00e9rents acteurs s\u2019articulent jusqu\u2019\u00e0 dessiner un autre syst\u00e8me, dans lequel chacun est compl\u00e9mentaire, \u00e0 l\u2019image de la nature.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A une \u00e9chelle territoriale, Les Canaux ont, d\u00e8s leur origine, cherch\u00e9 \u00e0 \u00eatre \u00e0 l\u2019interface des collectivit\u00e9s, des institutions, des acteurs solidaires et innovants et des entreprises \u00ab classiques \u00bb. Notamment \u00e0 travers son Agora, la volont\u00e9 des Canaux est de mobiliser tous ces acteurs, de la start-up en lancement \u00e0 la collectivit\u00e9 en passant par le fonds d\u2019investissements de plusieurs millions d\u2019euros, et de mettre \u00e0 profit leurs savoir-faire pour r\u00e9pondre aux besoins exprim\u00e9s par les entrepreneurs sociaux. De cette r\u00e9flexion est notamment n\u00e9 le \u00ab Social Starter \u00bb \u2013 un programme d\u2019orientation des porteurs de projets \u00e0 impact vers tous les acteurs de l\u2019accompagnement et du financement, en s\u2019appuyant sur la dynamique d\u2019\u00e9cosyst\u00e8me impliquant une cinquantaine de structures interm\u00e9diaires du territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les collectivit\u00e9s elles aussi cherchent \u00e0 initier des dynamiques \u00e9cosyst\u00e9miques. Le futur \u00ab Quartier \u00e9co-circulaire des Deux-Rives \u00bb dans le 13e arrondissement de Paris rassemblera ainsi aussi bien des entreprises sociales, des administrations, que des entreprises \u00ab classiques \u00bb autour de la logique de l\u2019\u00e9conomie circulaire et de l\u2019innovation sociale et environnementale. Sur le territoire d\u2019Est Ensemble (93), le projet LAB3S, autour de l\u2019alimentation urbaine et durable, mobilise chercheurs, entreprises sociales, collectivit\u00e9s et financeurs pour mutualiser les savoirs et d\u00e9velopper des synergies territoriales.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Les diff\u00e9rents acteurs s\u2019articulent jusqu\u2019\u00e0 dessiner un autre syst\u00e8me, dans lequel chacun est compl\u00e9mentaire, \u00e0 l\u2019image de la nature.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A l\u2019\u00e9chelle nationale, le lancement de French Impact t\u00e9moigne du souci de favoriser la structuration d\u2019\u00e9cosyst\u00e8mes locaux favorables, \u00e0 l\u2019image de ceux que la French Tech avait permis de faire \u00e9merger.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, les ambitions affich\u00e9es autour de l\u2019organisation des Jeux olympiques de 2024 \u00e0 Paris3 t\u00e9moignent d\u2019une volont\u00e9 politique de mettre l\u2019entrepreneuriat social et l\u2019ESS au c\u0153ur de l\u2019attractivit\u00e9 et du d\u00e9veloppement \u00e9conomique de nos m\u00e9tropoles. IMPACT 2024, programme de mobilisation de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019ESS pour des Jeux solidaires et inclusifs, port\u00e9 par les Canaux et le Yunus Center, a pour vocation d\u2019\u00eatre au service de la r\u00e9ussite des entrepreneurs sociaux et de l\u2019ESS dans sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 des march\u00e9s d\u2019ampleur internationale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre conviction est que cette vision organiciste du d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social dessinera les contours d\u2019une autre \u00e9conomie, solidaire et innovante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. L\u2019\u00e9conomie symbiotique : r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la plan\u00e8te, l\u2019\u00e9conomie, la soci\u00e9t\u00e9, Isabelle Delannoy, 2017.<\/em><br \/>\n<em>2. Chiffres issus du sondage OpinionWay r\u00e9alis\u00e9 pour ce Barom\u00e8tre.<\/em><br \/>\n<em>3. 25% des march\u00e9s JOP seront attribu\u00e9s aux structures de l\u2019ESS et TPE\/PME locales et 10% des heures travaill\u00e9es seront r\u00e9alis\u00e9es par des personnes en insertion.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Les Canaux &#8211; Maison des \u00e9conomies<\/strong><br \/>\n<strong>solidaires et innovantes<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;entrepreneuriat social \u00e0 la crois\u00e9e des chemins : faire syst\u00e8me pour changer d&rsquo;\u00e9chelle Pour les entrepreneurs sociaux qui \u0153uvrent quotidiennement pour une \u00e9conomie plus respectueuse de l\u2019humain et de la plan\u00e8te, faire \u00e9cosyst\u00e8me est indispensable. Les collaborations entre diff\u00e9rentes sph\u00e8res d\u2019activit\u00e9 \u00e9mergentes, de l\u2019\u00e9conomie circulaire \u00e0 l\u2019\u00e9conomie du partage en passant par l\u2019\u00e9conomie sociale et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116411,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116410"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116646,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116410\/revisions\/116646"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}