{"id":116404,"date":"2019-02-20T15:37:47","date_gmt":"2019-02-20T14:37:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116404\/"},"modified":"2019-02-25T17:00:09","modified_gmt":"2019-02-25T16:00:09","slug":"9-bes-2019-enercoop-et-article-1","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/9-bes-2019-enercoop-et-article-1\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Pionniers du French Impact"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Enercoop : Un d\u00e9veloppement au service<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>de la transition \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/EMIP_AG18_inaug3-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chaque ann\u00e9e, on ne peut que constater l\u2019inflation de manifestations toujours plus extr\u00eames des changements climatiques sur terre. Face \u00e0 ces d\u00e9fis, il est indispensable de construire un mod\u00e8le \u00e9conomique durable, \u00e9cologique, sobre en ressources, et de permettre aux citoyens de s\u2019impliquer directement dans les choix \u00e9nerg\u00e9tiques de notre pays.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est toute l\u2019ambition d\u2019<a href=\"https:\/\/www.enercoop.fr\/\">Enercoop<\/a>, soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif cr\u00e9\u00e9e en 2005 par des acteurs de la protection de l\u2019environnement et de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire : construire la transition \u00e9nerg\u00e9tique en proposant une \u00e9lectricit\u00e9 100 % renouvelable en contrats directs avec des producteurs locaux ind\u00e9pendants, en produisant de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 issue de sources renouvelables et en r\u00e9duisant les consommations d\u2019\u00e9nergie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toutefois, pour aller plus vite vers une r\u00e9elle transition \u00e9nerg\u00e9tique et contrer efficacement les effets n\u00e9fastes du changement climatique, il semble indispensable de faire de l\u2019impact social et \u00e9cologique une priorit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enercoop a donc entam\u00e9 un changement d\u2019\u00e9chelle pour contribuer toujours davantage \u00e0 cette transition n\u00e9cessaire. Trois axes prioritaires ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s : faire conna\u00eetre au plus grand nombre ce projet d\u2019appropriation citoyenne de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, d\u00e9velopper de nouveaux services \u00e9nerg\u00e9tiques pour accompagner les clients \u00e0 r\u00e9duire leur consommation d\u2019\u00e9nergie, et enfin d\u00e9centraliser le mod\u00e8le, en essaimant des coop\u00e9ratives locales dans de nouvelles r\u00e9gions, notamment en Pays de la Loire d\u00e8s cette ann\u00e9e, et en Ile-de-France.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Nous comptons sur la banni\u00e8re French Impact pour augmenter la prise de conscience des enjeux climatiques et la n\u00e9cessit\u00e9 pour tous d\u2019agir avec exemplarit\u00e9 en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique vis-\u00e0-vis des d\u00e9cideurs, des pouvoirs publics et des entreprises.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce sont sur ces trois axes qu\u2019Enercoop sera accompagn\u00e9e en tant que pionnier du French Impact. Une aide financi\u00e8re de 400 000 euros sur trois ans, pourvue par le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire et la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e sous conditions de r\u00e9ussite. L\u2019objectif : financer ces nouvelles innovations sociales ayant un fort impact social et \u00e9cologique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enercoop souhaite \u00e9galement travailler avec l\u2019\u00e9quipe French Impact, et ses \u00ab hackers publics \u00bb,pour soutenir l\u2019entreprise dans l\u2019all\u00e8gement de freins r\u00e9glementaires. Trois leviers de r\u00e9ussite ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s. Premi\u00e8rement, am\u00e9liorer la transparence des offres vertes, pour permettre aux consommateurs de faire un choix \u00e9clair\u00e9 et \u00e9viter le greenwashing. Deuxi\u00e8mement, am\u00e9liorer la fiscalit\u00e9 des parts sociales des entreprises agr\u00e9\u00e9es ESUS (Entreprise Solidaire d\u2019Utilit\u00e9 Sociale), afin d\u2019inciter les consommateurs \u00e0 devenir membres des coop\u00e9ratives via une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4t sur le revenu. Troisi\u00e8mement, permettre aux consommateurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 verte d\u2019acheter de l\u2019\u00e9nergie verte sur de longues dur\u00e9es et moins ch\u00e8re.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, nous comptons sur la banni\u00e8re French Impact pour augmenter la prise de conscience des enjeux climatiques et la n\u00e9cessit\u00e9 pour tous d\u2019agir avec exemplarit\u00e9 en mati\u00e8re de transition \u00e9nerg\u00e9tique vis-\u00e0-vis des d\u00e9cideurs, des pouvoirs publics et des entreprises.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Albert Ferrari<\/strong><br \/>\nResponsable des relations<br \/>\ninstitutionnelles<br \/>\nEnercoop<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.9illustration.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Article 1 : Grandir pour garantir une<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00e9galit\u00e9 des chances pour tous<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a plusieurs mani\u00e8res d\u2019envisager l\u2019action associative. Celle ancr\u00e9e dans son territoire, apportant une r\u00e9ponse locale \u00e0 un enjeu pr\u00e9cis. C\u2019est souvent l\u00e0, dans ce terreau indispensable au lien social, que naissent les bonnes id\u00e9es et les bonnes pratiques qui renforcent la solidarit\u00e9 de proximit\u00e9. Il y a celle qui vise un changement d\u2019\u00e9chelle en cherchant \u00e0 d\u00e9ployer ses solutions pour maximiser son impact et sa pr\u00e9sence territoriale. C\u2019est l\u00e0 que peuvent se forger des organisations qui deviennent des leviers d\u2019action pour l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, en appui ou en relais de l\u2019action publique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis sa cr\u00e9ation, <a href=\"https:\/\/article-1.eu\/\">Article 1<\/a> s\u2019est engag\u00e9e sur cette voie, pour contribuer \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u2019orientation, la r\u00e9ussite dans les \u00e9tudes et l\u2019insertion professionnelle ne d\u00e9pendent pas des origines sociales, \u00e9conomiques et culturelles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une telle ambition n\u00e9cessite un impact massif et syst\u00e9mique, et nos programmes doivent donc appuyer l\u2019\u00e9cole partout dans ses missions. Pour mener ce changement d\u2019\u00e9chelle, des choix d\u00e9cisifs ont \u00e9t\u00e9 faits depuis deux ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il a tout d\u2019abord fallu se rassembler. Article 1 est la fusion de deux associations, Frateli et Passeport Avenir. Ce processus n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 simple, et a impliqu\u00e9 une compl\u00e8te remise en cause des habitudes, des cultures, et des \u00e9gos. Mais il est d\u00e9sormais abouti, et nous sommes maintenant mieux identifi\u00e9s par nos partenaires publics et priv\u00e9s. Pour changer d\u2019\u00e9chelle, l\u2019entrepreneuriat social ne peut pas faire l\u2019\u00e9conomie de ce mouvement de rapprochement pour cr\u00e9er des acteurs nationaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il a ensuite \u00e9t\u00e9 imp\u00e9ratif, comme pour beaucoup d\u2019entreprises, d\u2019effectuer une transition digitale. Le num\u00e9rique permet d\u2019apporter une r\u00e9ponse sur les enjeux d\u2019orientation m\u00eame aux jeunes les plus isol\u00e9s, par exemple avec notre plateforme inspire-orientation.org.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Ce processus n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 simple, et a impliqu\u00e9 une compl\u00e8te remise en cause des habitudes, des cultures, et des \u00e9gos. Mais il est d\u00e9sormais abouti, et nous sommes maintenant mieux identifi\u00e9s par nos partenaires publics et priv\u00e9s.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour d\u00e9montrer la n\u00e9cessit\u00e9 de miser sur tous les talents, sans consid\u00e9ration d\u2019origine, nous avons d\u00fb renforcer notre message. Pour ce faire, nous avons int\u00e9gr\u00e9 de la recherche dans nos programmes et produit des contenus sur les sources d\u2019in\u00e9galit\u00e9s des chances et les solutions qui existent chez nous et ailleurs. C\u2019est par le biais de cette contribution que nous amenons dans le d\u00e9bat public le changement d\u2019\u00e9chelle que nous souhaitons.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, nous avons choisi de partager. Convaincus de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019agir ensemble pour rendre plus fort et plus visible l\u2019ensemble de notre \u00e9cosyst\u00e8me, Article 1 a lanc\u00e9 l\u2019initiative de l\u2019Ascenseur, premier tiers-lieu d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture, \u00e0 l\u2019\u00e9cole puis \u00e0 l\u2019emploi, qui accueille 20 organisations \u0153uvrant sur ces th\u00e8mes qui pourront inventer et d\u00e9multiplier ensemble des nouvelles actions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous voulons \u00eatre une association de transformation, et nous comptons beaucoup sur French Impact pour acc\u00e9l\u00e9rer et amplifier notre mutation et contribuer \u00e0 cette ambition qui nous semble n\u00e9cessaire pour garantir \u00e0 tous, ind\u00e9pendamment de leurs origines sociales, une formation et une orientation \u00e0 la hauteur de leurs attentes.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Benjamin Blavier<\/strong><br \/>\nCo-pr\u00e9sident<br \/>\nArticle 1<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Enercoop : Un d\u00e9veloppement au service de la transition \u00e9nerg\u00e9tique citoyenne Chaque ann\u00e9e, on ne peut que constater l\u2019inflation de manifestations toujours plus extr\u00eames des changements climatiques sur terre. Face \u00e0 ces d\u00e9fis, il est indispensable de construire un mod\u00e8le \u00e9conomique durable, \u00e9cologique, sobre en ressources, et de permettre aux citoyens de s\u2019impliquer directement dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116666,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116404"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116668,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116404\/revisions\/116668"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}