{"id":116445,"date":"2019-02-20T15:35:51","date_gmt":"2019-02-20T14:35:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116445\/"},"modified":"2019-02-25T17:35:29","modified_gmt":"2019-02-25T16:35:29","slug":"bes-2019-des-cooperations-pour-lessor-des-innovations-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-des-cooperations-pour-lessor-des-innovations-sociales\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Des coop\u00e9rations pour l&rsquo;essor des innovations sociales"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Des coop\u00e9rations pour l&rsquo;essor des innovations sociales<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pourquoi les entrepreneurs sociaux souhaitent-ils engager des partenariats avec le secteur priv\u00e9 traditionnel ? D\u2019apr\u00e8s le sondage de ce Barom\u00e8tre, ils se lancent dans de telles collaborations principalement pour co-construire de nouveaux produits et services (61%), et dans une moindre mesure pour obtenir un soutien financier (48%). Ce chiffre symbolise bien l\u2019\u00e8re des coop\u00e9rations dans laquelle nous entrons, marqu\u00e9e par des partenariats nombreux et prot\u00e9iformes entre des acteurs de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et des entreprises.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Traditionnellement, les entreprises apportaient leur soutien \u00e0 des associations par le biais du m\u00e9c\u00e9nat \u2013 financier, en comp\u00e9tences ou en nature \u2013 dans l\u2019objectif de redistribuer une partie de la richesse produite. De nombreux acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ont pu ainsi se d\u00e9velopper gr\u00e2ce aux dons priv\u00e9s, facilit\u00e9s d\u00e8s 2003 par la loi Aillagon. Depuis, plusieurs mouvements simultan\u00e9s transforment consid\u00e9rablement cette logique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019un c\u00f4t\u00e9, la rar\u00e9faction des subventions publiques1 a pouss\u00e9 le secteur de l\u2019ESS \u00e0 se r\u00e9inventer, en cr\u00e9ant des mod\u00e8les entrepreneuriaux visant une efficacit\u00e9 \u00e9conomique pour p\u00e9renniser ses actions. En t\u00e9moigne le nombre croissant d\u2019entreprises sociales, et leur reconnaissance par la l\u00e9gislation en 2014 au travers de l\u2019agr\u00e9ment ESUS (entreprise solidaire d\u2019utilit\u00e9 sociale).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De l\u2019autre, les entreprises sont somm\u00e9es de faire plus et mieux pour la soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 la fois par les pouvoirs publics, leurs clients, et leurs parties prenantes. Elles sont d\u2019ailleurs de plus en plus conscientes que leur engagement est un facteur cl\u00e9 de diff\u00e9renciation et de performance de long terme. La loi PACTE pourrait offrir une concr\u00e9tisation dans la l\u00e9gislation de cette tendance avec l\u2019\u00e9largissement de l\u2019objet social des entreprises, quand des pionni\u00e8res l\u2019ont anticip\u00e9e en devenant entreprises \u00e0 mission. Les logiques soci\u00e9tales et \u00e9conomiques ne se sont donc jamais tant crois\u00e9es qu\u2019aujourd\u2019hui chez les acteurs du priv\u00e9 lucratif et non lucratif.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-Illustration-p14.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb500px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces tendances accroissent les convergences entre les entreprises classiques et les entreprises sociales, dont les pratiques et les langages se sont rapproch\u00e9s, ouvrant ainsi la porte \u00e0 de nouvelles coop\u00e9rations. Le m\u00e9c\u00e9nat en est le point d\u2019entr\u00e9e, en \u00e9tant souvent la premi\u00e8re brique d\u2019engagement des entreprises. Il constitue une phase d\u2019apprentissage du fonctionnement des organisations d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et un outil d\u2019exp\u00e9rimentation pour agir en faveur du bien commun. Ce soutien est aujourd\u2019hui compl\u00e9t\u00e9 par des logiques partenariales plus pouss\u00e9es, et la co-cr\u00e9ation de projets \u00e0 fort impact social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le panorama 2018 des fondations et fonds de dotation cr\u00e9\u00e9s par des entreprises m\u00e9c\u00e8nes, co-r\u00e9alis\u00e9 par EY et Les entreprises pour la Cit\u00e9, montre \u00e0 ce titre que les m\u00e9c\u00e8nes sont de plus en plus nombreux \u00e0 vouloir mesurer leur impact (86%), ou \u00e0 souhaiter d\u00e9velopper leurs propres actions de terrain (45%). Ces chiffres, parmi d\u2019autres, t\u00e9moignent de la recherche d\u2019efficacit\u00e9 chez les m\u00e9c\u00e8nes, et de leur volont\u00e9 d\u2019exp\u00e9rimenter de nouveaux modes d\u2019action2. D\u2019apr\u00e8s cette \u00e9tude, pr\u00e8s d\u2019un quart des fondations et fonds de dotation d\u2019entreprises soutiennent aujourd\u2019hui des entreprises sociales \u00e0 statut commercial (SCOP, ESUS, etc.).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec la mont\u00e9e en puissance des enjeux de soci\u00e9t\u00e9 au sein des entreprises, les fondations sont devenues des centres de ressources indispensables pour cr\u00e9er des projets d\u2019innovation sociale et monter des partenariats avec des entrepreneurs sociaux. Leurs actions d\u00e9passent donc progressivement le seul m\u00e9c\u00e9nat et leur mandat initial, pour irriguer l\u2019ensemble de leur organisation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 des fondations, ce sont les entreprises elles-m\u00eames, et notamment les plus grandes, qui sont d\u00e9sormais dans une logique de coop\u00e9ration avec les entrepreneurs sociaux. Elles ont deux objectifs principaux : accompagner le changement d\u2019\u00e9chelle de solutions ayant d\u00e9j\u00e0 fait leurs preuves, et cr\u00e9er des dispositifs nouveaux r\u00e9pondant \u00e0 des besoins non pourvus, avec des mod\u00e8les \u00e9conomiques hybrides.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Le changement d\u2019\u00e9chelle des innovations sociales passera donc sans conteste par des coop\u00e9rations avec les entreprises traditionnelles.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mati\u00e8re d\u2019accompagnement du changement d\u2019\u00e9chelle, la venture philanthropy a, par exemple, vocation \u00e0 maximiser l\u2019impact des dons. La Fondation EPIC soutient ainsi des organisations telles que Simplon.co, Singa ou Sport dans la Ville, s\u00e9lectionn\u00e9es sur des crit\u00e8res tr\u00e8s pr\u00e9cis, financ\u00e9es avec des montants importants, et les accompagne tr\u00e8s \u00e9troitement dans la\u00a0 professionnalisation de leurs pratiques et leur essaimage.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concernant la cr\u00e9ation conjointe de nouvelles initiatives, on peut citer l\u2019exemple de la Joint Venture Sociale (JVS) entre Vinci et Ar\u00e8s qui ont cr\u00e9\u00e9 ensemble LIVA. Cette JVS est \u00e0 la crois\u00e9e des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s (prestations en logistique de chantier pour Vinci, et formations aux m\u00e9tiers de la construction pour ses besoins de recrutement) et de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral (emploi et formation de personnes en insertion professionnelle).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le changement d\u2019\u00e9chelle des innovations sociales passera donc sans conteste par des coop\u00e9rations avec les entreprises traditionnelles. Mais au-del\u00e0 d\u2019un simple soutien, les entreprises souhaitent d\u00e9sormais co-construire les innovations sociales, les int\u00e9grer \u00e0 leurs strat\u00e9gies, et parfois en \u00eatre \u00e0 l\u2019initiative. Ces collaborations vont manifestement continuer \u00e0 se d\u00e9velopper, et avec elles le soutien des entreprises aux entrepreneurs sociaux pour r\u00e9pondre ensemble aux d\u00e9fis actuels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. Baisse de 17% des subventions aux associations en 6 ans, d\u2019apr\u00e8s le \u00ab Rapport sur les strat\u00e9gies des acteurs associatifs et proposition pour faire \u00e9voluer les mod\u00e8les socio-\u00e9conomiques des associations \u00bb, KPMG, Janvier 2017.<\/em><br \/>\n<em> 2. Chiffres issus du \u00ab Panorama 2018 des fondations et fonds de dotation cr\u00e9\u00e9s par des entreprises m\u00e9c\u00e8nes \u00bb, EY et Les entreprises pour la Cit\u00e9.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Simon Bitaudeau<\/strong><br \/>\nResponsable m\u00e9c\u00e9nat et investissements citoyens<br \/>\nLes entreprises pour la Cit\u00e9<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des coop\u00e9rations pour l&rsquo;essor des innovations sociales Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Pourquoi les entrepreneurs sociaux souhaitent-ils engager des partenariats avec le secteur priv\u00e9 traditionnel ? D\u2019apr\u00e8s le sondage de ce Barom\u00e8tre, ils se lancent dans de telles collaborations principalement pour co-construire de nouveaux produits et services (61%), et dans une moindre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116589,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116445"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116445"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116445\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116774,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116445\/revisions\/116774"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116589"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116445"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116445"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116445"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}