{"id":116454,"date":"2019-02-20T15:34:52","date_gmt":"2019-02-20T14:34:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116454\/"},"modified":"2019-02-25T16:47:18","modified_gmt":"2019-02-25T15:47:18","slug":"bes-2019-favoriser-le-developpement-des-partenariats-entre-entreprises-classiques-et-sociales","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-favoriser-le-developpement-des-partenariats-entre-entreprises-classiques-et-sociales\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Favoriser le d\u00e9veloppement des partenariats entre entreprises classiques et sociales"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0Favoriser le d\u00e9veloppement des partenariats entre<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>entreprises classiques et sociales<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES_2019-illustation-p.16-1.jpeg\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les coop\u00e9rations entre les entreprises traditionnelles et les entreprises sociales sont d\u00e9sormais clairement reconnues comme un moyen de renforcer l\u2019entrepreneuriat social. Dans cet entretien crois\u00e9, Arnaud Mourot (Vice-President Strategic Corporate Alliances d\u2019<a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr-FR\">Ashoka<\/a>) et Julie Sohier (Directrice du d\u00e9veloppement du <a href=\"http:\/\/mouves.org\">Mouves<\/a>) reviennent sur l\u2019importance de ces partenariats et expliquent comment les multiplier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Pourquoi est-ce important de cr\u00e9er des collaborations entre entreprises sociales et classiques ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Arnaud Mourot (AM) :<\/span><\/strong> Les enjeux soci\u00e9taux actuels, leurs complexit\u00e9s, leur taille et leurs r\u00e9partitions th\u00e9matiques et g\u00e9ographiques sont tellement \u00e9normes qu\u2019ils n\u00e9cessitent des r\u00e9ponses communes. On se rend bien compte qu\u2019on ne peut plus faire tout seul, qu\u2019il va falloir combiner les approches et jouer avec les forces des uns et des autres. Il faut donc cr\u00e9er des alliances inter-secteurs pour esp\u00e9rer avoir un impact qui soit \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des enjeux dont on parle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Julie Sohier (JS) :<\/span><\/strong> Je vois au moins deux raisons, qui se suffisent chacunes \u00e0 elles-m\u00eames. D\u2019abord, par solidarit\u00e9, pour permettre aux entrepreneurs sociaux qui travaillent au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de trouver de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s et encourager leur d\u00e9veloppement. Seul un mouvement collectif pourra permettre de r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s, de favoriser le lien social et de pr\u00e9server l\u2019environnement. Ensuite, les entreprises classiques ont \u00e9galement un int\u00e9r\u00eat \u00e0 collaborer avec les entrepreneurs sociaux, pour rester des entreprises innovantes et comp\u00e9titives.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">AM :<\/span><\/strong> Je rejoins Julie sur ce point. Chacun de ces acteurs poss\u00e8de des forces que l\u2019autre n\u2019a pas. Si l\u2019on est capable d\u2019associer l\u2019agilit\u00e9 et l\u2019innovation des entrepreneurs sociaux et la capacit\u00e9 de passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des grands groupes, on peut esp\u00e9rer qu\u2019un certain nombre d\u2019innovations sociales pourront avoir un impact social d\u2019une grande ampleur.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">L\u2019ESS n\u2019est pas un secteur mais une mani\u00e8re diff\u00e9rente d\u2019entreprendre qui peut s\u2019appliquer \u00e0 tous les secteurs. De la gestion de r\u00e9seaux informatiques, au recrutement en passant par la distribution de produits frais et locaux\u2026<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Selon vous, quels sont les d\u00e9fis principaux entravant la collaboration entre entreprises traditionnelles et entreprises sociales ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">AM :<\/span><\/strong> Pour moi, le d\u00e9fi principal est celui de la cr\u00e9dibilit\u00e9 et de la l\u00e9gitimit\u00e9. Les entreprises classiques et les entrepreneurs sociaux ne parlent pas n\u00e9cessairement le m\u00eame langage et il faut dans un premier temps cr\u00e9er les conditions n\u00e9cessaires \u00e0 la rencontre entre le social et le business, par le dialogue et la m\u00e9thode.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">JS :<\/span><\/strong> Je retiendrais un d\u00e9fi en particulier : la m\u00e9connaissance des solutions propos\u00e9es par les entrepreneurs sociaux et de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) dans son ensemble. L\u2019ESS n\u2019est pas un secteur mais une mani\u00e8re diff\u00e9rente d\u2019entreprendre qui peut s\u2019appliquer \u00e0 tous les secteurs. De la gestion de r\u00e9seaux informatiques, au recrutement en passant par la distribution de produits frais et locaux\u2026 Les entrepreneurs sociaux ont investi la plupart des secteurs d\u2019activit\u00e9. Comprendre cette nuance c\u2019est d\u00e9j\u00e0 op\u00e9rer un changement de mentalit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e2ce \u00e0 cette collaboration avec des entrepreneurs sociaux du secteur de la sant\u00e9, Boehringer Ingelheim n\u2019est plus seulement \u00e0 la recherche du prochain blockbuster pharmaceutique mais r\u00e9fl\u00e9chit plut\u00f4t au d\u00e9ploiement de solutions de sant\u00e9.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Face \u00e0 ces d\u00e9fis, quels programmes d\u2019accompagnement proposez-vous pour faciliter ces coop\u00e9rations ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">JS :<\/span> <\/strong>Finalement, les solutions \u00e9manent assez naturellement des freins constat\u00e9s : rendre visibles et promouvoir les entrepreneurs sociaux, favoriser la connaissance mutuelle et multiplier les points de rencontre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019interconnaissance passe dans un premier temps par l\u2019acculturation des grands groupes \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social et aux achats responsables. \u00c0 nous de leur d\u00e9montrer que les entrepreneurs sociaux sont des professionnels exemplaires, qui ma\u00eetrisent leur c\u0153ur de m\u00e9tier. Le Mouves propose par exemple, \u00e0 travers le programme Cycle Management, des visites d\u2019entreprises sociales et environnementales qui ont fait leurs preuves en termes de performances et d\u2019impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour les entrepreneurs sociaux, cela passe \u00e9galement par la compr\u00e9hension des besoins et du fonctionnement sp\u00e9cifiques aux grands groupes. Le Mouves s\u2019appuie sur son r\u00e9seau de plus de 1 000 adh\u00e9rents et organise des ateliers th\u00e9matiques (programme Made in Social) pour mobiliser l\u2019expertise de ses adh\u00e9rents exp\u00e9riment\u00e9s au service des jeunes pousses partout en France.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous organisons \u00e9galement des rencontres entre entreprises classiques et entreprises sociales pour favoriser la co-construction de solutions innovantes \u00e0 fort impact. Nous cr\u00e9ons le contexte de la rencontre autour de besoins sp\u00e9cifiques de grands groupes comme la livraison du dernier kilom\u00e8tre ou le recyclage des d\u00e9chets et l\u2019offre existante des entrepreneurs sociaux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">On a tendance \u00e0 ne parler que des \u00ab success stories \u00bb, et personne ne progresse vraiment. Je peux vous assurer que l\u2019on a tent\u00e9 cinquante fois avant de trouver une m\u00e9thode satisfaisante et nous continuons de chercher !<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">AM :<\/span><\/strong> Sur la base de notre premi\u00e8re collaboration r\u00e9ussie avec le groupe pharmaceutique Boehringer Ingelheim, Ashoka a d\u00e9velopp\u00e9 \u00ab The League of ChangeMaker Companies \u00bb un programme qui vise \u00e0 regrouper une quinzaine de grandes entreprises au niveau mondial avec qui nous allons travailler sur trois axes : l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019innovation sociale, la transformation culturelle, et les nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour le premier axe, nous identifions gr\u00e2ce \u00e0 notre r\u00e9seau d\u2019entrepreneurs sociaux (3 500 dans 90 pays) des cohortes d\u2019innovateurs capables de travailler avec les grands groupes et de saisir les tendances de fond de leur secteur. Gr\u00e2ce \u00e0 cette collaboration avec des entrepreneurs sociaux du secteur de la sant\u00e9, Boehringer Ingelheim n\u2019est plus seulement \u00e0 la recherche du prochain blockbuster pharmaceutique mais r\u00e9fl\u00e9chit plut\u00f4t au d\u00e9ploiement de solutions de sant\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le deuxi\u00e8me axe a pour objectif de former dans ces entreprises des leaders de l\u2019innovation sociale et d\u2019op\u00e9rer un changement culturel. Pour reprendre l\u2019exemple de Boehringer Ingelheim, nous avons travaill\u00e9 avec 5 000 personnes \u00e0 date, de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons, depuis la sensibilisation jusqu\u2019\u00e0 l\u2019immersion intensive dans les entreprises sociales. Bas\u00e9 sur la rencontre, l\u2019immersion et sur l\u2019intrapreneuriat, cet axe permet de d\u00e9velopper et diffuser une culture du changement au sein de l\u2019entreprise et de donner un sens au travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, le troisi\u00e8me axe de ce programme (qui est encore en d\u00e9veloppement) se concentre sur la transformation de moyen et long terme du mod\u00e8le \u00e9conomique de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Comment faciliter et d\u00e9velopper ces collaborations pour qu\u2019elles deviennent la norme ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>AM :<\/strong><\/span> Pour moi, les cl\u00e9s du changement de paradigme sont doubles. Premi\u00e8rement, il est urgent de partager avec humilit\u00e9 nos erreurs les uns avec les autres. On a tendance \u00e0 ne parler que des \u00ab success stories \u00bb, et personne ne progresse vraiment. Je peux vous assurer que l\u2019on a tent\u00e9 cinquante fois avant de trouver une m\u00e9thode satisfaisante et nous continuons de chercher ! Deuxi\u00e8mement, il faudrait multiplier les zones de friction entre ces deux univers qui se c\u00f4toient trop peu : par des \u00e9v\u00e8nements, des speed meetings, des moments de networking, qui permettront une acculturation r\u00e9ciproque et indispensable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>JS :<\/strong><\/span> \u00c0 mon sens, ce d\u00e9veloppement passera n\u00e9cessairement par un triple mouvement : premi\u00e8rement par la sensibilisation des consommateurs, qui sont la cl\u00e9 du changement, deuxi\u00e8mement par la mobilisation des pouvoirs publics pour faire \u00e9voluer le cadre r\u00e9glementaire et troisi\u00e8mement par la poursuite de nos efforts pour convaincre et accompagner les acteurs du monde \u00e9conomique dans cette n\u00e9cessaire transition.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Mouves.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par <strong>Baptiste Fassin<\/strong>,<br \/>\nCharg\u00e9 de publications &amp;<br \/>\ncommunication<br \/>\nConvergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Favoriser le d\u00e9veloppement des partenariats entre entreprises classiques et sociales Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Les coop\u00e9rations entre les entreprises traditionnelles et les entreprises sociales sont d\u00e9sormais clairement reconnues comme un moyen de renforcer l\u2019entrepreneuriat social. Dans cet entretien crois\u00e9, Arnaud Mourot (Vice-President Strategic Corporate Alliances d\u2019Ashoka) et Julie Sohier (Directrice du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116580,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116454"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116454"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116454\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116641,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116454\/revisions\/116641"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116580"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116454"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116454"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116454"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}