{"id":116431,"date":"2019-02-20T15:36:38","date_gmt":"2019-02-20T14:36:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116431\/"},"modified":"2019-02-25T16:47:02","modified_gmt":"2019-02-25T15:47:02","slug":"bes-2019-quels-modeles-economiques-innovants-pour-changer-dechelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-quels-modeles-economiques-innovants-pour-changer-dechelle\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Quels mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants pour changer d&rsquo;\u00e9chelle ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Quels mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants pour changer d&rsquo;\u00e9chelle ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Mobile-schools-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans un environnement de plus en plus contraint, les entrepreneurs sociaux cherchent \u00e0 r\u00e9soudre les d\u00e9fis soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui. Trop souvent, ils butent sur l\u2019\u00e9quation \u00e9conomique qui leur permettra de p\u00e9renniser et faire changer d\u2019\u00e9chelle leur solution.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Certains d\u2019entre eux d\u00e9veloppent des mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants \u00e0 force de cr\u00e9ativit\u00e9 et d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9. Ainsi, qu\u2019ils aient un mod\u00e8le fond\u00e9 sur des dons et subventions, la vente de services ou qu\u2019ils aient un mod\u00e8le hybride, ils parviennent \u00e0 mobiliser autour d\u2019eux leurs parties prenantes en les impliquant d\u2019une mani\u00e8re nouvelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un tour d\u2019Europe des \u00ab fellows \u00bb Ashoka et les accompagnements de ScaleChanger ont permis d\u2019identifier et d\u2019analyser certains mod\u00e8les \u00e9conomiques audacieux pour augmenter l\u2019impact social, \u00e0 retrouver dans l\u2019\u00e9tude : \u00ab Entrepreneurs sociaux : quels mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants pour changer d\u2019\u00e9chelle ? \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Valoriser son expertise sociale aupr\u00e8s d\u2019autres cibles<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les entrepreneurs sociaux d\u00e9veloppent aupr\u00e8s de b\u00e9n\u00e9ficiaires fragiles ou exclus une connaissance et une expertise qui sont valorisables aupr\u00e8s de clients \u00ab solvables \u00bb, sous r\u00e9serve de les adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de leurs besoins.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par exemple, pour financer ses actions en faveur des enfants des rues, l\u2019<a href=\"https:\/\/www.mobileschool.org\/fr\">association Mobile School<\/a> a fond\u00e9 Streetwize, une entreprise qui vend des formations pour dirigeants sur la cr\u00e9ativit\u00e9, la r\u00e9silience et l\u2019\u00e9volution en milieu concurrentiel. Cette offre a \u00e9t\u00e9 construite au gr\u00e9 de 15 ans d\u2019interactions avec des enfants des rues extr\u00eamement r\u00e9silients, alertes \u00e0 toute opportunit\u00e9 : leurs comp\u00e9tences ont \u00e9t\u00e9 mod\u00e9lis\u00e9es et adapt\u00e9es aux probl\u00e9matiques de l\u2019entreprise. En 2018, Streetwize g\u00e9n\u00e8re un chiffre d\u2019affaires de plus de 900 000 euros et d\u00e9die tous ses b\u00e9n\u00e9fices au financement de Mobile School, ce qui lui permet d\u2019\u00eatre autonome financi\u00e8rement et de se d\u00e9velopper dans plus de 25 pays.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Les entrepreneurs sociaux d\u00e9veloppent aupr\u00e8s de b\u00e9n\u00e9ficiaires fragiles ou exclus une connaissance et une expertise qui sont valorisables aupr\u00e8s de clients \u00ab solvables \u00bb.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Mobiliser diff\u00e9remment les b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Certains entrepreneurs sociaux n\u2019envisagent pas seulement leur public cible comme des b\u00e9n\u00e9ficiaires mais comme des acteurs participant pleinement au projet. Cette d\u00e9marche inclusive permet de gagner en efficacit\u00e9 (maximisation de l\u2019impact), en efficience (utilisation optimale des subventions) et de cr\u00e9er du lien social en suscitant l\u2019engagement du plus grand nombre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En Irlande, le Burren Life Project (BLP) lutte contre la paup\u00e9risation des paysans et pour la pr\u00e9servation de l\u2019environnement. Le projet, financ\u00e9 par la Commission Europ\u00e9enne et le Minist\u00e8re de l\u2019Agriculture, rend les agriculteurs acteurs du dispositif : l\u2019\u00e9quipe du BLP leur apporte une aide technique et un cofinancement pour mettre en oeuvre des actions de conservation et ils sont r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s pour les r\u00e9sultats environnementaux obtenus. Cette m\u00e9thode assure des revenus suppl\u00e9mentaires pour les paysans et un lien durable avec les communaut\u00e9s locales. Le succ\u00e8s du projet a incit\u00e9 les financeurs \u00e0 augmenter les fonds allou\u00e9s au programme et \u00e0 le dupliquer dans d\u2019autres r\u00e9gions.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Certains entrepreneurs sociaux n\u2019envisagent pas seulement leur public cible comme des b\u00e9n\u00e9ficiaires mais comme des acteurs participant pleinement au projet.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Valoriser les co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les entrepreneurs sociaux tentent d\u2019apporter des r\u00e9ponses syst\u00e9miques en s\u2019attaquant aux racines des probl\u00e8mes. Leurs actions permettent d\u2019\u00e9viter certains co\u00fbts et de g\u00e9n\u00e9rer des impacts positifs pour la soci\u00e9t\u00e9. L\u2019enjeu est alors de valoriser cet impact et ces co\u00fbts \u00e9vit\u00e9s pour impliquer les parties prenantes (institutions publiques, organismes de protection sociale, entreprises, etc.) dans le financement des projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des initiatives de pr\u00e9vention dans le domaine de la sant\u00e9 sont notamment financ\u00e9es selon ce principe, comme Findacure, association anglaise qui collabore avec des groupes de patients pour acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de traitements contre des maladies rares. Une \u00e9tude d\u2019impact a montr\u00e9 que sur trois maladies rares test\u00e9es, le d\u00e9veloppement de ces traitements alternatifs permettrait une \u00e9conomie de 2,3 millions de livres sterling apr\u00e8s cinq ans. Findacure a obtenu des financements pour le d\u00e9veloppement du traitement pour deux des trois maladies, aupr\u00e8s de partenaires priv\u00e9s ayant des int\u00e9r\u00eats similaires aux siens.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Au lieu d\u2019\u00eatre un obstacle au d\u00e9veloppement des projets \u00e0 impact social, le mod\u00e8le \u00e9conomique peut \u00eatre un levier du changement d\u2019\u00e9chelle.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Partager librement son savoir-faire<\/span><\/strong><\/p>\n<p>Le graal pour tout entrepreneur social est de diffuser sa solution largement. Avec la m\u00e9thode Open Source, le savoir-faire peut \u00eatre librement utilis\u00e9 par d\u2019autres, et cette diffusion gratuite permet en m\u00eame temps de g\u00e9n\u00e9rer des revenus p\u00e9rennes. L\u2019enjeu r\u00e9side dans la capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper sa notori\u00e9t\u00e9, vendre des services associ\u00e9s, ou mettre en place les bons droits d\u2019auteurs et licences.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Simplon.co commence \u00e0 d\u00e9ployer sa solution gr\u00e2ce \u00e0 une diffusion en open-source de ses m\u00e9thodes, associ\u00e9e \u00e0 des prestations de services pour les porteurs de projets et \u00e0 un label payant pour en disposer. Une \u00e9tude du BCG a estim\u00e9 que l\u2019utilisation de cette d\u00e9marche serait plus rentable que le mod\u00e8le de d\u00e9veloppement centralis\u00e9 ou en franchise sociale utilis\u00e9s jusqu\u2019alors par Simplon.co !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au lieu d\u2019\u00eatre un obstacle au d\u00e9veloppement des projets \u00e0 impact social, le mod\u00e8le \u00e9conomique peut \u00eatre un levier du changement d\u2019\u00e9chelle. Les exemples d\u00e9velopp\u00e9s ici montrent l\u2019importance d\u2019impliquer un large spectre de financeurs et de construire des mod\u00e8les \u00e9conomiques hybrides rendant possibles des r\u00e9ponses syst\u00e9miques aux grands d\u00e9fis de notre temps.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Logo-Ashoka.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Isabelle Hoyaux<\/strong><br \/>\nFondatrice<br \/>\nScaleChanger<br \/>\n&amp;<br \/>\n<strong>Anais Petit<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9e de communication<br \/>\nAshoka<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Quels mod\u00e8les \u00e9conomiques innovants pour changer d&rsquo;\u00e9chelle ? Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Dans un environnement de plus en plus contraint, les entrepreneurs sociaux cherchent \u00e0 r\u00e9soudre les d\u00e9fis soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui. Trop souvent, ils butent sur l\u2019\u00e9quation \u00e9conomique qui leur permettra de p\u00e9renniser et faire changer d\u2019\u00e9chelle leur solution. Certains d\u2019entre eux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116605,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116431"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116431"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116431\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116644,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116431\/revisions\/116644"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116605"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}