{"id":116458,"date":"2019-02-20T15:34:31","date_gmt":"2019-02-20T14:34:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116458\/"},"modified":"2019-02-25T17:32:12","modified_gmt":"2019-02-25T16:32:12","slug":"bes-2019-crowdfunding-quand-la-societe-civile-se-mobilise-au-service-de-lentrepreneuriat-social","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-crowdfunding-quand-la-societe-civile-se-mobilise-au-service-de-lentrepreneuriat-social\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Crowdfunding : Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilise au service de l&rsquo;entrepreneuriat social"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Crowdfunding : Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilise<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>au service de l&rsquo;entrepreneuriat social<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#eaeaea\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le financement participatif se d\u00e9veloppe de mani\u00e8re exponentielle depuis 10 ans. \u00c9galement appel\u00e9 \u00ab crowdfunding \u00bb (financement par la foule), cet outil de collecte de fonds, op\u00e9r\u00e9 via des plateformes internet, permet \u00e0 un groupe de contributeurs de choisir de financer des projets ensemble, directement et de mani\u00e8re tra\u00e7able.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au premier semestre 2018, ce sont 208,6 millions d\u2019euros qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s en don, en pr\u00eat ou en investissement en capital sur les plateformes fran\u00e7aises, soit une croissance de 36% par rapport au m\u00eame semestre l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Les acteurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire concentrent 14% des fonds collect\u00e9s, soit 29 millions d\u2019euros. Comment expliquer une telle \u00e9volution, et en quoi le financement participatif contribue-t-il au d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Typologie des porteurs de projets au 1er semestre 2018 (pond\u00e9ration par volume collect\u00e9)1<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-2019-p.17-graph-1.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb400px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Reprendre le pouvoir sur son argent<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le crowdfunding r\u00e9pond \u00e0 une volont\u00e9 forte des citoyens de redonner du sens \u00e0 leur argent et d\u2019affecter leur \u00e9pargne \u00e0 des projets qu\u2019ils ont choisis et qui ont du sens pour eux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une enqu\u00eate men\u00e9e pour Financement Participatif France, La Banque Postale et le Cr\u00e9dit Municipal de Paris en mai 20182 d\u00e9montre que le financement participatif est un moyen pour les citoyens de choisir une cause qui leur tient \u00e0 coeur, de s\u2019impliquer localement dans un projet de leur territoire, mais aussi de ma\u00eetriser l\u2019utilit\u00e9 de leur argent. Ainsi, et gr\u00e2ce au financement qu\u2019il apporte, le contributeur devient partie prenante du projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Bien plus qu\u2019un financement pour les porteurs de projet<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ation d\u2019emplois, d\u2019innovations, de lien social\u2026 les entreprises sociales tissent notre \u00e9conomie. Mais pour faire co\u00efncider objectif social et rentabilit\u00e9 \u00e9conomique, elles font souvent face \u00e0 des contraintes financi\u00e8res qui les freinent dans leur essor. Le crowdfunding appara\u00eet alors comme une solution innovante pour les entrepreneurs sociaux. Il ne repr\u00e9sente pas simplement un compl\u00e9ment de financement, mais \u00e9galement un outil de communication, de test de march\u00e9 et de prospection de nouveaux clients. Le financement participatif invite les entrepreneurs \u00e0 repenser leur gouvernance pour y int\u00e9grer les citoyens.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est d\u2019ailleurs ce que d\u00e9montre l\u2019exemple de Quos, une entreprise sociale cr\u00e9\u00e9e en 2017 et qui con\u00e7oit du mobilier urbain connect\u00e9 et innovant. Cette entreprise a lanc\u00e9 une campagne de crowdfunding pour un projet d\u2019am\u00e9lioration de la gestion du stationnement : des capteurs \u00e9co-con\u00e7us et autonomes en \u00e9nergie, install\u00e9s sur la voirie, g\u00e9n\u00e8rent des donn\u00e9es de stationnement en temps r\u00e9el. Ces donn\u00e9es permettent de r\u00e9duire le temps de recherche d\u2019un emplacement libre, r\u00e9duisant les embouteillages, ainsi que les \u00e9missions de CO\u00b2. 124 personnes ont permis \u00e0 l\u2019entreprise de collecter 48 000 euros en 45 jours : un signe fort d\u2019int\u00e9r\u00eat de la population pour le projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le financement participatif constitue donc un coup de pouce global pour les entrepreneurs sociaux. Financement, diversification des ressources, d\u00e9veloppement d\u2019une communaut\u00e9 : la finance participative peut \u00eatre un vrai cercle vertueux, du porteur de projet au financeur qui devient \u00e9galement acteur et ambassadeur de l\u2019entreprise sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. Barom\u00e8tre du crowdfunding en France \u2013 S1 2018, r\u00e9alis\u00e9 par KPMG pour Financement Participatif France.<\/em><br \/>\n<em>2. Enqu\u00eate men\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de 3 000 personnes repr\u00e9sentatives de la population fran\u00e7aise par l\u2019agence GMV Conseil pour Financement Participatif France, le Cr\u00e9dit Municipal de Paris et La Banque Postale le 15 mai 2018.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Florence de Maupeou<\/strong><br \/>\nCoordinatrice g\u00e9n\u00e9rale<br \/>\nFinancement Participatif France<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#d8d8d8&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbDES ROYALTIES POUR GARDER LE CAP SUR L&rsquo;IMPACT\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#e8e8e8&Prime;]<\/p>\n<p>De plus en plus de citoyens et d\u2019investisseurs professionnels cherchent \u00e0 placer leur argent de fa\u00e7on responsable, dans des entreprises \u00e0 fort impact et les investissements dans les projets \u00e0 impact sont en forte croissance.<\/p>\n<p>Les royalties, un mod\u00e8le de financement et d\u2019investissement hybride, entre le pr\u00eat et le capital, se d\u00e9veloppe lui aussi de plus en plus. Plus accessible que d\u2019autres placements (10 euros suffisent pour investir), il permet de sensibiliser les citoyens sur leur pouvoir en tant qu\u2019\u00e9pargnants. La structure financ\u00e9e s\u2019engage \u00e0 verser un pourcentage de son chiffre d\u2019affaires \u00e0 ses investisseurs, pendant une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.<\/p>\n<p>Les versements r\u00e9guliers de royalties permettent par ailleurs de convertir les citoyens en investisseurs r\u00e9currents : la majorit\u00e9 des 3 000 investisseurs de la plateforme WE DO GOOD n\u2019avait ainsi jamais investi dans une entreprise avant son inscription et une partie r\u00e9investit r\u00e9guli\u00e8rement ses royalties dans de nouveaux projets. Une v\u00e9ritable \u00e9conomie circulaire, o\u00f9 l\u2019argent ne stagne jamais. D\u2019autre part, les royalties permettent aux entrepreneurs de se financer sans diluer leur capital. Ainsi, les investisseurs n\u2019influencent pas le management via leurs droits actionnariaux. Le porteur de projet conserve une totale ind\u00e9pendance pour prendre des d\u00e9cisions strat\u00e9giques, rapides et de long terme.<\/p>\n<p>Les royalties repr\u00e9sentent ainsi une v\u00e9ritable innovation financi\u00e8re pour les entreprises sociales, leur permettant de garder la main sur la gouvernance, et de se concentrer sur leurs objectifs d\u2019impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Jean-David Bar,<\/strong><br \/>\nCo-fondateur et pr\u00e9sident,<br \/>\nWE DO GOOD<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#eaeaea\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Crowdfunding : Quand la soci\u00e9t\u00e9 civile se mobilise au service de l&rsquo;entrepreneuriat social Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Le financement participatif se d\u00e9veloppe de mani\u00e8re exponentielle depuis 10 ans. \u00c9galement appel\u00e9 \u00ab crowdfunding \u00bb (financement par la foule), cet outil de collecte de fonds, op\u00e9r\u00e9 via des plateformes internet, permet \u00e0 un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116677,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116458"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116458"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116458\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116679,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116458\/revisions\/116679"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116677"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116458"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116458"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116458"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}