{"id":116472,"date":"2019-02-20T15:32:28","date_gmt":"2019-02-20T14:32:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116472\/"},"modified":"2019-02-25T16:55:14","modified_gmt":"2019-02-25T15:55:14","slug":"bes-2019-fous-dimpact-les-entrepreneurs-de-la-tech","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-fous-dimpact-les-entrepreneurs-de-la-tech\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Fous d&rsquo;impact les entrepreneurs de la tech ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Fous d&rsquo;impact les entrepreneurs de la tech ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/alphabets-balloons-blue-background-1426708.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb500px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un business angel ayant fait fortune en vendant son entreprise dans le secteur du cloud me confiait il y a peu : \u00ab la majorit\u00e9 de mes amis investisseurs ne s\u2019int\u00e9resse qu\u2019au rendement financier, sans prendre en compte l\u2019impact social des start-ups qu\u2019ils analysent \u00bb. Pr\u00e9occup\u00e9 par ce qu\u2019il consid\u00e9rait \u00eatre des placements inutiles, il avait d\u00e9cid\u00e9 de consa\u00adcrer 100% de ses investissements \u00e0 des start-ups tech\u00adnologiques \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Mon interlocuteur \u00e9tait-il fou ou visionnaire ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le premier obstacle pour les investisseurs des entre\u00adprises \u00ab sociales \u00bb a longtemps \u00e9t\u00e9 celui de l\u2019autono\u00admie financi\u00e8re. Les projets \u00e0 impact social seraient certes utiles, mais per\u00e7us comme difficilement viables, \u00e0 cause de leur d\u00e9pendance aux donations ou \u00e0 des mod\u00e8les \u00e9conomiquement instables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En r\u00e9alit\u00e9, de nombreux exemples d\u00e9montrent d\u00e9sor\u00admais qu\u2019il est possible de cumuler impact social signi\u00adficatif et mod\u00e8le \u00e9conomique solide. Gr\u00e2ce \u00e0 des mo\u00add\u00e8les hybrides, les entrepreneurs sociaux diversifient leurs sources de financement et utilisent la technolo\u00adgie comme un catalyseur de croissance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jimmy Wales a rendu les encyclop\u00e9dies papier obso\u00adl\u00e8tes avec Wikip\u00e9dia, qui b\u00e9n\u00e9ficie aujourd\u2019hui de millions d\u2019utilisateurs. Le mouvement CouchSurfing, qui \u00e9tait n\u00e9 sous forme d\u2019association, est devenu une entreprise commerciale en 2011 et a rendu le voyage accessible \u00e0 plus de 4 millions d\u2019utilisateurs, inver\u00adsant la tendance dans l\u2019univers ultra-comp\u00e9titif des h\u00f4teliers et ouvrant ainsi la voie \u00e0 d\u2019autres mod\u00e8les pour transformer l\u2019\u00e9conomie et les usages. Open\u00adclassrooms, l\u2019\u00e9cole en ligne au d\u00e9part con\u00e7ue \u00e0 partir de contenus b\u00e9n\u00e9voles, connue pour avoir propos\u00e9 un abonnement gratuit \u00e0 tous les demandeurs d\u2019emplois fran\u00e7ais, a annonc\u00e9 en mai dernier une lev\u00e9e de fonds de 51 millions d\u2019euros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les points communs entre ces succ\u00e8s ? Une vision forte qui r\u00e9pond \u00e0 un besoin soci\u00e9tal et utilise la tech\u00adnologie pour se diffuser massivement, en transformant les utilisateurs en co-cr\u00e9ateurs du mod\u00e8le.<\/p>\n<p>D\u2019apr\u00e8s une r\u00e9cente \u00e9tude de BNP Paribas1, un tiers des entrepreneurs souhaitent cr\u00e9er une entreprise \u00e0 impact positif. Le sondage OpinionWay de ce Baro\u00adm\u00e8tre (voir p.2) confirme cet int\u00e9r\u00eat : 43% des jeunes de 18 \u00e0 24 ans sont int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er une entreprise sociale. S\u2019ajoutent \u00e0 cela les chiffres encou\u00adrageant du secteur : en France le nombre de salari\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire est en progression de 6 % sur les sept derni\u00e8res ann\u00e9es, pour atteindre 2,3 millions. L\u2019ESS repr\u00e9sente aujourd\u2019hui 10 % du PIB, d\u00e9passant ainsi le secteur de l\u2019industrie. Mon business angel n\u2019\u00e9tait donc pas fou : le potentiel \u00e9conomique de l\u2019entrepreneuriat social existe bel et bien, et la techno\u00adlogie permet d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer et de p\u00e9renniser les mod\u00e8les \u00e0 impact.<\/p>\n<p><em>1. https:\/\/business.lesechos.fr\/directions-generales\/gouvernance\/ rse\/0302395982280-economie-sociale-et-solidaire-bnp-paribas-pousse-ses-pions-324192.php<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Julie de Pimodan<br \/>\n<\/strong>Fondatrice et CEO &amp; Administratice<br \/>\nFluicity &amp; France Eco-Sociale Tech<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#d8d8d8&Prime;] [et_pb_accordion_item title=\u00a0\u00bbUN APPEL DE LA TECH FOR GOOD FRANCAISE AUX GEANTS DE L&rsquo;ESS : NOUS AVONS BESOIN DE VOUS\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019 innovation sociale est un terme \u00e0 la mode. Pourtant, c\u2019est une notion qui a plus d\u2019un si\u00e8cle. Les g\u00e9ants actuels de l\u2019ESS en ont fait preuve lorsqu\u2019ils ont donn\u00e9 corps \u00e0 de nou\u00adveaux mod\u00e8les bas\u00e9s sur le collectif. Ils \u00e9taient alors les fers de lance de la disruption d\u2019un mod\u00e8le ancien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Innovation et disruption semblent d\u00e9sormais ap\u00adpartenir \u00e0 un secteur tout autre : le num\u00e9rique. Une vision de l\u2019innovation ayant des cons\u00e9quences consid\u00e9rables sur la soci\u00e9t\u00e9 est v\u00e9hicul\u00e9e par la Silicon Valley et ses champions, bouleversant les fondements de pans entiers de l\u2019\u00e9conomie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour autant, certains nouveaux acteurs ont fait le pari d\u2019allier innovation technologique et innovation sociale. Ils rejouent le match d\u2019il y a un si\u00e8cle en proposant un contre-mod\u00e8le. Ils sont des Qwant, des Framasoft, des Simplon.co. Des noms moins clinquants que Google, Amazon ou Facebook, les fameux GAFAM, mais qui portent n\u00e9anmoins en eux l\u2019espoir d\u2019une innovation saine, durable et tourn\u00e9e vers l\u2019humain. Libres, gratuits, militants, ils font bien souvent passer les valeurs avant l\u2019usage, l\u2019\u00e9thique avant le march\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons l\u2019opportunit\u00e9 de faire na\u00eetre nos propres champions de l\u2019innovation et d\u2019opposer ce nouveau mod\u00e8le \u00e0 celui import\u00e9 de la Silicon Val\u00adley. Qu\u2019on ne s\u2019y trompe pas : les aider \u00e0 na\u00eetre et prendre de l\u2019ampleur signifie les aider financi\u00e8re\u00adment. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment ici que les grands acteurs traditionnels de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire ont une carte \u00e0 jouer. Les disrupteurs d\u2019hier doivent soutenir ceux d\u2019aujourd\u2019hui. Ils doivent prendre part \u00e0 la conqu\u00eate du nouveau territoire d\u2019inno\u00advation que constitue le web, et peser de tout leur poids, leur exp\u00e9rience et leurs moyens pour faire \u00e9merger une Tech For Good fran\u00e7aise capable de tenir la drag\u00e9e haute aux GAFAM.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Isma\u00ebl Le Mou\u00ebl <em><br \/>\n<\/em><\/strong>Pr\u00e9sident &amp; Vice-pr\u00e9sident<br \/>\nHelloAsso &amp; France Eco-Sociale Tech<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Fous d&rsquo;impact les entrepreneurs de la tech ? Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Un business angel ayant fait fortune en vendant son entreprise dans le secteur du cloud me confiait il y a peu : \u00ab la majorit\u00e9 de mes amis investisseurs ne s\u2019int\u00e9resse qu\u2019au rendement financier, sans prendre en compte l\u2019impact [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116661,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116472"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116472"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116472\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116664,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116472\/revisions\/116664"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116661"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116472"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116472"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116472"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}