{"id":116448,"date":"2019-02-20T15:35:23","date_gmt":"2019-02-20T14:35:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116448\/"},"modified":"2019-02-25T16:47:14","modified_gmt":"2019-02-25T15:47:14","slug":"bes-2019-grands-groupes-et-entreprises-sociales-quels-apports-croises","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-grands-groupes-et-entreprises-sociales-quels-apports-croises\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Grands groupes et entreprises sociales : quels apports crois\u00e9s ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Grands groupes et entreprises sociales :<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>quels apports crois\u00e9s ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-article-p15-Orange.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Encore rares il y a quelques ann\u00e9es, les coop\u00e9rations entre les entreprises traditionnelles et celles de l\u2019\u00e9conomie sociale sont d\u00e9sormais clairement reconnues comme un moyen de contribuer \u00e0 l\u2019essor de l\u2019innovation sociale et de l\u2019esprit d\u2019entreprise. Brigitte Dumont (Directrice de la Responsabilit\u00e9 sociale d\u2019entreprise du groupe Orange) et S\u00e9bastien Zulke (fondateur d\u2019Alilo, et cr\u00e9ateur de Cagette.net, plateforme de valorisation des circuits courts) nous expliquent les b\u00e9n\u00e9fices d\u2019une telle collaboration.<\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Quel impact recherchez-vous \u00e0 travers vos activit\u00e9s ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">S\u00e9bastien Zulke (SZ) :<\/span><\/strong> <a href=\"https:\/\/www.alilo.fr\/\">Alilo<\/a> est un activateur de circuit court qui a pour vocation de soutenir les agriculteurs qui font de la vente directe, c\u2019est \u00e0 dire ceux qui g\u00e8rent eux-m\u00eames la distribution de leur production aupr\u00e8s de leurs clients particuliers. Nous leur permettons de simplifier leurs prises de commandes gr\u00e2ce au logiciel en ligne Cagette.net. En all\u00e9geant leur charge de travail et en stabilisant leurs d\u00e9bouch\u00e9s, les producteurs sont en mesure d\u2019aborder leur m\u00e9tier plus sereinement. Les habitants des territoires sur lesquels nous travaillons voient fleurir un r\u00e9seau de points de livraison auxquels ils peuvent venir chercher les produits qu\u2019ils ont command\u00e9s en ligne. Cet outil polyvalent permet aux agriculteurs de proposer des livraisons en ville et dans les milieux ruraux. Nous nouons \u00e9galement des partenariats avec des associations locales qui ont vocation \u00e0 coordonner le d\u00e9ploiement sur leurs territoires. En Corse, par exemple, une association soutient notre action pour augmenter encore plus l\u2019ancrage de notre approche.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Brigitte Dumont (BD) :<\/span><\/strong> Par son activit\u00e9 historique d\u2019op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9communications, Orange participe \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement des territoires en France et hors de France. Concr\u00e8tement, le groupe a investi 17 milliards d\u2019euros depuis 2015 dans nos r\u00e9seaux et 28 pays b\u00e9n\u00e9ficient aujourd\u2019hui d\u2019acc\u00e8s fixe et mobile. En connectant ses clients l\u00e0 o\u00f9 ils sont, Orange participe au d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique et \u00e0 la lutte contre la fracture num\u00e9rique dans les territoires. Au travers de ses dialogues parties prenantes et de sa politique RSE (Responsabilit\u00e9 sociale d\u2019entreprise), Orange cherche \u00e0 ma\u00eetriser ses impacts environnementaux et sociaux. La contribution \u00e0 l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019entrepreneuriat social s\u2019inscrit dans cette strat\u00e9gie. Par exemple, Orange soutient en France la Ruche, incubateur d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019Entrepreneuriat social, qui a notamment accompagn\u00e9 Alilo.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime;]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Avant de participer au programme \u00ab Digital Impact \u00bb nous voulions r\u00e9pondre \u00e0 tous les probl\u00e8mes sans strat\u00e9gie claire et du coup nous \u00e9tions dispers\u00e9s dans nos actions. Nous \u00e9tions intervenus aupr\u00e8s de 50 producteurs en un an \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Cette ann\u00e9e, le cap est bien d\u00e9fini et nous projetons d\u2019accompagner pr\u00e8s de 200 producteurs. \u00c7a s\u2019acc\u00e9l\u00e8re !<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Pourquoi avez-vous d\u00e9cid\u00e9 de vous engager ensemble dans un partenariat ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>BD :<\/strong><\/span> Le partenariat avec Alilo a du sens pour nous car il favorise l\u2019emploi local et les circuits durables. C\u2019est une plateforme digitale plac\u00e9e dans une d\u00e9marche \u00e9quitable, sur des circuits courts, qui dynamise les territoires en cr\u00e9ant des points de livraison et en proposant des produits locaux. C\u2019\u00e9tait donc pour nous une belle illustration de notre engagement sur le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et social des territoires. De telles collaborations apportent innovation et agilit\u00e9 au groupe Orange et lui permettent de renforcer son impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>SZ :<\/strong><\/span> Orange nous a soutenus dans le cadre du programme \u00ab Digital Impact \u00bb anim\u00e9 par le r\u00e9seau d\u2019espaces de coworking La Ruche. Nous avons principalement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de leurs comp\u00e9tences et de leurs ateliers th\u00e9matiques qui nous ont permis d\u2019affiner le mod\u00e8le \u00e9conomique de notre entreprise. Ce partenariat s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 sur une p\u00e9riode d\u2019un an environ. Mon associ\u00e9 et moi en sommes ressortis vraiment grandis et notre entreprise se d\u00e9veloppe bien. J\u2019esp\u00e8re que pour un grand groupe comme Orange, nous sommes une source d\u2019inspiration par notre capacit\u00e9 \u00e0 nous saisir d\u2019un sujet et \u00e0 y apporter une solution innovante.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime;]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Pour nous, l\u2019enjeu principal est de rendre visibles les impacts positifs du num\u00e9rique sur la soci\u00e9t\u00e9 ou les territoires. Pour ce faire, nous avons pour strat\u00e9gie de cr\u00e9er des partenariats avec des incubateurs qui soutiennent ensuite des entreprises comme Alilo.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Qu\u2019attendez-vous concr\u00e8tement de ce partenariat ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">SZ :<\/span><\/strong> Nous attendons principalement un soutien et un accompagnement dans notre changement d\u2019\u00e9chelle. Avant de participer au programme \u00ab Digital Impact \u00bb nous voulions r\u00e9pondre \u00e0 tous les probl\u00e8mes sans strat\u00e9gie claire et du coup nous \u00e9tions dispers\u00e9s dans nos actions. Nous \u00e9tions intervenus aupr\u00e8s de 50 producteurs en un an \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Cette ann\u00e9e, le cap est bien d\u00e9fini et nous projetons d\u2019accompagner pr\u00e8s de 200 producteurs. \u00c7a s\u2019acc\u00e9l\u00e8re ! Nous atteignons un seuil qui nous permet de p\u00e9renniser notre entreprise et d\u2019am\u00e9liorer sans cesse les fonctionnalit\u00e9s de la plateforme et le contenu de nos formations.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">BD :<\/span> <\/strong>Pour nous, l\u2019enjeu principal est de rendre visibles les impacts positifs du num\u00e9rique sur la soci\u00e9t\u00e9 ou les territoires. Pour ce faire, nous avons pour strat\u00e9gie de cr\u00e9er des partenariats avec des incubateurs qui soutiennent ensuite des entreprises comme Alilo. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, le plus b\u00e9n\u00e9fique pour les deux parties est que cette collaboration d\u00e9bouche sur un contrat commercial entre l\u2019entrepreneur et le groupe Orange : contrat de partenariat \u00e0 destination des clients d\u2019Orange ou contrat de fournisseur pour les besoins internes du groupe. Pour arriver \u00e0 ce r\u00e9sultat,nous nous devons de maintenir une relation privil\u00e9gi\u00e9e et soutenue avec l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019entreprenariat social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Comment favoriser l\u2019essor de ce genre de partenariats ?<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">BD :<\/span><\/strong> Pour favoriser le d\u00e9veloppement de ces structures, il faut multiplier les contacts entre le groupe et les entrepreneurs sociaux de plusieurs fa\u00e7ons. En cr\u00e9ant par exemple de la porosit\u00e9 entre les grands groupes comme le n\u00f4tre et les structures de l\u2019ESS, comme les Ruches, et en favorisant l\u2019intrapreneuriat. Cette porosit\u00e9 permet non seulement de donner du sens \u00e0 nos salari\u00e9s mais \u00e9galement de cr\u00e9er, par l\u2019intrapreneuriat, de nouvelles formes d\u2019innovations sociales. Il faut \u00e9galement favoriser les collaborations entre grands groupes et entreprises sociales, et cr\u00e9er des activit\u00e9s commerciales entre eux pour que les entrepreneurs sociaux puissent devenir des fournisseurs d\u2019entreprises classiques. Les entreprises sociales apportent des services de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9, et il serait dommage de ne pas leur faire confiance.<br \/>\n<strong><span style=\"color: #fcbd29;\">SZ :<\/span><\/strong> Ces partenariats m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9s car les entrepreneurs sociaux ont souvent du mal \u00e0 trouver un mod\u00e8le \u00e9conomique favorable au d\u00e9ploiement des solutions qu\u2019ils proposent. Les grands groupes peuvent apporter une approche plus pragmatique du business qui peut \u00eatre mise au service de beaux projets. Les r\u00e9seaux de coworking et d\u2019accompagnement peuvent aussi jouer un grand r\u00f4le pour favoriser les rapprochements entre les \u00ab petits \u00bb et les \u00ab gros \u00bb. Ils savent mettre en place des dispositifs d\u2019accompagnement et de partage de comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/orange_rgb_site.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par<br \/>\n<strong>Baptiste Fassin<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9 de publications et<br \/>\ncommunication<br \/>\nConvergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Grands groupes et entreprises sociales : quels apports crois\u00e9s ? Encore rares il y a quelques ann\u00e9es, les coop\u00e9rations entre les entreprises traditionnelles et celles de l\u2019\u00e9conomie sociale sont d\u00e9sormais clairement reconnues comme un moyen de contribuer \u00e0 l\u2019essor de l\u2019innovation sociale et de l\u2019esprit d\u2019entreprise. Brigitte Dumont (Directrice de la Responsabilit\u00e9 sociale d\u2019entreprise du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116449,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116448"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116448"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116448\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116602,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116448\/revisions\/116602"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116449"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116448"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116448"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116448"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}