{"id":116438,"date":"2019-02-20T15:36:12","date_gmt":"2019-02-20T14:36:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116438\/"},"modified":"2019-02-25T16:55:48","modified_gmt":"2019-02-25T15:55:48","slug":"bes-2019-comment-bien-structurer-un-contrat-a-impact-social-defis-et-opportunites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-comment-bien-structurer-un-contrat-a-impact-social-defis-et-opportunites\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Comment bien structurer un contrat \u00e0 impact social : d\u00e9fis et opportunit\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Comment bien structurer un contrat \u00e0 impact social :<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>d\u00e9fis et opportunit\u00e9s<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/arrows-box-business-533189.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Souvent d\u00e9crit comme le Partenariat Public Priv\u00e9 (PPP) du social, le Contrat \u00e0 Impact Social (CIS)1, cousin fran\u00e7ais du Social Impact Bond (SIB) anglo-saxon, est, par essence, un outil multi-acteur, en ligne avec l\u2019ODD 17.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, il permet de co-innover avec des partenaires divers mais compl\u00e9mentaires autour d\u2019un projet d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral exp\u00e9rimental. Son fonctionnement est le suivant : des financeurs priv\u00e9s (banques, entreprises, etc.) assument, contre r\u00e9mun\u00e9ration, les risques d\u2019\u00e9chec d\u2019un projet men\u00e9 par des op\u00e9rateurs sociaux (association, entreprise sociale, etc.) et prennent le r\u00f4le de structurateur. Un \u00e9valuateur sp\u00e9cialis\u00e9 et ind\u00e9pendant estime ensuite si le projet a eu l\u2019impact social attendu. Les financeurs sont alors rembours\u00e9s par la puissance publique. En cas d\u2019\u00e9valuation d\u00e9favorable, ils perdent leur mise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Le CIS un outil sur-mesure adaptable \u00e0 l\u2019ADN de l\u2019op\u00e9rateur social<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce m\u00e9canisme permet \u00e0 l\u2019op\u00e9rateur social de ne pas subir de risque financier et de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un financement stable sur plusieurs ann\u00e9es pour exp\u00e9rimenter des innovations sociales. La d\u00e9marche permet \u00e9galement de d\u00e9montrer quasi-scientifiquement la valeur-ajout\u00e9e sociale g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par le projet. Ce faisant, l\u2019op\u00e9rateur social peut prouver que son action apporte une r\u00e9ponse efficace \u00e0 une probl\u00e9matique sociale peu ou pas trait\u00e9e, tout en permettant une \u00e9conomie budg\u00e9taire pour les pouvoirs publics. En cas de r\u00e9ussite, une telle exp\u00e9rimentation peut m\u00eame devenir un axe de politique publique, comme pour le premier CIS de Peterborough en Angleterre, qui a permis de faire baisser le taux de r\u00e9cidive des personnes condamn\u00e9es \u00e0 de courtes peines en de\u00e7\u00e0 de l\u2019objectif de 7.5%.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour orchestrer le tout, le structurateur pilote l\u2019ensemble contractuel et organisationnel, recherche les investisseurs, cr\u00e9e un produit financier sur-mesure valorisant l\u2019impact social, et coordonne les \u00e9changes, tout en veillant \u00e0 ce que les int\u00e9r\u00eats, contraintes et prises de risques de chaque partie prenante soient respect\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Il faut trouver le d\u00e9nominateur commun qui satisfasse chacun des acteurs en jeu avec optimisme, t\u00e9nacit\u00e9 et pragmatisme, et surtout ne pas perdre de vue la cible ultime de tout ce dispositif : le b\u00e9n\u00e9ficiaire final.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Chacun pour tous<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le structurateur doit aussi jouer le r\u00f4le d\u2019interpr\u00e8te pour assurer un dialogue intelligible entre toutes les parties prenantes, \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 de la r\u00e9ussite du projet. Une association devra se familiariser avec le \u00ab ROI \u00bb2, cher aux investisseurs, tandis que l\u2019investisseur, \u00e0 l\u2019inverse, devra apprendre \u00e0 manipuler le retour social sur investissement (SROI).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour assurer l\u2019\u00e9quilibre entre les parties dans les contrats, les stipulations doivent \u00eatre comprises par tous. Il est donc essentiel de bien d\u00e9finir les crit\u00e8res et indicateurs d\u2019\u00e9valuation, les droits et devoirs de chacun, les conditions de paiement, etc., car ce contrat doit absolument refl\u00e9ter l\u2019alignement des int\u00e9r\u00eats de l\u2019ensemble des parties prenantes au CIS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans ce m\u00e9nage \u00e0 cinq3, la confiance est cl\u00e9 et elle se construit progressivement. Il faut trouver le d\u00e9nominateur commun qui satisfasse chacun des acteurs en jeu avec optimisme, t\u00e9nacit\u00e9 et pragmatisme, et surtout ne pas perdre de vue la cible ultime de tout ce dispositif : le b\u00e9n\u00e9ficiaire final.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-CIS-article-BNPP.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb650px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>La mesure d\u2019impact, un enjeu au c\u0153ur du CIS<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Faut-il mesurer la valeur ajout\u00e9e d\u2019une solution par rapport au probl\u00e8me qu\u2019elle entend r\u00e9soudre, ou bien par rapport aux dispositifs existants ? Quels crit\u00e8res choisir, avec quelle temporalit\u00e9 ? \u00c0 partir de quelle valeur de r\u00e9f\u00e9rence ? Sur des probl\u00e9matiques peu couvertes ou abord\u00e9es sous un nouvel angle, les donn\u00e9es de r\u00e9f\u00e9rence peuvent \u00eatre incompl\u00e8tes ou inexistantes. L\u2019enjeu est donc d\u2019identifier des indicateurs clairs, mesurables, incontestables, \u00e0 la fois ambitieux et r\u00e9alistes. Bien \u00e9valuer la faisabilit\u00e9 de leur collecte durant la vie du CIS est essentielle, et doit prendre en compte la provenance et la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es \u00e0 mesurer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par exemple, pour un CIS dont l\u2019indicateur de succ\u00e8s serait la diminution du nombre de personnes sans emploi, \u00e0 quel horizon observer la situation des b\u00e9n\u00e9ficiaires ? Un b\u00e9n\u00e9ficiaire en int\u00e9rim doit-il \u00eatre comptabilis\u00e9 comme un succ\u00e8s ? Dans le cas du CIS de l\u2019Adie, qui adapte son activit\u00e9 de microcr\u00e9dit aux zones rurales isol\u00e9es pour y favoriser l\u2019emploi, le bon compromis entre faisabilit\u00e9 et ambition a \u00e9t\u00e9 de d\u00e9finir le succ\u00e8s comme un emploi p\u00e9renne \u00e0 deux ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019autres r\u00e9sultats sont plus difficiles \u00e0 appr\u00e9hender. Comment mesurer des progr\u00e8s moins tangibles, comme l\u2019acquisition de comp\u00e9tences (r\u00e9daction de CV, aisance en entretien, etc.) ou l\u2019am\u00e9lioration de l\u2019employabilit\u00e9 ? Au-del\u00e0 des indicateurs d\u00e9clenchant des remboursements, des analyses plus qualitatives et riches sur les autres impacts observ\u00e9s sont souvent mises en place.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">\u00c9tonnement, enthousiasme, d\u00e9fiance : le CIS bouscule les id\u00e9es re\u00e7ues, les habitudes s\u00e9culaires, et les fonctionnements traditionnels\u2026 au profit de l\u2019innovation sociale.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Innovations<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le CIS favorise \u00e9galement l\u2019innovation car il n\u00e9cessite que tous les acteurs impliqu\u00e9s abandonnent leur zone de confort. Les associations comme Article 1 ou la Cravate Solidaire d\u00e9couvrent ainsi l\u2019\u00e9mission obligataire, le greffe de commerce apprend \u00e0 enregistrer des fondations, les minist\u00e8res doivent adapter leurs processus budg\u00e9taires pour un paiement commun, une banque, comme BNP Paribas, doit apprendre encore une nouvelle configuration du triptyque risque-rentabilit\u00e9-impact\u2026 Pour tous, un cocktail de premi\u00e8res fois !<br \/>\n\u00c9tonnement, enthousiasme, d\u00e9fiance : le CIS bouscule les id\u00e9es re\u00e7ues, les habitudes s\u00e9culaires, et les fonctionnements traditionnels\u2026 au profit de l\u2019innovation sociale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>1. En France, quatre CIS ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s (Adie, Wimoov, Fondation d\u2019Auteuil et La Cravate Solidaire) et trois autres seront sign\u00e9s en 2019.<\/em><br \/>\n<em>2. Return On Investment (rentabilit\u00e9 d\u2019un investissement).<\/em><br \/>\n<em>3. Op\u00e9rateur social, payeur au r\u00e9sultat, investisseurs, \u00e9valuateur, structurateur.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Logo-BNP-Paribas.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Maha Keramane<\/strong><br \/>\nResponsable Entrepreneuriat Social<br \/>\net Microfinance Europe<br \/>\nBNP Paribas<br \/>\n&amp;<br \/>\n<strong>Emmanuelle Davy<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9e de mission Entrepreneuriat Social<br \/>\nBNP Paribas<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment bien structurer un contrat \u00e0 impact social : d\u00e9fis et opportunit\u00e9s Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Souvent d\u00e9crit comme le Partenariat Public Priv\u00e9 (PPP) du social, le Contrat \u00e0 Impact Social (CIS)1, cousin fran\u00e7ais du Social Impact Bond (SIB) anglo-saxon, est, par essence, un outil multi-acteur, en ligne avec l\u2019ODD 17. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116659,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116438"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116438"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116438\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116663,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116438\/revisions\/116663"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116659"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116438"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116438"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116438"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}