{"id":116468,"date":"2019-02-20T15:33:42","date_gmt":"2019-02-20T14:33:42","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116468\/"},"modified":"2019-02-25T16:47:46","modified_gmt":"2019-02-25T15:47:46","slug":"bes-2019-linvite-du-barometre-france-eco-social-tech","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-linvite-du-barometre-france-eco-social-tech\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; L&rsquo;invit\u00e9 du barom\u00e8tre : France eco-social tech"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;invit\u00e9 du barom\u00e8tre : France eco-social tech<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/clouds-female-game-123335.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb show_divider=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Tech, science et entrepreneuriat, les ingr\u00e9dients d&rsquo;un mariage heureux<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcdb29;\"><strong>Qu\u2019est-ce que la \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis environ trois ans, le concept de la Tech for Good rencontre un succ\u00e8s grandissant aupr\u00e8s des entrepreneurs sociaux cherchant \u00e0 mettre la technologie au service du bien commun. Ce concept gagnerait pourtant \u00e0 \u00eatre plus ambitieux, et \u00e0 int\u00e9grer, en plus de la technologie, la science. C\u2019est pourquoi l\u2019association FEST (France Eco-Sociale Tech), pr\u00e9f\u00e8re le concept de la \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb pour d\u00e9signer les structures qui utilisent l\u2019innovation technologique et scientifique pour r\u00e9soudre un ou plusieurs des 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Rassemblant volontairement au-del\u00e0 des statuts, cette d\u00e9finition rejoint la notion d\u2019une mission sociale int\u00e9gr\u00e9e dans la raison d\u2019\u00eatre de l\u2019entreprise, bien qu\u2019elle puisse s\u2019exprimer de fa\u00e7on diverse dans la gouvernance. Gr\u00e2ce \u00e0 de nouveaux usages technologiques et de nouvelles voies de recherche scientifique, ces acteurs inventent de nouvelles solutions \u00e0 des enjeux sociaux et environnementaux complexes. Ce faisant, ils construisent le mod\u00e8le de l\u2019entrepreneuriat Tech de demain, concern\u00e9 et concentr\u00e9 sur sa finalit\u00e9 et ses externalit\u00e9s, et poussant une r\u00e9flexion \u00e9thique sur le r\u00f4le et l\u2019usage de l\u2019innovation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcdb29;\"><strong>Un engagement exprim\u00e9 par des mod\u00e8les diff\u00e9rents<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La particularit\u00e9 des entrepreneurs engag\u00e9s dans la \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb est qu\u2019ils rassemblent des secteurs et des id\u00e9ologies tr\u00e8s diverses, depuis le monde associatif, en passant par des start-ups de l\u2019ESS, des soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives ou encore des entreprises \u00ab classiques \u00bb dans leur gouvernance mais revendiquant leur mission sociale ou environnementale. De par sa diversit\u00e9 et sa capacit\u00e9 \u00e0 toucher des secteurs pas toujours historiquement engag\u00e9s, cette notion est en train de contribuer \u00e0 d\u00e9mocratiser l\u2019engagement et le dialogue entre ces diff\u00e9rents \u00e9cosyst\u00e8mes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Encore jeune, ce secteur n\u2019en est pas moins dynamique et se d\u00e9veloppe un peu partout. Les structures issues de la \u00ab Tech &amp; Science for Good \u00bb arrivent-elles pour autant \u00e0 mobiliser les fonds n\u00e9cessaires pour garantir leur d\u00e9veloppement \u00e0 grande \u00e9chelle ? De plus en plus, si l\u2019on en croit les exemples de 2018. 41 millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s par BackMarket, une entreprise qui d\u00e9mocratise \u00e0 grande \u00e9chelle le march\u00e9 du r\u00e9emploi gr\u00e2ce \u00e0 sa plateforme en ligne. Plus r\u00e9cemment, 15 millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s par Phenix, entreprise de l\u2019ESS qui lutte contre les invendus alimentaires gr\u00e2ce \u00e0 une plateforme de gestion des collectes et des besoins. Ces deux exemples d\u00e9montrent qu\u2019un mod\u00e8le centr\u00e9 sur un impact social positif fort n\u2019est pas incompatible avec de grosses lev\u00e9es de fonds.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcdb29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Il faudra ainsi r\u00e9concilier l\u2019agilit\u00e9 des acteurs du secteur technologique et le savoir produit par les projets de recherche scientifique avec la connaissance du terrain et des enjeux soci\u00e9taux des acteurs de l\u2019entrepreneuriat social.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcdb29;\"><strong>Structuration de la Tech &amp; Science For Good<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme tout nouveau secteur, la \u00ab Tech &amp; Science for Good \u00bb est encore assez peu structur\u00e9e. Ses acteurs ne sont pas toujours facilement identifiables, les ressources et la compr\u00e9hension sp\u00e9cifique des enjeux \u00e0 la jonction de la Tech, de la science et de l\u2019engagement social pas toujours bien compris. L\u2019accompagnement de ces structures est, de plus, trop souvent s\u00e9par\u00e9 entre les sp\u00e9cialistes de la Tech d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de l\u2019impact social de l\u2019autre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est \u00e0 partir de ce constat et afin d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la structuration de cet \u00e9cosyst\u00e8me que les entrepreneurs et investisseurs de cette \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb (dont Simplon.co, HelloAsso, Investir et +, Share IT, ChangeNOW, etc.) ont cr\u00e9\u00e9, en mars 2018, FEST (France Eco-Sociale Tech), association abrit\u00e9e au sein de France Digitale. L\u2019objectif de cette initiative consiste \u00e0 rassembler ces acteurs pour favoriser le partage d\u2019exp\u00e9riences entre pairs, la construction de ressources transversales d\u00e9di\u00e9es \u00e0 ces entrepreneurs (dont deux cartographies pour donner plus de lisibilit\u00e9), et acc\u00e9l\u00e9rer son rayonnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcdb29;\"><strong>Quel levier pour g\u00e9n\u00e9raliser une innovation technique au service de l\u2019utilit\u00e9 sociale ?<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour des raisons historiques tr\u00e8s diff\u00e9rentes, les secteurs de la Tech et de l\u2019entrepreneuriat social ont tous deux un fort ADN bas\u00e9 sur la collaboration.<br \/>\nLe d\u00e9veloppement d\u2019une \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb passera par une meilleure compr\u00e9hension mutuelle des deux secteurs et une densification des collaborations. Il faudra ainsi r\u00e9concilier l\u2019agilit\u00e9 des acteurs du secteur technologique et le savoir produit par les projets de recherche scientifique avec la connaissance du terrain et des enjeux soci\u00e9taux des acteurs de l\u2019entrepreneuriat social.<br \/>\nDes exemples de collaborations r\u00e9ussies existent d\u00e9j\u00e0 entre ces trois secteurs. S\u2019il est certain que le croisement des cultures soul\u00e8ve plusieurs d\u00e9fis, l\u2019heure n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi propice pour densifier les \u00e9changes, trouver des pistes de collaboration et placer ensemble l\u2019innovation technique au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : un nombre croissant de chercheurs, d\u00e9veloppeurs, entrepreneurs et investisseurs de la Tech souhaitent mettre plus de sens et d\u2019engagement dans leurs activit\u00e9s. Le moment est venu d\u2019en exploiter tout le potentiel.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Alexis Sarrut<\/strong><br \/>\nD\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral<br \/>\nFrance Eco-Sociale Tech<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;invit\u00e9 du barom\u00e8tre : France eco-social tech Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Tech, science et entrepreneuriat, les ingr\u00e9dients d&rsquo;un mariage heureux Qu\u2019est-ce que la \u00ab Tech &amp; Science For Good \u00bb ? Depuis environ trois ans, le concept de la Tech for Good rencontre un succ\u00e8s grandissant aupr\u00e8s des entrepreneurs sociaux cherchant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116469,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116468"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116468"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116468\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116639,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116468\/revisions\/116639"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116468"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116468"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116468"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}