{"id":116425,"date":"2019-02-20T15:37:05","date_gmt":"2019-02-20T14:37:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116425\/"},"modified":"2019-02-25T17:28:51","modified_gmt":"2019-02-25T16:28:51","slug":"bes-2019-des-ecosystemes-de-laccompagnement-a-less-interconnectes-et-ouverts","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2019-des-ecosystemes-de-laccompagnement-a-less-interconnectes-et-ouverts\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Des ecosyst\u00e8mes de l&rsquo;accompagnement \u00e0 l&rsquo;ESS interconnect\u00e9s et ouverts"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Des \u00e9cosyst\u00e8mes de l&rsquo;accompagnement \u00e0 l&rsquo;ESS<\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>interconnect\u00e9s et ouverts<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Image-\u00e9dito-1.jpg\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Toujours plus d\u2019offres d\u2019accompagnement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019ESS<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reconnues pour leur r\u00f4le cl\u00e9 dans le d\u00e9veloppement inclusif et durable des territoires, les entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont autour d\u2019elles un \u00e9cosyst\u00e8me de plus en plus dense et connect\u00e9 pour accompagner leur activit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On trouve, sur l\u2019ensemble du territoire, un nombre croissant de structures ou dispositifs sp\u00e9cialistes de l\u2019ESS, aux c\u00f4t\u00e9s des r\u00e9seaux du secteur et de certains acteurs traditionnels du soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat. Ces acteurs facilitent l\u2019\u00e9lan entrepreneurial, encouragent la construction collective de r\u00e9ponses aux besoins sociaux, conseillent et appuient les entreprises \u00e0 des moments cl\u00e9s de leur d\u00e9veloppement. En amont, sur le cadrage de leur projet et la recherche de fonds d\u2019amor\u00e7age ; sur la mise en r\u00e9seau et la consolidation de leur mod\u00e8le ensuite ; puis sur leur strat\u00e9gie de changement d\u2019\u00e9chelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au seul stade de la cr\u00e9ation, on d\u00e9nombre ainsi pr\u00e8s d\u2019une centaine de structures sp\u00e9cialis\u00e9es en France : incubateurs, acc\u00e9l\u00e9rateurs, g\u00e9n\u00e9rateurs de projets, espaces de coworking, etc. Au stade de la consolidation, 127 op\u00e9rateurs portent le Dispositif local d\u2019accompagnement (DLA), dispositif public qui permet \u00e0 6 000 structures d\u2019utilit\u00e9 sociale par an de b\u00e9n\u00e9ficier gratuitement d\u2019un diagnostic pouss\u00e9 de leur activit\u00e9 suivi d\u2019un appui personnalis\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime;]<\/p>\n<h5>Au seul stade de la cr\u00e9ation, on d\u00e9nombre pr\u00e8s d\u2019une centaine de structures sp\u00e9cialis\u00e9es en France, aux c\u00f4t\u00e9s des r\u00e9seaux du secteur et de certains acteurs traditionnels du soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Des parcours d\u2019accompagnement plus coordonn\u00e9s<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Positionn\u00e9s au plus pr\u00e8s des besoins des entreprises sociales, ces accompagnateurs jouent un r\u00f4le pivot entre les entreprises qu\u2019elles appuient et l\u2019ensemble des autres acteurs de leur territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Que ce soit au niveau r\u00e9gional ou infra-r\u00e9gional, de nombreuses articulations sont r\u00e9alis\u00e9es, en fonction de leur localisation, de leur expertise ou de la maturit\u00e9 des projets soutenus, afin de constituer de v\u00e9ritables cha\u00eenes de l\u2019accompagnement. C\u2019est par exemple le cas de TrajectoirESS en Bretagne ou du r\u00e9seau Tremplin dans les Hauts-de-France, anim\u00e9s par les CRESS de leur r\u00e9gion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette articulation se renforce aussi avec les acteurs du financement, qu\u2019ils soient investisseurs ou m\u00e9c\u00e8nes, \u00e0 travers la participation \u00e0 des jurys de s\u00e9lection, \u00e0 des temps de rencontre, ou par la mise en place de programmes int\u00e9gr\u00e9s incluant financement et accompagnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Des coop\u00e9rations multi-acteurs renforc\u00e9es<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Souvent en partenariat avec les collectivit\u00e9s locales et d\u2019autres acteurs publics, les accompagnateurs d\u00e9finissent avec eux les besoins prioritaires du territoire pour orienter leurs actions et co-construire un projet plus large de soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social. L\u2019incubateur et Fabrique \u00e0 initiatives \u00ab Premi\u00e8re Brique \u00bb a par exemple \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sous l\u2019impulsion de Toulouse M\u00e9tropole qui le co-porte aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Certaines entreprises priv\u00e9es s\u2019investissent elles aussi dans des dispositifs d\u2019appui, davantage soucieuses de contribuer au d\u00e9veloppement de leur zone d\u2019implantation, que ce soit \u00e0 travers le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences, le financement de programmes th\u00e9matiques, ou encore via leurs achats responsables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, pour toucher davantage de b\u00e9n\u00e9ficiaires ou traiter plus efficacement certains d\u00e9fis sp\u00e9cifiques tels que la transition num\u00e9rique ou \u00e9cologique, des collaborations se nouent avec d\u2019autres \u00e9cosyst\u00e8mes, comme celui de la French Tech ou celui du soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat \u00ab classique \u00bb. C\u2019est le cas du Transfo, incubateur collaboratif en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 co-port\u00e9 par France Active Franche-Comt\u00e9, BGE Franche-Comt\u00e9 et Coopilote.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: justify;\">Pour toucher davantage de b\u00e9n\u00e9ficiaires, des collaborations se nouent avec d\u2019autres \u00e9cosyst\u00e8mes, comme celui de la French Tech ou celui du soutien \u00e0 l\u2019entrepreneuriat \u00ab classique \u00bb.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Vers plus de visibilit\u00e9 et d\u2019impact des \u00e9cosyst\u00e8mes de l\u2019accompagnement<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tendance tr\u00e8s positive donc : les \u00e9cosyst\u00e8mes d\u2019appui \u00e0 l\u2019ESS se densifient dans les territoires et rassemblent nombre d\u2019acteurs pluriels. Cependant, cette complexification de l\u2019offre la rend \u00e9galement plus difficile \u00e0 appr\u00e9hender, quand certains territoires, comme les espaces ruraux, restent moins couverts.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ce constat, en tant qu\u2019agence d\u2019ing\u00e9nierie pour d\u00e9velopper l\u2019ESS, l\u2019<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a> agit aux c\u00f4t\u00e9s de nombreux partenaires sur la structuration de ces \u00e9cosyst\u00e8mes, de l\u2019\u00e9mergence au changement d\u2019\u00e9chelle des entreprises de l\u2019ESS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Afin de renforcer les \u00e9changes et les collaborations entre acteurs dispers\u00e9s sur l\u2019ensemble du territoire, l\u2019Avise anime au niveau national plusieurs communaut\u00e9s d\u2019acteurs de l\u2019accompagnement (Communaut\u00e9 \u00e9mergence &amp; acc\u00e9l\u00e9ration, r\u00e9seau Fabrique \u00e0 initiatives, r\u00e9seau DLA, etc.) et conduit des programmes d\u00e9di\u00e9s au changement d\u2019\u00e9chelle au niveau national. Ces actions permettent \u00e0 plusieurs centaines d\u2019accompagnateurs de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un appui m\u00e9tier \u00e0 travers des outils et des formations, et de d\u00e9velopper des synergies et des partenariats visant \u00e0 mieux appuyer les entreprises de l\u2019ESS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour rendre plus visibles et lisibles ces \u00e9cosyst\u00e8mes, plusieurs initiatives sont \u00e0 l\u2019oeuvre. L\u2019Avise anime notamment la plateforme hubess.fr, lanc\u00e9e fin 2017 par la Banque des Territoires du groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts. Cet outil en ligne permet d\u2019orienter les porteurs de projets vers les solutions d\u2019accompagnement adapt\u00e9es \u00e0 leur stade de d\u00e9veloppement et \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, pour acc\u00e9l\u00e9rer les coop\u00e9rations, le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019innovation sociale a lanc\u00e9 l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat French Impact Territoires. L\u2019objectif ? Labelliser des territoires aux dynamiques collectives exemplaires \u00ab en mati\u00e8re d\u2019innovation sociale qui souhaitent structurer l\u2019offre globale d\u2019accompagnement et de financement des projets \u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/Logo-sans-fond.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>B\u00e9reng\u00e8re Daviaud<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9e de mission Programme Emergence<br \/>\nAvise<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Des \u00e9cosyst\u00e8mes de l&rsquo;accompagnement \u00e0 l&rsquo;ESS interconnect\u00e9s et ouverts Toujours plus d\u2019offres d\u2019accompagnement d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l\u2019ESS Reconnues pour leur r\u00f4le cl\u00e9 dans le d\u00e9veloppement inclusif et durable des territoires, les entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) ont autour d\u2019elles un \u00e9cosyst\u00e8me de plus en plus dense et connect\u00e9 pour accompagner leur activit\u00e9. On trouve, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116673,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116425"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116425"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116425\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116676,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116425\/revisions\/116676"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116673"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116425"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116425"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116425"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}