{"id":116624,"date":"2019-02-20T16:07:53","date_gmt":"2019-02-20T15:07:53","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116624\/"},"modified":"2019-02-25T17:35:32","modified_gmt":"2019-02-25T16:35:32","slug":"barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-editorial-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2019-editorial-2\/","title":{"rendered":"Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 &#8211; Editorial"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>Comment faire passer l&rsquo;entrepreneuriat social <\/strong><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong>de la marge \u00e0 la norme ?<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/BES-sketchnote-1.png\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb800px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Le temps du changement. <\/strong><\/span>In\u00e9\u00adgalit\u00e9s, changement clima\u00adtique, exclusion sociale&#8230; Les enjeux auxquels nos soci\u00e9t\u00e9s font face sont multiples, et l\u2019entrepre\u00adneuriat social continue de s\u2019affirmer comme un vecteur de solutions. Dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9, il redonne du sens \u00e0 l\u2019\u00e9conomie et r\u00e9concilie rentabilit\u00e9 \u00e9conomique et performance soci\u00e9tale. Que ce soit pour lutter contre le ch\u00f4mage, pour renforcer le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables, ou pour cr\u00e9er des outils de financement durable, l\u2019innovation sociale conti\u00adnue de prouver qu\u2019il existe une autre fa\u00e7on de concevoir l\u2019\u00e9conomie de demain.<\/p>\n<p>Il ne s\u2019agit pas de simples bonnes pratiques, il ne s\u2019agit pas de phi\u00adlantropie non plus. Ces initiatives am\u00adbitieuses pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 un nouveau mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 plus durable, plus juste, plus humain, et c\u2019est l\u2019objectif de ce Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneu\u00adriat Social que d\u2019accompagner ce changement de paradigme.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #fcbd29;\">Des \u00e9cosyst\u00e8mes pour faire en\u00adsemble.<\/span> <\/strong>Le d\u00e9veloppement de projets sociaux innovants passera n\u00e9cessairement par la cr\u00e9ation de collaborations entre les entrepre\u00adneurs sociaux, les pouvoirs publics, les entreprises traditionnelles, et les acteurs de la recherche. Ces parte\u00adnariats permettent aux entreprises sociales d\u2019acc\u00e9der \u00e0 de nouveaux march\u00e9s, d\u2019augmenter la port\u00e9e de leurs services, et d\u2019acculturer les secteurs traditionnels \u00e0 des pra\u00adtiques plus inclusives et durables. N\u00e9anmoins, la cr\u00e9ation de ces partenariats rencontre encore de nombreux freins qu\u2019il faudra lever en cr\u00e9ant de la confiance entre les acteurs et en d\u00e9veloppant des es\u00adpaces de dialogue, de collaboration et d\u2019exp\u00e9rimentation.<\/p>\n<p><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Inventer de nouveaux mod\u00e8les \u00e9co\u00adnomiques. <\/strong><\/span>R\u00e9concilier impact social et rentabilit\u00e9 \u00e9conomique pousse les acteurs de l\u2019entrepreneuriat social \u00e0 \u00eatre cr\u00e9atifs dans leurs mod\u00e8les \u00e9conomiques, pour que ceux-ci deviennent les leviers de leur chan\u00adgement d\u2019\u00e9chelle. Ce Barom\u00e8tre d\u00e9montre, au travers d\u2019analyses de cas, l\u2019importance pour les structures de l\u2019ESS d\u2019impliquer l\u2019ensemble des parties prenantes, et notamment les b\u00e9n\u00e9ficiaires, pour cr\u00e9er un mod\u00e8le p\u00e9renne.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb quote_icon_color=\u00a0\u00bb#fcbd29&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|\u00a0\u00bb body_line_height=\u00a0\u00bb1.7em\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5>Ce changement n\u2019est pas seule\u00adment souhaitable, il est n\u00e9cessaire. Les enjeux de soci\u00e9t\u00e9 auxquels nous sommes confront\u00e9s ne nous permettent plus d\u2019envisager une entreprise autre que responsable et engag\u00e9e pour le 21e si\u00e8cle. L\u2019entre\u00adpreneuriat social n\u2019est pas seule\u00adment la somme des initiatives qui le constituent, mais bien un mouve\u00adment qui\u00a0 redessine les contours de l\u2019\u00e9conomie de demain.<\/h5>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #fcbd29;\"><strong>Mesurer et d\u00e9montrer l\u2019impact. <\/strong><\/span>Enfin, ce changement de paradigme \u00e9conomique n\u00e9cessite de d\u00e9montrer la capacit\u00e9 transformatrice de l\u2019in\u00adnovation sociale, et d\u2019en mesurer la valeur ajout\u00e9e. Les externalit\u00e9s \u00e9co\u00adnomiques ne peuvent plus \u00eatre bran\u00addies comme seul crit\u00e8re de r\u00e9ussite d\u2019une entreprise et plus g\u00e9n\u00e9rale\u00adment d\u2019un syst\u00e8me national de pro\u00adduction. D\u2019autres indicateurs doivent \u00eatre normalis\u00e9s pour prouver que la cr\u00e9ation d\u2019une richesse diff\u00e9rente, \u00e9conomique, certes, mais aussi sociale, solidaire et respectueuse de l\u2019environnement, est possible.<\/p>\n<p>Ces \u00e9l\u00e9ments non exhaustifs per\u00admettent d\u2019envisager un changement d\u2019\u00e9chelle pour l\u2019entrepreneuriat so\u00adcial. Ce changement n\u2019est pas seule\u00adment souhaitable, il est n\u00e9cessaire. Les enjeux de soci\u00e9t\u00e9 auxquels nous sommes confront\u00e9s ne nous permettent plus d\u2019envisager une entreprise autre que responsable et engag\u00e9e pour le 21e si\u00e8cle. L\u2019entre\u00adpreneuriat social n\u2019est pas seule\u00adment la somme des initiatives qui le constituent, mais bien un mouve\u00adment qui redessine les contours de l\u2019\u00e9conomie de demain. \u00c0 nous de lui donner collectivement les moyens de ses ambitions !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_accordion admin_label=\u00a0\u00bbAccord\u00e9on\u00a0\u00bb open_toggle_background_color=\u00a0\u00bb#f9f9f9&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [et_pb_accordion_item]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/bit.ly\/2DJlIlD\">Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_accordion_item] [\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment faire passer l&rsquo;entrepreneuriat social de la marge \u00e0 la norme ? Retrouvez l&rsquo;ensemble du Barom\u00e8tre de l&rsquo;Entrepreneuriat Social 2019 Le temps du changement. In\u00e9\u00adgalit\u00e9s, changement clima\u00adtique, exclusion sociale&#8230; Les enjeux auxquels nos soci\u00e9t\u00e9s font face sont multiples, et l\u2019entrepre\u00adneuriat social continue de s\u2019affirmer comme un vecteur de solutions. Dans tous les secteurs d\u2019activit\u00e9, il [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116625,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[157,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116624"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116624"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116624\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":116655,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116624\/revisions\/116655"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116624"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116624"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116624"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}