{"id":116818,"date":"2019-03-18T11:40:27","date_gmt":"2019-03-18T10:40:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=116818\/"},"modified":"2021-12-22T14:32:42","modified_gmt":"2021-12-22T13:32:42","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-mars-2019-sengager-en-faveur-des-refugies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-mars-2019-sengager-en-faveur-des-refugies\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! du 5 mars 2019 \u2013 S&rsquo;engager en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros<span>\u00a0<\/span><\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\" role=\"link\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&rsquo;objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux qui n&rsquo;osent pas encore s&rsquo;engager et les accompagner pour sauter le pas ! L&rsquo;ap\u00e9ro du 5 mars avait pour ambition de mettre en avant des projets citoyens et engag\u00e9s en faveur des r\u00e9fugi\u00e9s, mais \u00e9galement port\u00e9s par des r\u00e9fugi\u00e9s.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/1552576440185.jpeg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>Retour sur les projets de nos intervenants\u00a0<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.singafrance.com\/calm\">CALM<\/a> est un programme de <a href=\"https:\/\/www.singafrance.com\/\">SINGA<\/a> visant \u00e0 mettre en relation des personnes r\u00e9fugi\u00e9es \u00e0 la recherche d\u2019un accueil temporaire avec des particuliers disposant d\u2019une chambre pour les accueillir. Le dispositif CALM (Comme \u00e0 la Maison) propose une immersion de 3 \u00e0 12 mois chez des particuliers,\u00a0en parall\u00e8le de leur parcours\u00a0d\u2019insertion. L\u2019intervenante s&rsquo;est engag\u00e9e dans le programme, convaincue de l&rsquo;int\u00e9r\u00eat de rencontres interculturelles et de l&rsquo;enrichissement mutuel \u00e0 travers la cohabitation \u00e0 la fois pour les personnes r\u00e9fugi\u00e9es et ceux qui les accueillent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/seventeenmuscles.org\/\">Seventeen muscles<\/a> est un collectif citoyen bas\u00e9 \u00e0 Paris. Nomm\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence aux 17 muscles du rire, le projet a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 2017 par Ilana Toledano afin de mettre en avant un message neuf et positif sur les personnes r\u00e9fugi\u00e9es, autour des valeurs d\u2019universalit\u00e9 et d\u2019interculturalit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.konexio.eu\/\">{Konexio}<\/a>\u00a0a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 avec pour mission de rassembler des personnes issues de diff\u00e9rents horizons pour lutter contre la fracture num\u00e9rique dans notre soci\u00e9t\u00e9.\u00a0C\u2019est un organisme qui propose des formations num\u00e9riques et un acc\u00e8s \u00e0 un solide r\u00e9seau professionnel pour accompagner les apprenants. {Konexio} les place ensuite au sein de ses entreprises partenaires qui, elles, recherchent des talents en num\u00e9rique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/PizzaBobo.fr\/\">Pizza Bobo<\/a>, port\u00e9 par Abbas Khavaria, propose \u00e0 ses clients de venir chez eux avec tout le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019organisation d\u2019une soir\u00e9e pizza entre amis. Les recettes sont \u00e9labor\u00e9es collectivement et partag\u00e9es pour la d\u00e9gustation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9\u00e9 par Yasmine Bachouchi, le projet les <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/NomadRecipes\/\">Recettes Nomades<\/a>\u00a0propose une nouvelle fa\u00e7on solidaire d&rsquo;assister \u00e0 un cours de cuisine. Les cours sont anim\u00e9s par un chef migrant. Celui-ci enseigne une recette issue de son pays d\u2019origine aux participants, qui cuisinent pour 4 personnes. Apr\u00e8s d\u00e9gustation, ce qui est pr\u00e9par\u00e9 est conditionn\u00e9 pour \u00eatre distribu\u00e9 \u00e0 des personnes sans-abris.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n[\/et_pb_text][et_pb_gallery gallery_ids=\u00a0\u00bb116822,116824,116826&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbGalerie\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.87&Prime; caption_all_caps=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_gallery][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4><strong>A propos de Youth We Can!<\/strong><\/h4>\n<p>Le collectif Youth We Can! regroupe 35 organisations par et pour la jeunesse, pour pousser les jeunes \u00e0 s&rsquo;engager et les soutenir pour le lancement de leur projet.<br \/>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Nos \u00e9v\u00e9nements vous int\u00e9ressent ?<\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Inscrivez-vous \u00e0 la newsletter Youth We Can! ou suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s Youth We Can!<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,1_3,1_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/LOGOYouthWeCan.jpg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_social_media_follow url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSuivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.87&Prime; link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; bg_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Facebook [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ef73b1&Prime; bg_color=\u00a0\u00bb#ef73b1&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Instagram [\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.74&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb bg_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb link_shape=\u00a0\u00bbrounded_rectangle\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] Twitter [\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! L&rsquo;objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116820,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116818"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=116818"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116818\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125707,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/116818\/revisions\/125707"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116820"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=116818"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=116818"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=116818"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}