{"id":117143,"date":"2019-04-12T17:30:20","date_gmt":"2019-04-12T15:30:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=117143\/"},"modified":"2021-12-23T15:24:24","modified_gmt":"2021-12-23T14:24:24","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-11-avril-2019-sengager-pour-le-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-11-avril-2019-sengager-pour-le-climat\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! S&rsquo;engager pour le climat"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/APERO-YWC-10_04-5-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAPERO YWC 10_04 (5)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>L&rsquo;objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n&rsquo;osent pas encore s&rsquo;engager et les accompagner pour sauter le pas ! Le 10 avril dernier nous nous sommes retrouv\u00e9s \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.creperie-elo.fr\/\">Cr\u00eaperie Elo<\/a>\u00a0pour une rencontre sur le th\u00e8me le th\u00e8me de la protection de l&rsquo;environnement et de la lutte contre les changements climatiques.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/IMG-20190411-WA0004.jpg\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000; font-size: 12pt;\"><strong>Sensibiliser les \u00e9tudiant<span style=\"font-size: 12pt;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s au d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\">Le <a href=\"http:\/\/refedd.org\/\">REFEDD<\/a> (R\u00e9seau Fran\u00e7ais des Etudiants pour le D\u00e9veloppement Durable), pr\u00e9sent\u00e9 par Julie Alanno, sa d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, est un r\u00e9seau d\u2019associations \u00e9tudiantes qui m\u00e8nent des projets en rapport avec le d\u00e9veloppement durable, par exemple sur l\u2019alimentation, la biodiversit\u00e9, le climat, ou encore les d\u00e9chets.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\">Le REFEDD mobilise et sensibilise les jeunes au d\u00e9veloppement durable \u00e0 travers diverses activit\u00e9s et \u00e9v\u00e9nements. Il propose notamment des conf\u00e9rences et des after works dans toute la France. L\u2019\u00e9v\u00e9nement phare du REFEDD depuis 3 ans est le RENEDD (les Rencontres nationales \u00e9tudiantes pour le d\u00e9veloppement durable), un week-end \u00e0 l\u2019occasion duquel toutes les associations du r\u00e9seau se retrouvent afin de partager leurs initiatives et leurs exp\u00e9riences. En tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, Julie s\u2019est investie dans la coordination et l\u2019organisation des projets du r\u00e9seau, exer\u00e7ant ainsi de nombreuses responsabilit\u00e9s. Cela lui a permis de d\u00e9velopper ses comp\u00e9tences et rend son exp\u00e9rience dans le milieu associatif tr\u00e8s enrichissante et formatrice.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\"><strong>Inciter les citadin<span style=\"font-size: 12pt;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s \u00e0 agir pour l&rsquo;environnement<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\">Pr\u00e9sent\u00e9e par Sinda Matmati, leur directrice, ainsi que Julie Mouret et Albane de la Fayolle, deux b\u00e9n\u00e9voles, <a href=\"http:\/\/ahtarame.org\/\">AHTARAME<\/a> est une association qui incite les citoyen<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s \u00e0 agir pour la pr\u00e9servation de l\u2019environnement dans leur ville.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\">L\u2019engagement associatif de Sinda a commenc\u00e9 lorsqu\u2019elle \u00e9tait en voyage en Tunisie, son pays d\u2019origine, \u00e0 la suite des Printemps arabes. Elle a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le fait que la r\u00e9volution politique et sociale qui venait d\u2019avoir lieu ne prenait pas en compte les questions climatiques et environnementales. Elle a donc d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er, \u00e0 Paris, sa propre association en faveur de la protection de l\u2019environnement. Elle propose notamment des ateliers de sensibilisation aux enjeux climatiques g\u00e9r\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles. Malgr\u00e9 les difficult\u00e9s pour d\u00e9velopper sa structure, du fait de faibles moyens financiers et du recours au b\u00e9n\u00e9volat, elle a aujourd\u2019hui pour ambition d\u2019exporter son projet vers les pays du Maghreb.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5><span style=\"color: #000000;\"><strong>Quand les jeunes plaident pour le climat<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\"><a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a>, pr\u00e9sent\u00e9 par sa pr\u00e9sidente CliMates Olivia Saxer, est un laboratoire d&rsquo;id\u00e9es et d&rsquo;actions international, r\u00e9unissant des volontaires, \u00e9tudiant<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s et jeunes professionnel<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7le\u00b7<\/span>s, autour des enjeux climatiques. Leur objectif est de cr\u00e9er des outils innovants, de former les jeunes \u00e0 devenir des acteurs et des actrices du changement, et d\u2019influencer les d\u00e9cideurs<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7ses<\/span>.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Arial',sans-serif; font-weight: normal;\">Olivia a pr\u00e9sent\u00e9 les activit\u00e9s de plaidoyer, de mobilisation et de recherche de CliMates dont l\u2019ambition est d\u2019agir aussi bien en France qu\u2019\u00e0 l\u2019international. En effet, certains de leurs projets sont repris de mani\u00e8re autonome dans certains pays. C\u2019est le cas de leur projet \u00ab COP in my city \u00bb, qui a pour but de simuler des COP gr\u00e2ce \u00e0 un outil informatique capable de calculer, en temps r\u00e9el, l\u2019impact sur l\u2019environnement des d\u00e9cisions prises par les intervenant<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s. Aujourd\u2019hui, les projets de CliMates se diss\u00e9minent dans le monde, et surtout en Afrique, de mani\u00e8re autonome. C\u2019est pour elle la preuve de l\u2019efficacit\u00e9 de leur activit\u00e9 de plaidoyer et d\u2019influenceur de bonnes pratiques. <\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_slider admin_label=\u00a0\u00bbDiapo\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb box_shadow_style=\u00a0\u00bbpreset6&Prime; box_shadow_blur=\u00a0\u00bb10px\u00a0\u00bb box_shadow_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbJulie Alunno\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbREFEDD\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/refedd.org\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/1554972357260.jpeg\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Julie est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du REFEDD, un r\u00e9seau qui regroupe plus de 130 associations \u00e9tudiantes engag\u00e9es en faveur du d\u00e9veloppement durable. Elle est tr\u00e8s impliqu\u00e9e dans les activit\u00e9s du r\u00e9seau qui lui a permis de monter en comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbSinda Matmati &#8211; Julie Mouret &#8211; Albane de la Fayolle\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbAHTARAME\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttp:\/\/ahtarame.org\/\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/1554972357499.jpeg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sinda, Julie et Albane sont membres de l&rsquo;association AHTARAME, qui propose de la sensibilisation et des actions concr\u00e8tes aux citadins pour reconnecter avec la nature.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbOlivia Saxer\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbCliMates\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.weareclimates.org\/accueil\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.16&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/1554972357655.jpeg\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Olivia est pr\u00e9sidente de CliMates un laboratoire d&rsquo;id\u00e9es et d&rsquo;actions internationales r\u00e9unissant des b\u00e9n\u00e9voles, \u00e9tudiants et jeunes dipl\u00f4m\u00e9s autour des enjeux climatiques.<\/p>\n<p>[\/et_pb_slide][\/et_pb_slider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e9nements vous int\u00e9ressent ?<\/strong><\/h4>\n<h4 style=\"text-align: center;\">Inscrivez-vous \u00e0 la <a href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter<\/a> Youth We Can! ou suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s Youth We Can!<\/h4>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! L&rsquo;objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125136,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117143"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117143"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117143\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125926,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117143\/revisions\/125926"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117143"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117143"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117143"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}