{"id":117459,"date":"2019-05-29T15:43:30","date_gmt":"2019-05-29T13:43:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=117459\/"},"modified":"2019-06-06T10:21:57","modified_gmt":"2019-06-06T08:21:57","slug":"retrouvez-nous-aux-journees-europeennes-du-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retrouvez-nous-aux-journees-europeennes-du-developpement\/","title":{"rendered":"Retrouvez-nous aux journ\u00e9es europ\u00e9ennes du d\u00e9veloppement !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/16-edd19-social-media-pack-facebook-cover-1640&#215;630.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb1000px\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pourquoi faut-il se soucier des in\u00e9galit\u00e9s dans le cadre d\u2019un d\u00e9veloppement durable ?<\/strong> Comment comprendre les causes structurelles des in\u00e9galit\u00e9s ? Comment mieux collaborer au sein de politiques plus efficaces pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s ? Comment articuler les \u00ab 5 P \u00bb de l\u2019Agenda 2030 : Population, Plan\u00e8te, Prosp\u00e9rit\u00e9, Paix et Partenariat ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chaque ann\u00e9e depuis 2006, les <a href=\"https:\/\/eudevdays.eu\/\"><strong>Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du d\u00e9veloppemen<\/strong>t<\/a> (JED) attirent plus de 8 000 participants issus de plus de140 nationalit\u00e9s, repr\u00e9sentant 1 200 organisations du secteur du d\u00e9veloppement. Depuis leur cr\u00e9ation, les JED ont pour vocation de r\u00e9unir l&rsquo;ensemble des acteurs du d\u00e9veloppement et ont agi comme un incubateur d\u2019id\u00e9es nouvelles pour rendre possible un vrai changement vers un monde durable, sans pauvret\u00e9 et plus juste, o\u00f9 chacun peut aspirer \u00e0 une vie d\u00e9cente.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec le th\u00e8me \u00ab\u00a0<strong>Lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s : construire un monde qui n\u2019abandonne personne<\/strong>\u00ab\u00a0, les JED 2019 font \u00e9cho \u00e0 la d\u00e9marche multi-acteurs de Convergences et \u00e0 son plaidoyer pour un monde 3 Z\u00e9ro : Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9. La lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s sera \u00e9galement au c\u0153ur du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\">12<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences<\/a> \u00ab\u00a0In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions \u2013 Solutions\u00a0\u00bb les 5 et 6 septembre prochains.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mobilit\u00e9, \u00e9ducation, environnement, protection sociale ou encore inclusion digitale feront partie des sujets abord\u00e9s lors des JED 2019. Et c&rsquo;est sur le th\u00e8me de l&rsquo;inclusion financi\u00e8re que Convergences a choisi de co-organiser une session Lab Debate lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e des JED, le 18 juin \u00e0 13h30. <strong>Comment la finance inclusive peut-elle agir comme un catalyseur pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s ?<\/strong>\u00a0 Karel Vanderpoorten (<a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/info\/departments\/internal-market-industry-entrepreneurship-and-smes_fr\">Commission europ\u00e9enne<\/a>), Gabriela Erice Garcia (<a href=\"http:\/\/www.e-mfp.eu\/\">e-MFP<\/a>), Craig Churchill (<a href=\"https:\/\/www.ilo.org\/global\/lang--fr\/index.htm\">Organisation internationale du travail<\/a>) et Sophie Maysonnave (<a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/\">Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/a>) r\u00e9pondront \u00e0 nos questions.\u00a0 Retrouvez-nous ensuite dans l\u2019espace stand pendant les deux journ\u00e9es du Forum pour poursuivre les discussions.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>&gt;&gt; Rendez-vous les 18 et 19 juin \u00e0 Bruxelles &lt;&lt;<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbmailto:registration@eudevdays.eu\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscrivez-vous\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pourquoi faut-il se soucier des in\u00e9galit\u00e9s dans le cadre d\u2019un d\u00e9veloppement durable ? Comment comprendre les causes structurelles des in\u00e9galit\u00e9s ? Comment mieux collaborer au sein de politiques plus efficaces pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s ? Comment articuler les \u00ab 5 P \u00bb de l\u2019Agenda 2030 : Population, Plan\u00e8te, Prosp\u00e9rit\u00e9, Paix et Partenariat ? Chaque [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":117488,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117459"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117459"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117459\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":117493,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117459\/revisions\/117493"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117488"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117459"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117459"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117459"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}