{"id":117676,"date":"2019-06-24T12:38:47","date_gmt":"2019-06-24T10:38:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=117676\/"},"modified":"2021-12-23T15:22:05","modified_gmt":"2021-12-23T14:22:05","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-juin-2019-europe-les-jeunes-sengagent-pour-un-avenir-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-5-juin-2019-europe-les-jeunes-sengagent-pour-un-avenir-durable\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! Europe : les jeunes s&rsquo;engagent pour un avenir durable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Apero-5-juin-VISUEL-FINAL.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAp\u00e9ro 5 juin VISUEL FINAL\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans la rue et dans les urnes, les jeunes disent oui \u00e0 l&rsquo;\u00e9cologie et \u00e0 la sauvegarde du climat. Apr\u00e8s un Ap\u00e9ro d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mobilisation pour le climat en mai et dix jours apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes, Youth We Can! a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 5 jeunes europ\u00e9en<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7ne\u00b7<\/span>s engag\u00e9<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s \u00e0 l\u2019occasion de la <a href=\"http:\/\/evenements.developpement-durable.gouv.fr\/campagne\/sedd2019?count_evenements=1566&amp;nb_results=0\">Semaine europ\u00e9enne du d\u00e9veloppement durable<\/a>, venu<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s partager leurs exp\u00e9riences lors d\u2019un Ap\u00e9ro \u00e0 la REcyclerie, un tiers lieu circulaire et solidaire en plein c\u0153ur de Paris.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_gallery gallery_ids=\u00a0\u00bb117681,117677,117684&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbGalerie\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.87&Prime; caption_all_caps=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_gallery][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,2_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Luc-Hervier.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; max_width=\u00a0\u00bb200px\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>Devenir volontaire avec le Corps europ\u00e9en de solidarit\u00e9<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si un jeune sur cinq est engag\u00e9<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e<\/span> aupr\u00e8s d\u2019une association, plus nombreux<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7ses<\/span> encore sont les jeunes qui souhaitent s\u2019engager, b\u00e9n\u00e9volement ou \u00e0 travers leur travail, pour une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et durable. L\u2019Union europ\u00e9enne constitue un v\u00e9ritable vivier d\u2019opportunit\u00e9s mais, comment s\u2019engager\u00a0? Quand sauter le pas\u00a0?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Luc Hervier et J\u00e9r\u00e9my Tremoli\u00e8res, membres du Corps europ\u00e9en de solidarit\u00e9 (<a href=\"https:\/\/europa.eu\/youth\/solidarity_fr\">CES<\/a>) \u00e9taient pr\u00e9sents pour r\u00e9pondre aux questions des membres de Youth We Can! sur ce programme de l\u2019Union europ\u00e9enne qui vise \u00e0 donner aux jeunes la possibilit\u00e9 de se porter volontaire ou de travailler dans leur pays ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour aider des communaut\u00e9s et des personnes dans toute l\u2019Europe. Des jeunes attir\u00e9s par le milieu associatif trouvent ainsi le moyen de partir entre 6 mois et 1 an \u00e0 l\u2019\u00e9tranger tout en profitant d\u2019un soutien logistique et financier pour mener \u00e0 bien des projets d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9r\u00e9my a lui-m\u00eame fait l\u2019exp\u00e9rience du volontariat europ\u00e9en. Il s\u2019est engag\u00e9 dans une association de promotion de la protection de l\u2019environnement au Portugal et a mis en \u0153uvre des campagnes de sensibilisation aux questions climatiques dans les \u00e9coles. C\u2019est aussi le cas d\u2019H\u00e9l\u00e8ne, une volontaire venue t\u00e9moigner de son exp\u00e9rience pour YWC.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,2_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Viel.png\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; max_width=\u00a0\u00bb200px\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>De l&rsquo;Italie \u00e0 la Turquie r\u00e9cit d\u2019une volontaire convaincue avec H\u00e9l\u00e8ne Viel<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pourquoi se lancer dans le volontariat\u00a0? Apr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, <a href=\"mailto:helene.isabelle.viel@gmail.com\">H\u00e9l\u00e8ne Viel<\/a> s\u2019est engag\u00e9e dans une association d\u2019aide aux migrant<span style=\"font-size: 14px;\">\u00b7e\u00b7<\/span>s. Tr\u00e8s vite, elle a souhait\u00e9 poursuivre son parcours associatif \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. H\u00e9l\u00e8ne est donc partie quatre mois en Italie, dans une r\u00e9gion d\u00e9vast\u00e9e en 2016 par des tremblements de terre. Elle a travaill\u00e9 pour l&rsquo;association Arci Rieti sur une \u00e9tude d&rsquo;impact des diff\u00e9rentes initiatives associatives mises en place suite \u00e0 cette catastrophe. Cette exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 le moyen pour elle d\u2019apprendre une nouvelle langue et de faire des rencontres enrichissantes qui l\u2019ont mises sur la voie du volontariat europ\u00e9en.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et la suite ? Apr\u00e8s sa premi\u00e8re exp\u00e9rience, H\u00e9l\u00e8ne ne compte pas en rester l\u00e0 ! \u00a0Gr\u00e2ce aux rencontres qu\u2019elle a faites en Italie, elle partira prochainement en Turquie pour une nouvelle mission de plusieurs mois. Elle travaillera pour une association turque en tant que \u00ab country leader \u00bb et organisera des discussions sur la th\u00e9matique des droits de l&rsquo;Homme et de la communication non violente.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,2_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Louise-Chancelier.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; max_width=\u00a0\u00bb200px\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>Valoriser la mobilit\u00e9 avec Erasmus Student Network<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Connaissez-vous le programme Erasmus, qui permet \u00e0 des jeunes de tous les \u00c9tats membres de l\u2019UE d\u2019\u00e9tudier dans un autre pays au cours de leur cursus ? Si, oui, vous avez peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 crois\u00e9 la route d\u2019ESN, la plus grande association \u00e9tudiante d\u2019Europe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Louise Chancelier a choisi de s\u2019engager chez ESN depuis 1 an. Cette jeune dipl\u00f4m\u00e9e en relations internationales et gestion de conflits effectue une mission de service civique au sein de ce mouvement pour la jeunesse en tant que coordinatrice des projets de sensibilisation \u00e0 la mobilit\u00e9 internationale chez <a href=\"https:\/\/www.esn.org\/\">ESN<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9sireuse de travailler dans le milieu de la jeunesse, Lucie souhaitait donner une voix aux jeunes et avait envie de travailler dans un environnement multiculturel. Dans le cadre de son travail, elle guide les jeunes (14-30 ans) en qu\u00eate de mobilit\u00e9 dans leur recherche de stage ou d\u2019emploi \u00e0 travers l\u2019Europe. Elle les oriente notamment vers du volontariat europ\u00e9en, des services civiques internationaux ou encore des \u00e9changes Erasmus.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,2_3&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Fam\u00e9li.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.23&Prime; max_width=\u00a0\u00bb200px\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3><strong>S\u2019informer avec Caf\u00e9babel<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Difficile de se passionner pour l\u2019actu europ\u00e9enne\u00a0? <a href=\"https:\/\/cafebabel.com\/fr\/\">Caf\u00e9babel<\/a> propose une exp\u00e9rience \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res du traitement habituel des questions communautaires. Exit la technocratie et les sujets \u00e9loign\u00e9s du quotidien, bienvenue dans la vraie vie\u00a0! \u00ab\u00a0Europe in Real Life\u00a0\u00bb, c\u2019est le slogan de ce m\u00e9dia pas comme les autres. Paneurop\u00e9en, mais aussi num\u00e9rique, multilingue et participatif, Caf\u00e9babel met en avant la citoyennet\u00e9 europ\u00e9enne depuis 2001, date de sa cr\u00e9ation par Adriano Farano et Nicola Dell&rsquo;Arciprete alors \u00e9tudiants Erasmus \u00e0 l&rsquo;Institut d&rsquo;\u00e9tudes politiques de Strasbourg.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Caf\u00e9babel cherche \u00e0 \u00ab contribuer \u00e0 l&rsquo;\u00e9mergence d\u2019une opinion publique europ\u00e9enne \u00bb au travers d&rsquo;activit\u00e9s m\u00e9diatiques (magazine, blogs, etc.) et \u00e9v\u00e9nementielles (organisation de d\u00e9bats et de conf\u00e9rences, etc.). Chaque article publi\u00e9 sur le site est traduit en six langues\u00a0: le fran\u00e7ais, l\u2019anglais, l\u2019espagnol, l\u2019italien, l\u2019allemand et le polonais. Mais ce n\u2019est pas tout\u00a0! Ce sont plus de 1\u00a0500 journalistes amateurs et de traducteurs qui contribuent au projet, avec la volont\u00e9 de proposer un autre r\u00e9cit de l\u2019Europe par et pour les jeunes.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Dans la rue et dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":117705,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117676"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117676"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117676\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125921,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117676\/revisions\/125921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117705"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117676"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117676"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117676"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}