{"id":117730,"date":"2019-07-08T11:48:11","date_gmt":"2019-07-08T09:48:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=117730\/"},"modified":"2019-07-08T11:48:11","modified_gmt":"2019-07-08T09:48:11","slug":"5-bonnes-raisons-de-ne-pas-rater-le-forum-mondial-convergences-cette-annee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/5-bonnes-raisons-de-ne-pas-rater-le-forum-mondial-convergences-cette-annee\/","title":{"rendered":"5 bonnes raisons de ne pas rater le Forum Mondial Convergences cette ann\u00e9e"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0<strong>In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions \u2013 Solutions<\/strong>\u00a0\u00bb. C\u2019est avec ce th\u00e8me que le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\">Forum Mondial Convergences <\/a>revient au Palais Brongniart pour sa 12<sup>e<\/sup> \u00e9dition\u00a0les 5 et 6 septembre prochains. <\/em><\/p>\n<p><em>Envie d\u2019une rentr\u00e9e inspir\u00e9e ? <\/em><em>Convergences vous propose <strong>5 bonnes raisons<\/strong> de ne pas faire l\u2019impasse sur cet incontournable du mois de septembre\u00a0!<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/\u00a9Rapha\u00ebl-de-Bengy-505.jpg\u00a0\u00bb show_in_lightbox=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>#1 \u2013 des th\u00e8mes au c\u0153ur de l\u2019actualit\u00e9 et du calendrier politique<\/strong><\/p>\n<p>Fin du monde ou fin du mois\u00a0? Comment concilier transition \u00e9cologique, mutations num\u00e9riques, et justice sociale\u00a0? Alors que l\u2019urgence climatique et la question des in\u00e9galit\u00e9s sont au c\u0153ur du d\u00e9bat public en France et dans le monde, Convergences se saisit de ces enjeux pour sa <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\">12<sup>e<\/sup> \u00e9dition<\/a>. En 2019, Convergences met l\u2019accent sur les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable <strong>4<\/strong> (\u00c9ducation de qualit\u00e9), <strong>8<\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/economic-growth\/\">Travail d\u00e9cent et croissance \u00e9conomique<\/a>), <strong>10<\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/inequality\/\">In\u00e9galit\u00e9s r\u00e9duites<\/a>), <strong>13<\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/climate-change-2\/\">Mesures relatives \u00e0 la lutte contre les changements climatiques<\/a>), <strong>16<\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/peace-justice\/\">Paix, justice et institutions efficaces<\/a>) et <strong>17<\/strong> (<a href=\"https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/globalpartnerships\/\">Partenariats pour la r\u00e9alisation des objectifs<\/a>). Des objectifs qui sont aussi ceux du <a href=\"https:\/\/www.agenda-2030.fr\/agenda2030\/le-dispositif-de-suivi-international-des-odd-les-forums-politiques-de-haut-niveau-20\">Forum Politique de Haut Niveau des Nations Unies<\/a> (juillet 2019) et du Sommet des Chefs d\u2019Etat et de gouvernement sur les ODD (septembre 2019).<\/p>\n<p><strong>#2<\/strong> \u2013 <strong>des solutions concr\u00e8tes pour un monde durable<\/strong><\/p>\n<p>Assez des discussions, besoin de concret ? Finance responsable, <em>Tech for Good<\/em>, \u00e9conomie circulaire, climat, inclusion\u2026 Dans la Nef du Palais Brongniart, le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/salon-professionnel\/\">Village des solutions 3Z\u00e9ro <\/a>(Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9), mettra en avant de nombreuses solutions dans des domaines vari\u00e9s. Le petit plus\u00a0? Un prototype de Maison 3Z\u00e9ro, au c\u0153ur du village, servira de laboratoire d\u2019id\u00e9es et de plateforme d\u2019expression pour des porteurs de projets \u00e0 impact. Les tables-rondes du Forum Mondial Convergences feront elles aussi la part belle aux solutions, en r\u00e9unissant dans les panels entrepreneurs et intrapreneurs, innovateurs, cr\u00e9ateurs et porteurs de solutions de tous les horizons. Et parce que la co-cr\u00e9ation est au centre de la d\u00e9marche de Convergences, ateliers et sessions collaboratives seront un pilier \u00e0 part enti\u00e8re de la programmation.<\/p>\n<p><strong>#3 \u2013 l\u2019\u00e9v\u00e8nement d\u00e9veloppement durable le plus international de Paris<\/strong><\/p>\n<p>Et si les solutions les plus innovantes face aux d\u00e9fis du climat, de la pauvret\u00e9 et de l\u2019exclusion venaient d\u2019ailleurs\u00a0? En septembre, Convergences vous pr\u00e9sente les projets \u00e0 impact et les personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 les Forums Convergences \u00e0 l\u2019\u00e9tranger depuis un an. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/colombie-novembre-2018\/\">Colombie<\/a>, <a href=\"https:\/\/convergences.gr\/\">Gr\u00e8ce<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/philippines-barangay-walang-iwanan-2019\/\">Philippines<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/tunisie\/\">Tunisie<\/a>\u2026 Aux 4 coins du globe, des acteurs du changement engag\u00e9s et inspir\u00e9s font bouger les lignes et inventent de nouvelles fa\u00e7ons de prot\u00e9ger l\u2019environnement, de cr\u00e9er du lien social et de lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s. Les 5 et 6 septembre, ils seront pr\u00e9sents pour raconter leur engagement, partager leurs exp\u00e9riences et montrer que les bonnes id\u00e9es fleurissent partout\u00a0!<\/p>\n<p><strong>#4 \u2013 des speakers inspirants pour une bonne dose d\u2019\u00e9nergie<\/strong><\/p>\n<p>La rentr\u00e9e ne vous enchante pas particuli\u00e8rement\u00a0? Trouvez de l\u2019inspiration et de l\u2019enthousiasme pour relever de nouveaux d\u00e9fis et avoir un impact positif sur le monde\u00a0! Issus de tous les secteurs, nos intervenant\u00b7es montreront comment ils s\u2019engagent, chacun \u00e0 leur \u00e9chelle, dans leur entreprise, leur ONG, leur m\u00e9dia, ou leur minist\u00e8re&#8230; D\u00e9bats et \u00e9changes sont au programme pour mettre en commun les bonnes id\u00e9es et travailler ensemble pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone et Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christophe-itier-271a03113\/\">Christophe Itier<\/a> (Haut-Commissaire \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019innovation sociale), <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/duflot-c%C3%A9cile-8a215316\/\">C\u00e9cile Duflot <\/a>(Oxfam), <a href=\"https:\/\/www.banque-france.fr\/biographie-gouverneur\/francois-villeroy-de-galhau\">Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau <\/a>(Banque de France), <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/pascaldemurger\/\">Pascal Demurger<\/a> (MAIF), <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-mitsotaki-118849186\/\">Alexandra Mitsotaki <\/a>(World Human Forum) ou encore <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/mahmoud-mohieldin-24153a5a\/\">Mahmoud Mohieldin<\/a> (Banque Mondiale) ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu pr\u00e9sent\u00a0!<\/p>\n<p><strong>#5 \u2013 le lieu id\u00e9al pour rencontrer vos nouveaux partenaires<\/strong><\/p>\n<p>Vous recherchez un\u00b7e associ\u00b7\u00e9e pour votre startup sociale, des b\u00e9n\u00e9voles pour votre association, des porteurs de projet pour votre programme d\u2019incubation ou des financeurs pour votre entreprise \u00e0 impact\u00a0? Rencontrer celle ou celui qui vous aidera \u00e0 rendre votre entreprise plus durable et \u00e0 d\u00e9velopper des produits et services encore plus efficients pour r\u00e9soudre des probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9\u00a0? Le<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/programme\/\"> Forum Mondial Convergences<\/a> est un lieu unique de rencontre entre des professionnels de tous les secteurs engag\u00e9s pour la soci\u00e9t\u00e9 et la plan\u00e8te. C\u2019est l\u2019espace id\u00e9al pour d\u00e9velopper vos initiatives en rencontrant les bonnes personnes et en cr\u00e9ant des partenariats pour d\u00e9cupler votre impact.<\/p>\n<p><em>Parce que c\u2019est ensemble que nous r\u00e9pondrons le mieux aux enjeux du climat, du partage des richesses et du d\u00e9veloppement, rejoignez plus de 4000 acteurs du changement issus de tous les secteurs. Relevons ensemble le d\u00e9fi d\u2019une transition juste pour un monde plus inclusif et plus durable ! <\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/billetterie\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions \u2013 Solutions\u00a0\u00bb. C\u2019est avec ce th\u00e8me que le Forum Mondial Convergences revient au Palais Brongniart pour sa 12e \u00e9dition\u00a0les 5 et 6 septembre prochains. Envie d\u2019une rentr\u00e9e inspir\u00e9e ? Convergences vous propose 5 bonnes raisons de ne pas faire l\u2019impasse sur cet incontournable du mois de septembre\u00a0! #1 \u2013 des th\u00e8mes au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":117731,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117730"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117730"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117730\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":117740,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117730\/revisions\/117740"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/117731"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117730"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117730"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117730"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}