{"id":117882,"date":"2019-07-15T10:47:39","date_gmt":"2019-07-15T08:47:39","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=117882\/"},"modified":"2019-08-26T14:53:50","modified_gmt":"2019-08-26T12:53:50","slug":"communique-de-presse-forum-mondial-convergences-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-de-presse-forum-mondial-convergences-2019\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de presse &#8211; Forum Mondial Convergences 2019"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb80%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">12<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00a0\u00ab\u00a0In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions \u2013 Solutions \u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">5 &amp; 6 septembre 2019, Paris<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Paris, le 26 ao\u00fbt 2019 \u2013 La 12<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera plus de 5 000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les 5 et 6 septembre \u00e0 Paris. Venus d\u2019une cinquantaine de pays, ils se retrouveront pour deux jours d\u2019\u00e9change et de co-construction autour du th\u00e8me \u00ab In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions &#8211; Solutions \u00bb. <\/strong><\/p>\n<p><strong><u>Seront notamment pr\u00e9sents<\/u><\/strong> : <strong>Gabriel Attal<\/strong> (Secr\u00e9taire d\u2019Etat aupr\u00e8s du Ministre de l\u2019Education nationale et de la Jeunesse), <strong>Jean-Louis Bancel<\/strong> (Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif), <strong>Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos<\/strong> (Projet Imagine), <strong>Koumbou Boly Barry<\/strong> (Rapporteuse sp\u00e9ciale des Nations Unies sur le droit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation), <strong>Jean-Christophe Combe<\/strong> (Croix Rouge fran\u00e7aise), <strong>Axelle Davezac<\/strong> (Fondation de France), <strong>Jean-Philippe Courtois<\/strong> (Microsoft &amp; Live for Good), <strong>C\u00e9cile Duflot<\/strong> (Oxfam), <strong>Pascal Demurger<\/strong> (MAIF), <strong>St\u00e9phanie Goujon<\/strong> (French Impact), <strong>Christophe Itier<\/strong> (Haut-Commissaire \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019innovation sociale), <strong>Laouan Magagi<\/strong> (Ministre de l\u2019Action Humanitaire et de la Gestion des Catastrophes du Niger), <strong>Elisabeth Medou Badang<\/strong> (Orange), <strong>Alexandra Mitsotakis<\/strong> (World Human Forum), <strong>Mahmoud Mohieldin<\/strong> (Banque Mondiale), <strong>Marina Ponti<\/strong> (UN SDG Action Campaign), <strong>Luis Oquinena<\/strong> (Gawad Kalinga), <strong>Gabriela Ramos<\/strong> (OCDE et Sherpa pour le G20),<strong> Refaat Sabbah<\/strong> (Campagne Mondiale pour l\u2019Education), <strong>Antoine Sire<\/strong> (BNP Paribas), <strong>Achilles Tsaltas<\/strong> (Athens Democracy Forum &amp; New York Times), <strong>Mathias Vicherat<\/strong> (Danone), <strong>Julien Vidal<\/strong> (\u00c7a commence par moi) <strong>Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau<\/strong> (Banque de France).<\/p>\n<p><u>Six th\u00e9matiques seront \u00e0 l\u2019honneur cette ann\u00e9e<\/u>\u00a0: <strong>\u00ab\u00a0\u00c9ducation de qualit\u00e9\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Travail d\u00e9cent et croissance \u00e9conomique\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0R\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Lutte contre le changement climatique\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0Paix, justice et institutions efficaces\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Partenariats pour la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb<\/strong>. La conciliation de la transition \u00e9cologique et de la justice \u00e9conomique et sociale, dans le contexte des grandes transitions contemporaines, seront au c\u0153ur d\u2019un forum qui se saisit des enjeux d\u2019actualit\u00e9 que sont l\u2019urgence climatique et la question des in\u00e9galit\u00e9s, en France et dans le monde. Ces th\u00e9matiques s\u2019inscrivent \u00e9galement dans l\u2019agenda international\u00a0: elles seront notamment trait\u00e9es lors du Sommet du G7 \u00e0 Biarritz, ainsi qu\u2019au Forum Politique de Haut-niveau des Nations Unies et du Sommet des chefs d\u2019Etat et de gouvernement sur les Objectifs de d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>Durant ces deux jours, une soixantaine d\u2019ateliers, tables-rondes, projections et sessions collaboratives permettront \u00e0 des acteurs du changement de tous les horizons d\u2019\u00e9changer des solutions concr\u00e8tes et de croiser leurs exp\u00e9riences et leurs points de vue. Dans la nef du Palais Brongniart, un <em>Village des solutions 3Z\u00e9ro <\/em>mettra en valeur des initiatives pour atteindre un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2030. Au centre de cet espace, une \u00ab\u00a0Maison 3Z\u00e9ro\u00a0\u00bb servira de laboratoire d\u2019id\u00e9es et de plateforme d\u2019expression pour des porteurs de projets \u00e0 impact. Ce 12<sup>e<\/sup> Forum aura une dimension internationale sans pr\u00e9c\u00e9dent, avec l\u2019intervention de personnalit\u00e9s issues des quatre coins du globe, dont des partenaires et acteurs des sept forums Convergences qui se sont d\u00e9j\u00e0 tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Ces intervenants partageront les d\u00e9fis auxquels ils sont confront\u00e9s ainsi que les solutions qu\u2019ils mettent en \u0153uvre dans leurs pays ou territoires respectifs, et qui peuvent \u00eatre r\u00e9pliqu\u00e9es ou servir d\u2019inspiration ailleurs dans le monde.<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>Pour r\u00e9ussir cet agenda ambitieux que constituent les Objectifs de d\u00e9veloppement durable, il est crucial que tous les acteurs fassent converger leurs efforts. Au-del\u00e0 des gouvernements, ce sont tous les acteurs de la vie sociale et \u00e9conomique qui doivent s\u2019emparer des enjeux et travailler \u00e0 cr\u00e9er des solutions. Et c\u2019est bien \u00e0 cette synergie des acteurs que le Forum Mondial Convergences contribue depuis sa cr\u00e9ation il y a 12 ans, en servant de caisse de r\u00e9sonance \u00e0 toutes les solutions innovantes qui \u00e9mergent tous les jours, co-construites par des acteurs \u00e9conomiques, publics, associatifs<\/em>\u00a0\u00bb, explique Fr\u00e9d\u00e9ric Roussel, fondateur et pr\u00e9sident de Convergences.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/p>\n<p>Organis\u00e9 en partenariat avec ACTED, la Mairie de Paris et le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, le Forum Mondial Convergences est devenu depuis sa cr\u00e9ation en 2008 le grand rendez-vous du d\u00e9veloppement durable de la rentr\u00e9e. Gr\u00e2ce \u00e0 sa capacit\u00e9 \u00e0 rassembler des acteurs vari\u00e9s, issus aussi bien des secteurs public, priv\u00e9, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, acad\u00e9mique et des m\u00e9dias, le Forum Mondial Convergences propose un espace de rencontre et d\u2019\u00e9change unique. Il permet \u00e0 des professionnels engag\u00e9s de se rencontrer et de d\u00e9velopper leurs initiatives, en leur offrant un terrain propice \u00e0 la cr\u00e9ation de partenariats au service de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb disabled_on=\u00a0\u00bbon|on|off\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_divider][et_pb_text use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Informations &amp; Accr\u00e9ditations<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Carine Valette, Charg\u00e9e de communication, Convergences | <strong>T<\/strong> : +33 (0)1 42 65 78 85 &#8211; <strong>M<\/strong>\u00a0: +33 (0)6 42 20 48 65<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Mail : <a href=\"mailto:carine.valette@convergences.org\">carine.valette@convergences.org<\/a> <a name=\"_Toc521421357\"><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb disabled_on=\u00a0\u00bbon|on|off\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>[\/et_pb_divider][et_pb_text background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A propos de Convergences<\/strong><em>\u00a0: Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est une plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences travaille dans divers domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : solidarit\u00e9 internationale, pr\u00e9servation de la plan\u00e8te, finance solidaire et inclusive, responsabilit\u00e9 sociale des entreprises, \u00e9conomie sociale et solidaire, nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement, etc. Convergences s\u2019appuie sur plus de 200 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de 5 000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>12e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences\u00a0\u00ab\u00a0In\u00e9galit\u00e9s \u2013 Transitions \u2013 Solutions \u00bb5 &amp; 6 septembre 2019, ParisParis, le 26 ao\u00fbt 2019 \u2013 La 12e \u00e9dition du Forum Mondial Convergences rassemblera plus de 5 000 repr\u00e9sentants des mondes \u00e9conomiques, politiques, associatifs, acad\u00e9miques et m\u00e9diatiques les 5 et 6 septembre \u00e0 Paris. Venus d\u2019une cinquantaine de pays, ils [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":116978,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117882"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=117882"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117882\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":118781,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/117882\/revisions\/118781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/116978"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=117882"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=117882"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=117882"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}