{"id":118146,"date":"2019-08-06T17:35:47","date_gmt":"2019-08-06T15:35:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=118146\/"},"modified":"2019-08-07T16:20:58","modified_gmt":"2019-08-07T14:20:58","slug":"une-soiree-autour-de-lengagement-des-jeunes-pour-le-climat-avec-youth-we-can","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/une-soiree-autour-de-lengagement-des-jeunes-pour-le-climat-avec-youth-we-can\/","title":{"rendered":"Une soir\u00e9e autour de l&rsquo;engagement des jeunes pour le climat avec Youth We Can!"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>A l&rsquo;occasion du <a href=\"http:\/\/bit.ly\/32ffdCF\">12e Forum Mondial Convergences<\/a> le 6 septembre prochain<\/strong>, le collectif Youth We Can! organise sa soir\u00e9e annuelle sur le th\u00e8me de l&rsquo;<strong>engagement des jeunes pour le climat.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Une soir\u00e9e autour de l&rsquo;engagement des jeunes pour le climat<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Collectif cr\u00e9\u00e9 en 2012 et pilot\u00e9 par Convergences, Youth We Can! est compos\u00e9 d&rsquo;une trentaine d&rsquo;associations promouvant l&rsquo;engagement de la jeunesse autour d&rsquo;initiatives citoyennes \u00e0 impact social et environnemental. A la rentr\u00e9e, la communit\u00e9 Youth We Can! ainsi que les curieux et les curieuses se rassemblent au Palais Brongniart. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">L&rsquo;action de la jeunesse reste \u00e0 l&rsquo;honneur cette ann\u00e9e sous l&rsquo;angle de l&rsquo;engagement des jeunes pour le\u00a0<strong>climat<\/strong>. Militants, journalistes, youtubers ou encore entrepreneurs, les jeunes agissent pour la plan\u00e8te !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Soir\u00e9e-Youth-We-Can-photo-c-Demain-nos-Enfants-84.jpg\u00a0\u00bb \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><span style=\"color: #000000;\">Une jeunesse engag\u00e9e qui fait l&rsquo;actualit\u00e9<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">L\u2019engagement des jeunes pour le climat fait l\u2019actualit\u00e9 ces derniers mois, notamment avec la<strong> grande gr\u00e8ve internationale pour le climat du 15 mars qui a r\u00e9uni plus de 1.8 millions de jeunes \u00e0 travers le monde<\/strong>. Suivant l\u2019exemple de Greta Thunberg, une lyc\u00e9enne su\u00e9doise figure de proue de la jeunesse engag\u00e9e pour le climat, de nombreux coll\u00e9giens, lyc\u00e9ens et \u00e9tudiants ont quitt\u00e9 les bancs de l\u2019\u00e9cole chaque vendredi, entamant une gr\u00e8ve scolaire pour attirer l\u2019attention des adultes sur l\u2019\u00e9tat de la plan\u00e8te bleue.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Ainsi, les jeunes s\u00e8chent les cours et manifestent contre le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te. Mais ils ne se contentent pas de manifester. Depuis le <a href=\"https:\/\/www.ipcc.ch\/sr15\/\">dernier rapport \u00e9mis par le GIEC<\/a>, qui dresse des conclusions alarmantes quant \u00e0 l\u2019avancement du r\u00e9chauffement climatique et \u00e0 l\u2019appauvrissement de nos ressources, l\u2019actualit\u00e9 internationale dresse le portrait de nombreux jeunes qui cherchent \u00e0 agir pour leur plan\u00e8te.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Cette ann\u00e9e, le collectif Youth We Can! consacre donc sa soir\u00e9e annuelle \u00e0 tous ces jeunes \u2013 et moins jeunes ! \u2013 qui, \u00e0 leur \u00e9chelle, agissent pour le climat.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000; font-size: 12pt;\"><strong>Une soir\u00e9e participative pour identifier des solutions au d\u00e9fi climatique<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">La soir\u00e9e d\u00e9butera avec un \u00ab\u00a0<strong>Ap\u00e9ro G\u00e9ant<\/strong>\u00a0\u00bb, un <strong>atelier co-organis\u00e9 avec Makesense<\/strong>. L\u2019objectif\u00a0: partager des solutions et des pratiques inspirantes avec les autres participants pour trouver l\u2019\u00e9nergie et des moyens de se mobiliser en faveur du climat, chacun \u00e0 son \u00e9chelle. Les participants seront r\u00e9partis dans plusieurs groupes th\u00e9matiques encadr\u00e9s par des animateurs\u00a0:<strong> les d\u00e9chets, l\u2019\u00e9nergie, l\u2019engagement, la consommation durable. <\/strong>Chaque groupe proposera des solutions qui seront pr\u00e9sent\u00e9es en fin de soir\u00e9e.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000; font-size: 12pt;\"><strong>La parole de celles et ceux qui s\u2019engagent pour la plan\u00e8te<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">La deuxi\u00e8me partie de la soir\u00e9e d\u00e9butera avec un discours de <strong>Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos<\/strong>, ancienne journalsite et animatrice TV, fondatrice de l\u2019ONG \u00ab\u00a0Le Projet Imagine\u00a0\u00bb qui interviendra sur le th\u00e8me de l\u2019engagement. Elle sera suivie de l\u2019intervention de jeunes qui, chacun \u00e0 leur fa\u00e7on, luttent contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques. Parmi eux, de jeunes militants pour le climat ainsi que des professionnels de l\u2019information et des m\u00e9dias, comme le jeune reporter <strong>Nicolas Kirilowits de Caf\u00e9 Babel,<\/strong> ou encore des entrepreneurs et porteurs de projets \u00e0 fort impact environnemental. Ils prendront le micro pour partager leur parcours et leur engagement pour la plan\u00e8te..<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">La soir\u00e9e se cl\u00f4turera par la restitution de l\u2019atelier de discussion autour des enjeux climatiques, accompagn\u00e9e d\u2019un cocktail pour poursuivre les \u00e9changes.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">En 2018, l\u2019\u00e9dition \u00ab\u00a0Une jeunesse engag\u00e9e pour faire demain\u00a0\u00bb avait notamment donn\u00e9 la parole au Prix Nobel de la Paix Muhammad Yunus, ainsi qu\u2019\u00e0 des jeunes engag\u00e9s pour une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et durable.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/MYunus.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Informations pratiques :<\/strong><\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Ouverture des portes \u00e0 18h<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">18h30-20h00\u00a0: Ap\u00e9ro G\u00e9ant co-organis\u00e9 avec MakeSense<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">20h00-21h30\u00a0: T\u00e9moignages et rencontre avec des jeunes engag\u00e9s<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">21h30\u00a0: Cocktail convivial<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Lieu\u00a0: Grand Auditorium du Palais Brongniart (Place de la Bourse, 75002 Paris)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; button_text=\u00a0\u00bbInscription\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2McPxhO\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_icon_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> A l&rsquo;occasion du 12e Forum Mondial Convergences le 6 septembre prochain, le collectif Youth We Can! organise sa soir\u00e9e annuelle sur le th\u00e8me de l&rsquo;engagement des jeunes pour le climat.\u00a0 Une soir\u00e9e autour de l&rsquo;engagement des jeunes pour le climat Collectif cr\u00e9\u00e9 en 2012 et pilot\u00e9 par Convergences, Youth We Can! est compos\u00e9 d&rsquo;une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":118149,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,145],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118146"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=118146"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118146\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":118350,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/118146\/revisions\/118350"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/118149"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=118146"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=118146"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=118146"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}