{"id":119094,"date":"2019-09-12T12:26:17","date_gmt":"2019-09-12T10:26:17","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119094\/"},"modified":"2019-09-12T12:26:17","modified_gmt":"2019-09-12T10:26:17","slug":"microfinancement-de-la-resilience-aider-les-clients-a-sadapter-au-changement-climatique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/microfinancement-de-la-resilience-aider-les-clients-a-sadapter-au-changement-climatique\/","title":{"rendered":"(Micro)financement de la r\u00e9silience : aider les clients \u00e0 s\u2019adapter au changement climatique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/iStock-901071592-med-res.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Le d\u00e9fi du changement climatique<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De nouvelles donn\u00e9es sur le changement climatique continuent de faire leur apparition, et elles sont rarement bonnes. Les niveaux de CO<sub>2<\/sub> ont atteint des sommets historiques. Les glaciers continuent de fondre. Les catastrophes naturelles li\u00e9es au climat, comme les ouragans ou la s\u00e9cheresse, augmentent tant en fr\u00e9quence qu\u2019en gravit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019humanit\u00e9 a cependant toujours \u00e9t\u00e9 confront\u00e9e \u00e0 d\u2019\u00e9normes d\u00e9fis, depuis les pand\u00e9mies jusqu\u2019aux conflits mondiaux. Tout en constituant une menace existentielle pour notre esp\u00e8ce et \u00e0 notre environnement, le changement climatique est l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent\u00a0: c\u2019est une crise qui avance lentement, et que nous pouvons affronter avec des innovations dans le domaine de la science, de la science, la technologie et l\u2019innovation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les gouvernements et les entreprises commencent lentement \u00e0 adopter des politiques d\u2019att\u00e9nuation face au changement climatique\u00a0\u2013 en promouvant notamment l\u2019utilisation de carburants plus propres et renouvelables. Bien que cela soit n\u00e9cessaire, ce n\u2019est pas suffisant. Nous devons \u00e9galement concentrer nos ressources sur une adaptation<sup>1<\/sup>\u00a0 menant \u00e0 la r\u00e9silience<sup>2<\/sup>, ce qui est particuli\u00e8rement crucial pour les populations les plus sensibles aux effets du changement climatique\u00a0:\u00a0les communaut\u00e9s vuln\u00e9rables (et plus particuli\u00e8rement rurales), exclues financi\u00e8rement, vivant dans des pays \u00e0 faible revenu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le probl\u00e8me se compose d\u2019au moins quatre facettes. Premi\u00e8rement, les moyens de subsistance de ces communaut\u00e9s proviennent des activit\u00e9s les plus touch\u00e9es par le changement climatique (l\u2019agriculture, la sylviculture, la p\u00eache etc.). Deuxi\u00e8mement, leurs pays et r\u00e9gions seront les plus touch\u00e9s par les facteurs de stress climatique, comme les inondations, l\u2019\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer, la s\u00e9cheresse, les temp\u00eates extr\u00eames, l\u2019\u00e9rosion et les \u00e9pid\u00e9mies. Troisi\u00e8mement, cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 directe est souvent exacerb\u00e9e par les faibles capacit\u00e9s \u00e9conomiques et institutionnelles des pays les plus touch\u00e9s. Et quatri\u00e8mement, toutes ces cons\u00e9quences sont multipli\u00e9es par le risque croissant de migration induite par le changement climatique, qui pousse les populations affect\u00e9es vers les zones urbaines et au-del\u00e0 des fronti\u00e8res en tant que r\u00e9fugi\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans les secteurs de l\u2019agriculture, de l\u2019\u00e9levage, de la sylviculture et de la p\u00eache, de nombreuses solutions \u00e9mergent afin de renforcer la r\u00e9silience des groupes vuln\u00e9rables face au changement climatique gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019adaptation \u00e0 des environnements en constante modification (ex\u00a0: r\u00e9duction des eaux pluviales, d\u00e9calage des saisons ou encore temp\u00e9ratures plus \u00e9lev\u00e9es,).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une telle adaptation est possible gr\u00e2ce aux diverses activit\u00e9s et techniques (comme des techniques d\u2019agriculture et d\u2019\u00e9levage innovantes) qui permettent d\u2019augmenter la productivit\u00e9 dans des contextes difficiles. Cette adaptation peut \u00e9galement prendre la forme d\u2019une anticipation croissante des chocs futurs, par l\u2019utilisation de mat\u00e9riaux r\u00e9sistants pour prot\u00e9ger les maisons, les entreprises et les terres, sans pour autant recourir \u00e0 des strat\u00e9gies d\u2019adaptation co\u00fbteuses (dettes insoutenables, vente de moyens de production etc.). Dans ces deux cas, l\u2019acc\u00e8s aux services financiers et non financiers peut aider les m\u00e9nages \u00e0 s\u2019adapter.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 12pt;\">Microfinance et r\u00e9silience face au changement climatique<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le r\u00f4le du secteur de la microfinance dans l\u2019augmentation de cette r\u00e9silience est vaste : des pr\u00eats pour financer des investissements dans l\u2019irrigation, des semences r\u00e9sistantes \u00e0 la s\u00e9cheresse ou d\u2019autres solutions adaptatives\u00a0; des polices d\u2019assurance pour garantir une meilleure r\u00e9sistance aux chocs ; des services de transfert et d\u2019envoi de fonds pour apporter de l\u2019aide suite aux catastrophes naturelles li\u00e9es au climat\u00a0; ou la facilitation de la planification financi\u00e8re \u00e0 long terme des clients, y compris par le biais de produits d\u2019\u00e9pargne, pour les aider \u00e0 cr\u00e9er des activit\u00e9s \u00e9conomiques plus adaptables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En outre, les institutions au service de ces clients sont \u00e9galement souvent vuln\u00e9rables aux effets du changement climatique. Pour renforcer leur r\u00e9silience, ces institutions doivent \u00eatre r\u00e9silientes elles-m\u00eames. Ceci exige de s\u2019adapter \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la situation \u00e9conomique de leurs clients (y compris leur capacit\u00e9 \u00e0 rembourser leurs dettes), et de mettre en place des syst\u00e8mes qui permettent d\u2019apporter des r\u00e9ponses rapides et efficaces aux catastrophes climatiques (inondations, ouragans, etc).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, les services financiers peuvent \u00eatre compl\u00e9t\u00e9s par des produits et des services non financiers capables de combler les lacunes en mati\u00e8re de capacit\u00e9, tels que la sensibilisation et la compr\u00e9hension des risques climatiques par le biais d\u2019une assistance technique et de la formation ; la promotion de normes de construction qui augmentent la r\u00e9silience face aux inondations et aux vents violents ; l\u2019int\u00e9gration, dans la planification institutionnelle, d\u2019\u00e9valuations des risques climatiques et des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames &#8211; aidant ensuite les clients \u00e0 utiliser ces donn\u00e9es dans le cadre de leurs activit\u00e9s \u00e9conomiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Toutes ces activit\u00e9s peuvent \u00eatre davantage exploit\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des partenariats avec notamment des compagnies d\u2019assurance, des chercheurs, des fintech ou d\u2019autres fournisseurs de services techniques sp\u00e9cialis\u00e9s dans les causes et les cons\u00e9quences du changement climatique pour les populations vuln\u00e9rables, et des solutions pour en att\u00e9nuer les effets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Prix europ\u00e9en de la Microfinance 2019 \u00ab Renforcer la r\u00e9silience au changement climatique\u00a0\u00bb, co-organis\u00e9 par la Plateforme europ\u00e9enne de la Microfinance (e-MFP), a lanc\u00e9 un appel \u00e0 candidature pour les organisations travaillant sur cet enjeu et a re\u00e7u la candidature de 42 organisations issues de 27 pays, dont 18 institutions financi\u00e8res non bancaires, 5 banques, 4 ONG et 15 autres de cat\u00e9gories diverses. Parmi ces candidatures figurent des innovations en mati\u00e8re d\u2019assurance indicielle, d\u2019am\u00e9lioration des pratiques agricoles, de d\u00e9veloppement de la cha\u00eene de valeur, d\u2019am\u00e9lioration de la nutrition, d\u2019\u00e9ducation, d\u2019\u00e9nergie propre, d\u2019utilisation de technologies telles que les donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation et la pr\u00e9paration aux catastrophes, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La port\u00e9e et l\u2019\u00e9tendue des r\u00e9ponses que ces candidatures repr\u00e9sentent soulignent l\u2019ampleur du r\u00f4le que le secteur peut jouer pour aider les personnes exclues financi\u00e8rement \u00e0 s\u2019adapter \u00e0 un climat en mutation. Et ce n\u2019est que le d\u00e9but.<\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 Le Groupe d\u2019experts intergouvernemental sur l\u2019\u00e9volution du climat (GIEC) d\u00e9finit \u00ab l\u2019adaptation\u00a0\u00bb comme \u00ab une d\u00e9marche d\u2019ajustement au climat actuel ou attendu, ainsi qu\u2019\u00e0 ses cons\u00e9quences. \u00bb<\/span><\/em><br \/><em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 \u00ab R\u00e9silience \u00bb fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des syst\u00e8mes dont l\u2019efficacit\u00e9 climatique est d\u00e9montr\u00e9e pour l\u2019avenir. Il s\u2019agit de la capacit\u00e9 des syst\u00e8mes \u00e9cologiques, sociaux ou \u00e9conomiques \u00e0 s\u2019adapter aux perturbations climatiques r\u00e9elles ou attendues et \u00e0 leurs effets ou impacts.<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>DANIEL ROZAS<br \/>EXPERT EN MICROFINANCE SENIOR &amp;<br \/>SAM MENDELSON<br \/>SP\u00c9CIALISTE DE L&rsquo;INCLUSION FINANCIERE<br \/>EUROPEAN MICROFINANCE PLATFORM (E-MFP)<br \/><\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-119097 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Sans-titre.png\" alt=\"\" width=\"203\" height=\"95\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Le d\u00e9fi du changement climatiqueDe nouvelles donn\u00e9es sur le changement climatique continuent de faire leur apparition, et elles sont rarement bonnes. Les niveaux de CO2 ont atteint des sommets historiques. Les glaciers continuent de fondre. Les catastrophes naturelles li\u00e9es au climat, comme les ouragans ou la s\u00e9cheresse, augmentent tant en fr\u00e9quence qu\u2019en gravit\u00e9.L\u2019humanit\u00e9 a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119095,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119094"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119099,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119094\/revisions\/119099"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119095"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}