{"id":119034,"date":"2019-09-12T11:09:34","date_gmt":"2019-09-12T09:09:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119034\/"},"modified":"2019-09-18T11:32:18","modified_gmt":"2019-09-18T09:32:18","slug":"de-linclusion-bancaire-a-leducation-financiere-les-evolutions-de-la-microfinance-en-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/de-linclusion-bancaire-a-leducation-financiere-les-evolutions-de-la-microfinance-en-france\/","title":{"rendered":"De l\u2019inclusion bancaire \u00e0 l\u2019\u00e9ducation financi\u00e8re : les \u00e9volutions de la microfinance en France"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis qu\u2019il fait l\u2019objet d\u2019un suivi, en 2013, l\u2019encours de microcr\u00e9dit progresse en France \u00e0 un rythme assez soutenu. Les montants restent encore modestes au regard du r\u00f4le que pourrait jouer le microcr\u00e9dit accompagn\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019inclusion financi\u00e8re. Avec 244 000 microcr\u00e9dits fin 2018, repr\u00e9sentant un encours de 1,36 milliard d\u2019euros, contre pr\u00e8s de 1 milliard en 2013, le microcr\u00e9dit poursuit r\u00e9guli\u00e8rement son d\u00e9veloppement en France. Il est le plus souvent de nature professionnelle (55% de l\u2019encours) ou destin\u00e9 \u00e0 constituer un apport en fonds propres (40% de l\u2019encours) permettant de contracter un emprunt sur le march\u00e9 classique. Il permet aussi, pour seulement 5% de l\u2019encours mais tout de m\u00eame 19% des pr\u00eats, de financer des projets personnels (achat d\u2019un v\u00e9hicule par exemple).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le microcr\u00e9dit en France est accompagn\u00e9 : c\u2019est en confortant un projet personnel ou professionnel avec l\u2019aide d\u2019un intervenant social ou d\u2019une structure d\u2019appui \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise que son b\u00e9n\u00e9ficiaire va finalement parvenir acc\u00e9der \u00e0 un financement qu\u2019il n\u2019aurait pas spontan\u00e9ment obtenu. Le microcr\u00e9dit accompagn\u00e9 constitue \u00e0 cet \u00e9gard un remarquable levier d\u2019inclusion bancaire et financi\u00e8re. Son d\u00e9veloppement, promu par les pouvoirs publics, n\u00e9cessite que cette prestation qui combine financement, garantie et accompagnement, soit mieux connue de ses potentiels b\u00e9n\u00e9ficiaires.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est en contribuant \u00e0 rendre le microcr\u00e9dit plus visible, plus accessible, en communiquant aupr\u00e8s des intervenants sociaux, des relais associatifs ou institutionnels, des banquiers, de concert avec les instituts de microcr\u00e9dit, que cet outil sera un succ\u00e8s. La Banque de France qui, avec ses succursales, g\u00e8re d\u00e9j\u00e0 les proc\u00e9dures de surendettement et de droit au compte, contribue activement \u00e0 la promotion du microcr\u00e9dit. Elle nourrit pour cela les \u00e9changes entre acteurs au niveau des territoires et au niveau national dans le cadre de l\u2019Observatoire de l\u2019Inclusion Bancaire pr\u00e9sid\u00e9 par le Gouverneur.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La communication et l\u2019\u00e9ducation financi\u00e8re, leviers du d\u00e9veloppement du microcr\u00e9dit<\/strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-119035 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france.jpg\" alt=\"\" width=\"329\" height=\"668\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france.jpg 1434w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france-148x300.jpg 148w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france-768x1560.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france-504x1024.jpg 504w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Chiffres-cl\u00e9s-microfinance-france-1080x2194.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 329px) 100vw, 329px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2016, elle dispose d\u2019un nouveau levier : la strat\u00e9gie nationale d\u2019\u00e9ducation \u00e9conomique, budg\u00e9taire et financi\u00e8re. Cette strat\u00e9gie, dont la Banque de France est op\u00e9rateur, a pour ambition que chacun dispose de connaissances pratiques et de bons r\u00e9flexes en mati\u00e8re financi\u00e8re afin de pouvoir faire au quotidien des choix plus \u00e9clair\u00e9s en mati\u00e8re de paiements, de cr\u00e9dit, d\u2019\u00e9pargne ou encore d\u2019assurance. Il s\u2019agit de faire en sorte que tous puissent prendre des d\u00e9cisions leur apportant un mieux-\u00eatre financier, de ne pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019opportunit\u00e9s ou d\u2019\u00e9viter au contraire des choix inappropri\u00e9s au regard de leurs besoins et de leur situation, ou encore d\u2019\u00e9chapper aux arnaques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 cet \u00e9gard, d\u00e9velopper la connaissance de nos concitoyens en mati\u00e8re de microcr\u00e9dit vise \u00e0 limiter le non recours \u00e0 cet outil, pourtant utile au plan \u00e9conomique et social, tout en rappelant que comme tout cr\u00e9dit, il convient avant tout de v\u00e9rifier sa capacit\u00e9 de remboursement car tout cr\u00e9dit engage son souscripteur. Le portail public de l\u2019\u00c9ducation budg\u00e9taire et financi\u00e8re, \u00ab mes questions d\u2019argent \u00bb (www.mesquestionsdargent.fr) propose des contenus simples, neutres et p\u00e9dagogiques \u00e9manant de partenaires de la strat\u00e9gie nationale et r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s par la Banque de France. Une rubrique est consacr\u00e9e au microcr\u00e9dit. Dans tous les d\u00e9partements, les unit\u00e9s de la Banque de France proposent aux travailleurs sociaux et aux salari\u00e9s ou b\u00e9n\u00e9voles d\u2019association des sessions d\u2019information sur le microcr\u00e9dit comme sur d\u2019autres sujets : pr\u00e9vention du surendettement, moyens de paiement, comptes et services bancaires, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>ST\u00c9PHANE TOURTE<br \/>DIRECTEUR DES PARTICULIERS<br \/>&amp;<br \/>MARK BEGUERY<br \/>DIRECTEUR DE L&rsquo;\u00c9DUCATION FINANCI\u00c8RE<br \/>BANQUE DE FRANCE<br \/><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Depuis qu\u2019il fait l\u2019objet d\u2019un suivi, en 2013, l\u2019encours de microcr\u00e9dit progresse en France \u00e0 un rythme assez soutenu. Les montants restent encore modestes au regard du r\u00f4le que pourrait jouer le microcr\u00e9dit accompagn\u00e9 en mati\u00e8re d\u2019inclusion financi\u00e8re. Avec 244 000 microcr\u00e9dits fin 2018, repr\u00e9sentant un encours de 1,36 milliard d\u2019euros, contre pr\u00e8s de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119446,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119034"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119034"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119034\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119135,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119034\/revisions\/119135"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119446"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119034"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119034"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119034"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}