{"id":119073,"date":"2019-09-12T11:55:48","date_gmt":"2019-09-12T09:55:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119073\/"},"modified":"2019-09-12T11:55:48","modified_gmt":"2019-09-12T09:55:48","slug":"microfinance-et-inclusion-financiere-au-dela-de-la-terminologie-quelle-difference","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/microfinance-et-inclusion-financiere-au-dela-de-la-terminologie-quelle-difference\/","title":{"rendered":"Microfinance et inclusion financi\u00e8re : au-del\u00e0 de la terminologie, quelle diff\u00e9rence ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-inclusion-financi\u00e8re.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, la microfinance a graduellement \u00e9volu\u00e9 pour \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans un champ plus large, celui de l\u2019inclusion financi\u00e8re. Ces deux termes peuvent-ils pour autant \u00eatre confondus ? Ren\u00e9e Chao-Beroff, directrice de Pamiga, et Isabelle Guerin, chercheuse \u00e0 l\u2019Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement (IRD), apportent leurs r\u00e9ponses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Depuis quelques ann\u00e9es, les grandes organisations internationales font de plus en plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019inclusion financi\u00e8re, plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 la microfinance. Pourquoi un tel changement dans les discours ? <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Isabelle Gu\u00e9rin (IG) : <\/strong>Ce changement a tout d\u2019abord une justification rh\u00e9torique. Les crises du microcr\u00e9dit de la fin des ann\u00e9es 90 ont entach\u00e9 la r\u00e9putation du secteur. Cela a n\u00e9cessit\u00e9 un changement de vocabulaire afin restaurer la confiance et de renforcer la cr\u00e9dibilit\u00e9 de la microfinance, en adoptant dans la terminologie m\u00eame un adjectif qui insiste sur la dimension positive de la finance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ren\u00e9e Chao-Beroff (RCB) : <\/strong>Face aux discours n\u00e9gatifs et pol\u00e9miques, le changement de terminologie a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u comme une fa\u00e7on de redonner une dimension plus universelle \u00e0 la microfinance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce changement s\u00e9mantique traduit \u00e9galement une volont\u00e9 des acteurs de la microfinance, et notamment du Consultative Group to Assist the Poor (CGAP), think tank r\u00e9unissant les 32 plus grands bailleurs mondiaux en microfinance, d\u2019embarquer les banques centrales. Pour les attirer vers la microfinance, il a fallu adapter les termes aux priorit\u00e9s des banques centrales. A partir des ann\u00e9es 2010, c\u2019est bien le potentiel d\u2019inclusion financi\u00e8re (la quantification du nombre de personnes bancaris\u00e9es) qui les int\u00e9ressait dans la microfinance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Selon vous, quelles sont les principales diff\u00e9rences entre la microfinance et l\u2019inclusion financi\u00e8re ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>RCB :<\/strong> La diff\u00e9rence principale se trouve dans les objectifs implicites derri\u00e8re chacun des termes. L\u2019inclusion financi\u00e8re poursuit un objectif purement quantitatif, qui tend vers 100% d\u2019inclusion bancaire. Mais cela ne dit rien sur l\u2019utilisation du compte bancaire. Pour les acteurs pionniers de la microfinance ce n\u2019est pas tant l\u2019acc\u00e8s \u2013 bien s\u00fbr qu\u2019il faut l\u2019acc\u00e8s \u2013 mais l\u2019impact, c\u2019est-\u00e0-dire la capacit\u00e9 de changer la vie des gens par la finance, qui importe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>IG :<\/strong> L\u2019inclusion financi\u00e8re comprend un plus grand nombre d\u2019acteurs et de services, dont les fintech, et incorpore \u00e9galement le syst\u00e8me bancaire classique, dont on parle moins. Dans un certain nombre de pays on a assist\u00e9 au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 une massification consid\u00e9rable de l\u2019inclusion bancaire, qui s\u2019est faite notamment via les politiques de transferts sociaux, conditionn\u00e9s ou pas. La microfinance n\u2019a donc plus le monopole de l\u2019inclusion financi\u00e8re, bien que celle-ci porte de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale une plus grande attention aux enjeux sociaux de l\u2019inclusion financi\u00e8re.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019arriv\u00e9e de nouveaux acteurs dans le secteur de l\u2019inclusion financi\u00e8re, comme les fintech et les acteurs du mobile-banking change-t-elle la donne pour la microfinance ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>IG :<\/strong> En th\u00e9orie, les fintech permettent \u00e0 des populations et des territoires tr\u00e8s enclav\u00e9s de b\u00e9n\u00e9ficier de services financiers potentiellement moins chers. Lorsqu\u2019elles sont adoss\u00e9es \u00e0 des politiques sociales, comme le versement de transferts sociaux, cela peut \u00eatre une mani\u00e8re de faciliter la transparence et de limiter les risques de corruption.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>RCB :<\/strong> Les fintech posent un r\u00e9el probl\u00e8me aux IMF traditionnelles et donc \u00e0 la microfinance. Jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arriv\u00e9e de ces nouveaux acteurs, les IMF \u00e9taient les seules \u00e0 op\u00e9rer dans les r\u00e9gions isol\u00e9es : elles cr\u00e9aient des caisses locales, formaient les caissiers locaux etc. Cela coute tr\u00e8s cher et a justifi\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es que les IMF soient subventionn\u00e9es. Mais aujourd\u2019hui, gr\u00e2ce \u00e0 la digitalisation, les fintech et les banques ont les moyens de toucher ces clients sans cr\u00e9er aucun b\u00e2timent et de collecter de l\u2019\u00e9pargne dans des villages o\u00f9 les banques n\u2019allaient jamais jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Y a-t-il des risques \u00e0 remplacer les acteurs traditionnels de la microfinance par des fintech\u00a0? <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>RCB : <\/strong>Je dirais que le risque principal est celui de la perte de sens de l\u2019inclusion financi\u00e8re. La technologie permet d\u2019enr\u00f4ler les gens et de leur donner acc\u00e8s aux services sans que l\u2019on ait besoin de les \u00ab toucher \u00bb individuellement et de passer du temps avec eux. Par exemple, l\u2019utilisation du cr\u00e9dit de scoring permet aux fintech de cr\u00e9er un profil aux b\u00e9n\u00e9ficiaires sans qu\u2019ils n\u2019en aient rencontr\u00e9 aucun. Mais rien ne garantit que les besoins du client soient r\u00e9ellement identifi\u00e9s, et c\u2019est en cela que les IMF gardent un int\u00e9r\u00eat dans ce contexte de digitalisation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Personnellement, je suis partisane d\u2019une approche \u00ab high-tech \/ high touch \u00bb, qui permet de b\u00e9n\u00e9ficier des avantages des technologies (\u00ab high tech \u00bb) tout en profitant de l\u2019exp\u00e9rience terrain (\u00ab high-touch \u00bb) acquise par les IMF depuis des ann\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>IG : <\/strong>Je vois 3 autres risques majeurs. La promesse de r\u00e9duction des co\u00fbts pour les clients\u00a0 est encore illusoire, alors que les profits pour les fintech sont relativement \u00e9lev\u00e9s. Il y a aussi la captation de donn\u00e9es personnelles, avec la perspective d\u2019inclure les \u00ab pauvres \u00bb dans la soci\u00e9t\u00e9 de consommation alors que les services de base leur sont encore inaccessibles ; et enfin le contr\u00f4le de la vie priv\u00e9e, encore tr\u00e8s mal r\u00e9gul\u00e9. La microfinance avait d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 tenir ses promesses, c\u2019est encore plus vrai de l\u2019inclusion financi\u00e8re. Il ne faut pas oublier que le probl\u00e8me principal des populations d\u00e9munies reste l\u2019exclusion mon\u00e9taire, plus que l\u2019exclusion financi\u00e8re.<strong>\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>PROPOS RECUEILLIS PAR <br \/>BAPTISTE FASSIN<br \/>CHARG\u00c9 DE PUBLICATIONS &amp;<br \/>GARANCE DIACONO<br \/>ASSISTANTE COMMUNICATION<br \/>CONVERGENCES<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Au cours des dix derni\u00e8res ann\u00e9es, la microfinance a graduellement \u00e9volu\u00e9 pour \u00eatre int\u00e9gr\u00e9e dans un champ plus large, celui de l\u2019inclusion financi\u00e8re. Ces deux termes peuvent-ils pour autant \u00eatre confondus ? Ren\u00e9e Chao-Beroff, directrice de Pamiga, et Isabelle Guerin, chercheuse \u00e0 l\u2019Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement (IRD), apportent leurs r\u00e9ponses.Depuis quelques ann\u00e9es, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119074,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119073"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119073"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119073\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119076,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119073\/revisions\/119076"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119074"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119073"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119073"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119073"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}