{"id":119047,"date":"2019-09-12T11:24:25","date_gmt":"2019-09-12T09:24:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119047\/"},"modified":"2019-09-12T11:24:25","modified_gmt":"2019-09-12T09:24:25","slug":"liberer-le-potentiel-du-microcredit-pour-une-europe-plus-inclusive-et-plus-dynamique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/liberer-le-potentiel-du-microcredit-pour-une-europe-plus-inclusive-et-plus-dynamique\/","title":{"rendered":"Lib\u00e9rer le potentiel du microcr\u00e9dit pour une Europe plus inclusive et plus dynamique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a 30 ans, Maria Nowak cr\u00e9ait en France l\u2019Association pour le Droit \u00e0 l\u2019Initiative Economique (ADIE), introduisant en Europe une innovation d\u00e9velopp\u00e9e avec succ\u00e8s au Bangladesh par le Professeur Yunus : le microcr\u00e9dit. L\u2019objectif de l\u2019ADIE est bien de reconna\u00eetre un v\u00e9ritable droit \u00e0 ceux que les lois du march\u00e9 ou les accidents de la vie emp\u00eachent de d\u00e9velopper leurs projets ou de cr\u00e9er leur entreprise, faute d\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire conventionnel. La mise en \u0153uvre de ce droit passe par l\u2019octroi d\u2019un pr\u00eat adapt\u00e9 et un accompagnement personnalis\u00e9 du porteur de projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette initiative a rapidement fait \u00e9cole dans toute l\u2019Europe, sous des formes adapt\u00e9es au contexte de chaque pays. D\u00e8s 1999 \u00e9taient cr\u00e9\u00e9s \u00e0 Varsovie le Microfinance Centre (MFC), puis, en 2003, le\u00a0R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance (REM). Il existe aujourd\u2019hui quelque 450 institutions de microfinance en Europe. Selon la derni\u00e8re enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par les deux r\u00e9seaux \u2013 REM et MFC \u2013, on comptait pr\u00e8s d\u2019un million d\u2019emprunteurs actifs en 2017, pour un encours total de 3,2 milliards d\u2019euros.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires du microcr\u00e9dit et l\u2019encours de pr\u00eat connaissent une croissance r\u00e9guli\u00e8re. On peut toutefois la juger trop lente au regard du potentiel du \u00ab march\u00e9 \u00bb du microcr\u00e9dit, tel qu\u2019estim\u00e9 par l\u2019\u00e9tude REM\/MFC : 2 millions d\u2019emprunteurs, repr\u00e9sentant une demande potentielle annuelle de 17 milliards d\u2019euros. Malheureusement, dans la plupart des pays, ce potentiel de d\u00e9veloppement est li\u00e9 \u00e0 la persistance de difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par beaucoup de personnes dans l\u2019acc\u00e8s au cr\u00e9dit bancaire pour cr\u00e9er ou d\u00e9velopper leur micro-entreprise, \u00e0 l\u2019aggravation des in\u00e9galit\u00e9s et des fractures sociales, territoriales et num\u00e9riques, ainsi qu\u2019\u00e0 la pr\u00e9gnance d\u2019un mod\u00e8le social qui privil\u00e9gie l\u2019insertion par le salariat plut\u00f4t que par le travail ind\u00e9pendant et l\u2019entrepreneuriat.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019exp\u00e9rience acquise en Europe depuis 30 ans montre que le d\u00e9veloppement du travail ind\u00e9pendant et des micro-entreprises, avec l\u2019appui combin\u00e9 du microcr\u00e9dit et de l\u2019accompagnement des porteurs de projet, permet de transformer des personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9 en cr\u00e9ateurs de richesse, de r\u00e9duire la pauvret\u00e9 et les fractures sociales, tout en contribuant \u00e0 l\u2019atteinte des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Elle a aussi montr\u00e9 la viabilit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 long terme des institutions de microcr\u00e9dit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les institutions europ\u00e9ennes ont bien compris et soutenu le d\u00e9veloppement du microcr\u00e9dit en Europe, notamment \u00e0 travers la cr\u00e9ation en 2014 du Programme pour l\u2019emploi et l\u2019innovation sociale (EaSI). Dans le cadre de ce programme, la Commission europ\u00e9enne a mis \u00e0 disposition un instrument de garantie, dot\u00e9 d\u2019environ 300 millions d\u2019euros sur la p\u00e9riode 2014-2020, pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s au financement pour les entreprises sociales, les micro-entreprises et les groupes vuln\u00e9rables. A travers le programme EaSI, elle a aussi mis en place un instrument de subvention, dot\u00e9 de 16 million d\u2019euros sur la m\u00eame p\u00e9riode, pour renforcer les capacit\u00e9s institutionnelles des fournisseurs de microcr\u00e9dit et de financement social.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119048 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_FR.jpg\" alt=\"\" width=\"764\" height=\"671\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_FR.jpg 2096w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_FR-300x263.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_FR-1024x898.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_FR-1080x947.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 764px) 100vw, 764px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quel avenir pour la microfinance en Europe ? <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors qu\u2019un nouveau Parlement europ\u00e9en vient d\u2019\u00eatre \u00e9lu et qu\u2019une nouvelle Commission se met en place, et tandis que le mouvement des Gilets Jaunes en France a montr\u00e9 la profondeur des fractures et du sentiment d\u2019abandon de nombre de nos concitoyens, le moment est particuli\u00e8rement opportun de rappeler l\u2019impact social et l\u2019efficacit\u00e9 \u00e9conomique du microcr\u00e9dit et de faire des propositions pour lever les obstacles ou les freins \u00e0 son d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tel est l\u2019objectif poursuivi par le Groupe de travail r\u00e9uni sous la pr\u00e9sidence de Maria Nowak et sous l\u2019\u00e9gide de Paris Europlace. Ce Groupe de travail, constitu\u00e9 d\u2019experts issus de l\u2019ADIE et des groupes bancaires fran\u00e7ais, ainsi que de repr\u00e9sentants de la Banque de France et du R\u00e9seau Europ\u00e9en de la Microfinance, a \u00e9labor\u00e9 un Livre Blanc du Microcr\u00e9dit en France et en Europe<sup>1<\/sup>. Ce Livre Blanc dresse un \u00e9tat des lieux du microcr\u00e9dit, analyse les facteurs qui ont permis le d\u00e9veloppement du microcr\u00e9dit en France. Il fait \u00e9galement la synth\u00e8se des \u00e9tudes qui d\u00e9montrent l\u2019utilit\u00e9 \u00e9conomique et sociale du microcr\u00e9dit et \u00e9labore des propositions pour impulser un d\u00e9veloppement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 du microcr\u00e9dit tant en France que dans le cadre de l\u2019Union europ\u00e9enne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019utilit\u00e9 sociale et \u00e9conomique du microcr\u00e9dit doit tout \u00e0 la volont\u00e9 affirm\u00e9e des institutions de microcr\u00e9dit d\u2019en faire leur raison d\u2019\u00eatre d\u2019entreprise, de la traduire dans leurs politiques, leurs proc\u00e9dures internes et les services et produits propos\u00e9s, puis de mesurer p\u00e9riodiquement l\u2019impact effectif de leur action, \u00e0 partir de m\u00e9thodes reconnues de mesure de l\u2019impact social. Performance sociale, impact social et \u00e9quilibre \u00e9conomique dans la dur\u00e9e sont les trois piliers de ce qu\u2019on pourrait appeler le \u00ab mod\u00e8le europ\u00e9en\u00a0\u00bb d\u2019institution de microcr\u00e9dit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A chacun de nous de le d\u00e9velopper pour une Europe plus inclusive et plus dynamique.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">1. Le Livre Blanc est disponible sur le site de Paris Europlace : https:\/\/www.paris-europlace.com\/fr\/publications<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>JEAN-LUC PERRON<br \/>VICE-PR\u00c9SIDENT<br \/>CONVERGENCES &amp;<br \/>VICE-PR\u00c9SIDENT<br \/>CENTRE YUNUS PARIS<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Il y a 30 ans, Maria Nowak cr\u00e9ait en France l\u2019Association pour le Droit \u00e0 l\u2019Initiative Economique (ADIE), introduisant en Europe une innovation d\u00e9velopp\u00e9e avec succ\u00e8s au Bangladesh par le Professeur Yunus : le microcr\u00e9dit. L\u2019objectif de l\u2019ADIE est bien de reconna\u00eetre un v\u00e9ritable droit \u00e0 ceux que les lois du march\u00e9 ou les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119048,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119047"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119047\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119050,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119047\/revisions\/119050"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119048"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119047"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119047"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}