{"id":119043,"date":"2019-09-12T11:19:23","date_gmt":"2019-09-12T09:19:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119043\/"},"modified":"2019-11-05T11:34:13","modified_gmt":"2019-11-05T10:34:13","slug":"la-finance-solidaire-au-service-de-la-microfinance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-finance-solidaire-au-service-de-la-microfinance\/","title":{"rendered":"La finance solidaire au service de la microfinance"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9but 2019, pr\u00e8s de 13 milliards d\u2019euros<sup>1 <\/sup>\u00e9taient d\u00e9pos\u00e9s sur des placements solidaires, qui permettent le financement d\u2019activit\u00e9s \u00e0 forte utilit\u00e9 sociale et environnementale. Cet encours d\u2019\u00e9pargne solidaire a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 8 en 10 ans avec des taux de croissance annuels moyens \u00e0 deux chiffres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette progression rapide s\u2019explique tout d\u2019abord par une r\u00e9glementation fran\u00e7aise en faveur de l\u2019\u00e9pargne salariale solidaire qui oblige toutes les entreprises, depuis le 1er janvier 2010, \u00e0 pr\u00e9senter au moins un fonds solidaire dans tous les dispositifs d\u2019\u00e9pargne entreprise. D\u2019autres \u00e9l\u00e9ments ont permis le d\u00e9veloppement des ressources solidaires, comme l\u2019engagement croissant des \u00e9tablissements financiers \u00e0 promouvoir leur gamme de produits solidaires. L\u2019offre ne cesse de s\u2019\u00e9largir. En 2018, le label Finansol, qui repose sur des crit\u00e8res de solidarit\u00e9 et de transparence, a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 19 nouveaux supports d\u2019\u00e9pargne, tr\u00e8s vari\u00e9s, portant leur total \u00e0 161. Du c\u00f4t\u00e9 de la demande, les \u00e9pargnants adh\u00e8rent \u00e0 ces placements qui donnent du sens \u00e0 leur argent. Cet engouement s\u2019est traduit l\u2019an pass\u00e9 par 423 000 nouvelles souscriptions de placements solidaires portant leur total \u00e0 2,8 millions au 31 d\u00e9cembre 2018<sup>2<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La microfinance, en France, en Europe et dans le monde, tient une place pr\u00e9pond\u00e9rante et historique dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de la finance solidaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En effet, de nombreux placements solidaires sont utilis\u00e9s pour financer des institutions de microfinance et in fine des microcr\u00e9dits. Cette composante microfinance est pr\u00e9sente depuis la cr\u00e9ation des premiers placements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au fil des ann\u00e9es, les acteurs de la finance solidaire ont diversifi\u00e9 leurs ressources en d\u00e9veloppant de nouveaux produits d\u2019\u00e9pargne solidaire, que ce soit directement avec leurs propres outils pour collecter des fonds propres ou de la dette (\u00e9mission de parts de capital, obligations, titres associatifs etc.), mais \u00e9galement par l\u2019interm\u00e9diaire de placements bancaires, de contrats d\u2019assurance-vie ou, plus r\u00e9cemment, via des plateformes de financement participatif. En Europe, la premi\u00e8re cr\u00e9\u00e9e a \u00e9t\u00e9 Babyloan. De m\u00eame, le premier titre associatif solidaire \u00e9mis est celui de l\u2019ADIE.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La microfinance a ainsi toujours \u00e9t\u00e9 un vecteur d\u2019innovation \u00e0 fort impact en mati\u00e8re de lutte contre la pauvret\u00e9 ou d\u2019inclusion sociale et professionnelle. Elle doit d\u00e9sormais poursuivre sa croissance en s\u2019adaptant \u00e0 un march\u00e9 en pleine mutation (d\u00e9veloppement de l\u2019investissement institutionnel, digitalisation, finance \u00e0 impact, etc.). Nul doute qu\u2019elle y parvienne.<\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1. Barom\u00e8tre de la finance solidaire 2019 \u2013 Finansol\/La Croix, 2019<\/span><\/em><br \/><em><span style=\"font-size: 10pt;\">2. Ibidem<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>FR\u00c9D\u00c9RIC FOURIER<br \/>RESPONSABLE DE L&rsquo;OBSERVATOIRE<br \/>DE LA FINANCE SOLIDAIRE<br \/>FINANSOL<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> D\u00e9but 2019, pr\u00e8s de 13 milliards d\u2019euros1 \u00e9taient d\u00e9pos\u00e9s sur des placements solidaires, qui permettent le financement d\u2019activit\u00e9s \u00e0 forte utilit\u00e9 sociale et environnementale. Cet encours d\u2019\u00e9pargne solidaire a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 8 en 10 ans avec des taux de croissance annuels moyens \u00e0 deux chiffres.Cette progression rapide s\u2019explique tout d\u2019abord par une r\u00e9glementation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119051,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119043"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119043"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119043\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":120132,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119043\/revisions\/120132"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119043"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119043"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119043"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}