{"id":119069,"date":"2019-09-12T11:50:20","date_gmt":"2019-09-12T09:50:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119069\/"},"modified":"2019-09-18T11:31:01","modified_gmt":"2019-09-18T09:31:01","slug":"les-acteurs-prives-de-la-microfinance-se-soucient-ils-reellement-de-la-performance-sociale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-acteurs-prives-de-la-microfinance-se-soucient-ils-reellement-de-la-performance-sociale\/","title":{"rendered":"Les  acteurs priv\u00e9s de la microfinance se soucient-ils r\u00e9ellement de la performance sociale ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a plus de 10 ans, le prix Nobel de la paix Muhammad Yunus d\u00e9clarait : \u00ab Je crois fermement que nous pouvons cr\u00e9er un monde sans pauvret\u00e9 si nous y croyons collectivement. Dans un monde sans pauvret\u00e9, le seul endroit o\u00f9 vous pourriez voir la pauvret\u00e9 serait dans les mus\u00e9es de la pauvret\u00e9. \u00bb Malheureusement, elle existe toujours.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et elle continue d\u2019exister, en partie parce qu\u2019un grand nombre de personnes n\u2019a pas acc\u00e8s aux services bancaires. Au niveau mondial, environ 1,7 milliard d\u2019adultes \u00e9taient encore exclus des secteurs bancaires traditionnels en 2017, contre 2 milliards en 2014. La Chine poss\u00e8de la plus grande population non bancaris\u00e9e du monde, suivie par l\u2019Inde (190 millions), le Pakistan (100 millions) et l\u2019Indon\u00e9sie (95 millions). Ces quatre \u00e9conomies, ainsi que le Nigeria, le Mexique et le Bangladesh, regroupent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des personnes non bancaris\u00e9es dans le monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces chiffres montrent bien que le chemin vers un monde o\u00f9 chacun aura acc\u00e8s aux services financiers est encore long. Une marge de croissance existe donc pour les acteurs du secteur de la microfinance. Les grandes institutions priv\u00e9es de microfinance et les v\u00e9hicules d\u2019investissement en microfinance (VIM) peuvent jouer un r\u00f4le d\u00e9terminant dans la lutte contre ces in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais dans un march\u00e9 aussi rentable que celui de la microfinance<sup>1<\/sup>, peut-on vraiment \u00eatre assur\u00e9s que leurs actions auront une orientation sociale ? Le secteur de la microfinance a \u00e9t\u00e9 fortement d\u00e9l\u00e9gitim\u00e9 au cours des ann\u00e9es 2000 en raison de la crise du surendettement, qui a sem\u00e9 le doute sur le caract\u00e8re social de la microfinance. Le contexte actuel est-il meilleur ? Les parties prenantes priv\u00e9es ont-elles trouv\u00e9 le bon \u00e9quilibre entre rendement financier et performance sociale ?<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Les investisseurs actuels se soucient davantage de leur impact social<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des efforts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s en vue d\u2019une plus grande transparence et d\u2019une \u00e9valuation sociale qualitative. Les rapports tendent \u00e0 montrer que cette pr\u00e9occupation est d\u00e9sormais bien comprise par le secteur. Par exemple, le Financial Inclusion Compass 2018<sup>2<\/sup> produit par la European Microfinance Platform (e-MFP) d\u00e9montre que la protection des clients est reconnue par les acteurs de la microfinance comme le crit\u00e8re le plus important pour atteindre les objectifs d\u2019inclusion financi\u00e8re, alors que la gouvernance est class\u00e9e en troisi\u00e8me position.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette pr\u00e9occupation vaut \u00e9galement pour les investisseurs. L\u2019enqu\u00eate VIM 2018<sup>3<\/sup> (effectu\u00e9e par Symbiotics) montre que la plupart des investisseurs en microfinance et des gestionnaires de fonds tiennent compte de divers aspects en mati\u00e8re de performance sociale<sup>4<\/sup>. La plupart des fonds examin\u00e9s dans cette enqu\u00eate (77 fonds sur 83 gestionnaires interrog\u00e9s) ont montr\u00e9 qu\u2019ils ciblaient \u00e0 la fois les rendements financiers et sociaux. On sait aussi que lorsqu\u2019un contr\u00f4le est effectu\u00e9,\u00a0 ce qui ne pourrait n\u2019\u00eatre qu\u2019une d\u00e9claration se transforme en un engagement plus concret. Et de fait, la majorit\u00e9 des VIM ont mesur\u00e9 \u00e0 la fois les rendements financiers et sociaux (64 sur 83), tandis qu\u2019une minorit\u00e9 (6 sur 83) s\u2019est concentr\u00e9e exclusivement sur la mesure des rendements financiers.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019enqu\u00eate indique \u00e9galement que les \u00e9valuations des VIM ont \u00e9t\u00e9 essentiellement \u00e9tablies \u00e0 partir du recueil et de l\u2019analyse d\u2019indicateurs relatifs aux actions sociales men\u00e9es par leurs soci\u00e9t\u00e9s \u00e9mettrices. En outre, 67 % des VIM se sont appuy\u00e9s sur des outils d\u00e9velopp\u00e9s en interne pour \u00e9valuer la gestion de la performance sociale de ces soci\u00e9t\u00e9s. Enfin, 67 % des VIM attribuent en interne une note sociale aux IMF qui font partie de leurs portefeuilles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le portefeuille de microfinance de BNP Paribas, comme d\u2019autres fonds, \u00e9value \u00e9galement la performance sociale des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9mettrices dans le cadre de sa responsabilit\u00e9 civique, un des 4 piliers de sa strat\u00e9gie RSE. Des missions de v\u00e9rifications pr\u00e9alables des aspects sociaux sont propos\u00e9es \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole aux IMF avec lesquelles BNP Paribas travail. Pendant une semaine, des cadres \u00e0 fort potentiel r\u00e9alisent un audit SPI4 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 form\u00e9s par l\u2019ONG Cerise. Notre portefeuille de micro-cr\u00e9dit a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 avec 286 autres IMF dans le monde \u00e9valu\u00e9es selon la m\u00e9thodologie SPI4, et les r\u00e9sultats sont concluants : les IMF financ\u00e9es par BNP Paribas ont un score largement sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne. En effet, les 26 IMF audit\u00e9es (sur 34 IMF financ\u00e9es) atteignent le score de 79\/100, alors que le score global est de 64\/100, ce qui prouve qu\u2019un investisseur peut avoir un v\u00e9ritable impact avec les investissements qu\u2019il r\u00e9alise en microfinance.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Un triple objectif de r\u00e9sultat : financier, social et environnemental<\/strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119070 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR.jpg\" alt=\"\" width=\"304\" height=\"752\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR.jpg 1458w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR-121x300.jpg 121w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR-768x1901.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR-414x1024.jpg 414w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Acteurs-priv\u00e9s-et-performance-sociale-FR-1080x2673.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 304px) 100vw, 304px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La performance sociale est une composante fondamentale de l\u2019ADN de la microfinance. La majorit\u00e9 des acteurs le savent bien et ils ont \u00e0 coeur de l\u2019afficher pour montrer qu\u2019ils s\u2019engagent efficacement dans la r\u00e9alisation de leur mission sociale. Mais le march\u00e9 de la microfinance est \u00e9galement confront\u00e9 \u00e0 un autre d\u00e9fi. La question de la performance environnementale (voir aussi p. 14-15) prend beaucoup d\u2019importance, puisque 25\u00a0% des pr\u00eateurs financ\u00e9s par des VIM proposent des pr\u00eats \u00ab\u00a0verts \u00bb sp\u00e9cifiquement con\u00e7us pour financer l\u2019achat de produits respectueux de l\u2019environnement, comme des panneaux solaires, des biodigesteurs ou des syst\u00e8mes de cuisson \u00e9cologiques. BNP Paribas s\u2019est lui-m\u00eame associ\u00e9 au Programme des Nations unies pour l\u2019environnement et \u00e0 Yapu &#8211; une start-up bas\u00e9e \u00e0 Berlin qui d\u00e9veloppe une solution num\u00e9rique pour une agriculture durable pour permettre \u00e0 deux IMF, au S\u00e9n\u00e9gal et en Colombie, de tester un pilote de micro-cr\u00e9dits agricoles durables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parall\u00e8lement aux dimensions financi\u00e8res et sociales, la performance environnementale est en passe de devenir une nouvelle norme pour le secteur de la microfinance. Et ce triple objectif de r\u00e9sultat pourrait \u00eatre une nouvelle occasion pour le secteur de d\u00e9montrer sa l\u00e9gitimit\u00e9 et son impact.<\/p>\n<p><em><span style=\"font-size: 10pt;\">1 Le rendement des portefeuilles des IMF a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9 \u00e0 20,9 %, selon le Barom\u00e8tre de la microfinance 2018<\/span><\/em><br \/><em><span style=\"font-size: 10pt;\">2 www.e-mfp.eu\/sites\/default\/files\/resources\/2018\/11\/e-mfp_Financial%20Inclusion%20Compass_A4_def3-web.pdf\u00a0 an account, 56 percent of all unbanked adults globally (figure 2.2).<\/span><\/em><br \/><em><span style=\"font-size: 10pt;\">3 https:\/\/symbioticsgroup.com\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Symbiotics-2018-MIV-Survey.pdf<\/span><\/em><br \/><em><span style=\"font-size: 10pt;\">4 Selon Symbiotics, le nombre moyen d\u2019emprunteurs actifs financ\u00e9s par VIM \u00e9tait d\u2019environ 494K par VIM, pour 91 VIM \u00e9tudi\u00e9s.<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>ALAIN LEVY<br \/>RESPONSABLE MICROFINANCE ET<br \/>ENTREPRENEURIAT SOCIAL<br \/>AM\u00c9RIQUES ET ASIE<br \/>BN<\/strong><strong>P PARIBAS<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignright wp-image-119090\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/BNP-Paribas.png\" alt=\"\" width=\"188\" height=\"83\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Il y a plus de 10 ans, le prix Nobel de la paix Muhammad Yunus d\u00e9clarait : \u00ab Je crois fermement que nous pouvons cr\u00e9er un monde sans pauvret\u00e9 si nous y croyons collectivement. Dans un monde sans pauvret\u00e9, le seul endroit o\u00f9 vous pourriez voir la pauvret\u00e9 serait dans les mus\u00e9es de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119444,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119069"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119069"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119069\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119093,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119069\/revisions\/119093"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119069"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119069"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119069"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}