{"id":119179,"date":"2019-09-12T15:24:25","date_gmt":"2019-09-12T13:24:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119179\/"},"modified":"2019-09-12T15:24:25","modified_gmt":"2019-09-12T13:24:25","slug":"orange-digital-center-un-nouvel-espace-pour-favoriser-linclusion-numerique-et-promouvoir-lemployabilite-des-jeunes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/orange-digital-center-un-nouvel-espace-pour-favoriser-linclusion-numerique-et-promouvoir-lemployabilite-des-jeunes\/","title":{"rendered":"Orange Digital Center : un nouvel espace pour favoriser l\u2019inclusion num\u00e9rique et promouvoir l\u2019employabilit\u00e9 des jeunes"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119180 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illusrtation-ODD.jpg\" alt=\"\" width=\"292\" height=\"62\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illusrtation-ODD.jpg 876w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illusrtation-ODD-300x64.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illusrtation-ODD-768x163.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" \/><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orange Digital Center : un nouvel espace pour favoriser l\u2019inclusion num\u00e9rique et promouvoir l\u2019employabilit\u00e9 des jeunes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2015, l\u2019ONU reconnaissait le r\u00f4le crucial de la technologie dans l\u2019atteinte des Objectifs de d\u00e9veloppement durable en la citant comme l\u2019un des principaux moyens de leur mise en \u0153uvre. Un nombre croissant d\u2019entreprises ont depuis mis leur savoir-faire technologique au service du d\u00e9veloppement, faisant du secteur priv\u00e9 un acteur important pour l\u2019atteinte des ODD. Dans cet entretien, Asma Ennaifer, Directrice du d\u00e9ploiement des Orange Digital Centers Afrique &amp; Moyen Orient, revient sur l\u2019initiative Orange Digital Center et sa contribution au d\u00e9veloppement inclusif et durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Orange inaugurait en avril dernier son premier Orange Digital Center \u00e0 Tunis. Pouvez-vous nous expliquer en quoi consistent ces nouveaux espaces ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Orange Digital Center est un nouveau concept d\u00e9ploy\u00e9 par le groupe Orange dans la zone Afrique et Moyen Orient qui a pour ambition de promouvoir la formation num\u00e9rique et soutenir l&#8217;employabilit\u00e9 des jeunes, les pr\u00e9parer aux emplois de demain et pour encourager l&rsquo;innovation et l&rsquo;entrepreneuriat technologique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour cela, ce centre r\u00e9unit dans un m\u00eame lieu un ensemble de programmes tous gratuits allant de la formation des jeunes au num\u00e9rique jusqu\u2019\u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration de start-up en passant par l\u2019accompagnement des porteurs de projets et l\u2019investissement dans ces derniers. Concr\u00e8tement, le centre comprend une \u00e9cole du code, un FabLab solidaire, un acc\u00e9l\u00e9rateur de start-up \u00ab Orange Fab \u00bb et Orange Digital Ventures Africa, le fonds d\u2019investissement du Groupe Orange.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces quatre programmes sont int\u00e9gr\u00e9s au sein d\u2019un m\u00eame espace pour former un v\u00e9ritable tiers lieu de l\u2019innovation. Chacun des programmes de Orange Digital Center s\u2019adresse \u00e0 un public sp\u00e9cifique. L\u2019\u00e9cole du code, centre technologique libre d\u2019acc\u00e8s et totalement gratuit, s\u2019adresse particuli\u00e8rement aux \u00e9tudiants, aux jeunes d\u00e9veloppeurs et porteurs de projets. Le FabLab solidaire, atelier de fabrication num\u00e9rique pour cr\u00e9er et prototyper avec des \u00e9quipements num\u00e9riques, s\u2019adresse aussi \u00e0 ce type de public, mais cible \u00e9galement des jeunes sans dipl\u00f4me et sans emploi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Orange Fab et Orange Digital Ventures Africa sont des programmes qui ciblent, quant \u00e0 eux, les entrepreneurs. Le premier est un acc\u00e9l\u00e9rateur de start-up qui accompagne les plus prometteuses dans leur d\u00e9veloppement commercial et les aide \u00e0 construire des partenariats commerciaux avec le Groupe Orange et le r\u00e9seau mondial des Orange Fabs. Le second, Orange Digital Ventures Africa, est un fonds d\u2019investissement, dot\u00e9 de 50 millions d\u2019euros qui finance les start-up innovantes des pays du continent africain.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Vous mobilisez donc autour de vous plusieurs parties prenantes. Quels avantages y a-t-il \u00e0 travailler de concert ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les programmes de Orange Digital Center sont d\u00e9ploy\u00e9s en \u00e9troite collaboration avec plusieurs parties prenantes, dont les gouvernements, des ONG locales et internationales et le monde acad\u00e9mique afin de renforcer l\u2019employabilit\u00e9 des jeunes et les encourager \u00e0 entreprendre et \u00e0 innover.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019avantage principal de s\u2019associer \u00e0 toutes ces parties prenantes est de pouvoir r\u00e9pondre au mieux \u00e0 l\u2019ensemble des attentes des gouvernements, des jeunes et du monde professionnel. Cela permet \u00e9videmment d\u2019inclure le plus grand nombre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par exemple, travailler de concert avec le monde acad\u00e9mique permet de pouvoir donner un avis professionnel sur les cursus de formation propos\u00e9s aux \u00e9tudiants, pour faire en sorte qu\u2019ils soient en ad\u00e9quation avec la demande du march\u00e9 du travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En fait, notre positionnement se situe entre l\u2019universit\u00e9 et le march\u00e9 du travail : nous faisons travailler les jeunes sur des projets concrets car aujourd\u2019hui les entreprises recherchent des profils op\u00e9rationnels tout de suite.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Comment ce projet contribue-t-il au d\u00e9veloppement des pays dans lesquels vous op\u00e9rez ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec Orange Digital Center, nous souhaitons \u00e0 terme contribuer \u00e0 faire baisser le ch\u00f4mage des jeunes, souvent tr\u00e8s important dans la r\u00e9gion concern\u00e9e. Le renforcement des comp\u00e9tences des jeunes par et gr\u00e2ce au num\u00e9rique va leur permettre de trouver un emploi ou les inciter \u00e0 entreprendre. C\u2019est aussi les pr\u00e9parer aux m\u00e9tiers de demain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La valeur ajout\u00e9e de ce centre r\u00e9side principalement dans la cr\u00e9ation de synergies entre les diff\u00e9rents programmes. Les jeunes sont appel\u00e9s \u00e0 travailler sur des projets r\u00e9els : ils sont form\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole du code sur les derni\u00e8res tendances technologiques et au FabLab solidaire pour la concr\u00e9tisation de leur prototype, dans le but de favoriser la cr\u00e9ation de projets technologiques aboutis. Les jeunes ainsi form\u00e9s auront le choix de lancer leur propre start-up et de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une incubation technologique ou de s\u2019orienter vers le march\u00e9 de l\u2019emploi pour lequel ils seront directement op\u00e9rationnels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre mission est finalement de faire du num\u00e9rique une chance pour tous. Cette initiative s\u2019inscrit dans l\u2019ambition de placer l\u2019inclusion num\u00e9rique au c\u0153ur de notre engagement soci\u00e9tal. Orange Digital Center vise \u00e0 fournir \u00e0 tous les jeunes, et particuli\u00e8rement aux filles et aux femmes, des formations et un accompagnement de qualit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quelle est la prochaine \u00e9tape de ce projet ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour permettre \u00e0 plus de jeunes de b\u00e9n\u00e9ficier de notre programme, nous allons, d\u2019ici la fin de cette ann\u00e9e, nous doter de structures similaires au S\u00e9n\u00e9gal, en Jordanie et au Cameroun. D\u00e8s 2020, le Maroc, l\u2019Egypte, la C\u00f4te d\u2019Ivoire, le Burkina Faso, la Sierra L\u00e9one, le Mali auront leur Orange Digital Center. L\u2019ensemble des pays de la zone Afrique et Moyen-Orient o\u00f9 Orange est pr\u00e9sent b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019un centre. Parce qu&rsquo;ils fonctionnent en r\u00e9seaux, ces lieux permettront un \u00e9change d\u2019exp\u00e9riences et d\u2019expertises d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>PROPOS RECUEILLIS PAR BAPTISTE FASSIN<\/strong><br \/><strong>CHARGE DE PUBLICATIONS ET DE COMMUNICATION<\/strong><br \/><strong>CONVERGENCES<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> \u00a0\u00a0Orange Digital Center : un nouvel espace pour favoriser l\u2019inclusion num\u00e9rique et promouvoir l\u2019employabilit\u00e9 des jeunesEn 2015, l\u2019ONU reconnaissait le r\u00f4le crucial de la technologie dans l\u2019atteinte des Objectifs de d\u00e9veloppement durable en la citant comme l\u2019un des principaux moyens de leur mise en \u0153uvre. Un nombre croissant d\u2019entreprises ont depuis mis leur savoir-faire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119182,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119179"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119192,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119179\/revisions\/119192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}