{"id":119104,"date":"2019-09-12T12:32:20","date_gmt":"2019-09-12T10:32:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119104\/"},"modified":"2019-09-12T14:35:12","modified_gmt":"2019-09-12T12:35:12","slug":"au-nicaragua-financiera-fdl-contribue-a-la-diffusion-de-lagroecologie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/au-nicaragua-financiera-fdl-contribue-a-la-diffusion-de-lagroecologie\/","title":{"rendered":"Au Nicaragua, Financiera FDL contribue \u00e0 la diffusion de l\u2019agro\u00e9cologie"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 un changement climatique pour l\u2019essentiel d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u0153uvre, le Nicaragua, et en particulier ses zones rurales, doit s\u2019adapter. La hausse locale des temp\u00e9ratures perturbe par exemple la production de caf\u00e9 \u00e0 basse altitude et impacte directement les revenus des caf\u00e9iculteurs. Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques, l\u2019institution de microfinance Financiera FDL est en premi\u00e8re ligne. Pr\u00e8s de 80% de ses clients vivent en zone rurale, et elle consacre 37% de son portefeuille de cr\u00e9dit \u00e0 l\u2019agriculture. Depuis plus de 20 ans, elle a choisi de s\u2019engager dans la microfinance verte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout d\u2019abord, l\u2019IMF a progressivement d\u00e9velopp\u00e9 une s\u00e9rie de produits pour accompagner les producteurs vers des pratiques culturales plus r\u00e9silientes. Elle promeut par exemple la plantation d\u2019essences de bois de chauffage autour des parcelles, et d\u00e9veloppe des cr\u00e9dits \u00e0 l\u2019\u00e9quipement photovolta\u00efque. Financiera FDL propose \u00e9galement des produits innovants tels le \u00ab credito ambiental \u00bb (cr\u00e9dit environnemental). Ce cr\u00e9dit de long terme, qui est associ\u00e9 \u00e0 un appui technique, voit son taux d\u2019int\u00e9r\u00eat diminuer au bout d\u2019un an si le producteur adopte des pratiques agricoles durables. L\u2019IMF consid\u00e8re que cette incitation constitue une r\u00e9mun\u00e9ration pour \u00ab\u00a0service environnemental rendu \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le dernier produit de cr\u00e9dit lanc\u00e9 par Financiera FDL, Ecomicro, concerne sp\u00e9cifiquement les mesures d\u2019att\u00e9nuation des risques climatiques subis par les clients. Il s\u2019agit par exemple de financer des citernes \u00e0 eau, des puits, des syst\u00e8mes de micro-irrigation ou encore de la plantation d\u2019arbres dans les p\u00e2tures, le sylvopastoralisme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par ailleurs, l\u2019IMF adopte des pratiques responsables : elle exclut de ses activit\u00e9s le financement de projets contigus de zones prot\u00e9g\u00e9es, l\u2019acquisition d\u2019\u00e9quipements polluants, ainsi que l\u2019achat de terres, dans un contexte o\u00f9 beaucoup de producteurs visent l\u2019augmentation de leur revenu par l\u2019achat de parcelles plut\u00f4t que par l\u2019am\u00e9lioration des rendements. En effet, l\u2019IMF constate que localement, la production extensive exige de d\u00e9forester. \u00c0 l\u2019inverse, un mod\u00e8le intensif tel que l\u2019agroforesterie se r\u00e9v\u00e8le particuli\u00e8rement productif, et \u00e9cologiquement soutenable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019accompagnement au changement de pratiques culturales \u00e9tant co\u00fbteux, une des principales difficult\u00e9s de l\u2019IMF est de trouver des financements externes. Malgr\u00e9 ce d\u00e9fi, Financiera FDL s\u2019est r\u00e9solument tourn\u00e9e vers une finance verte, pour s\u2019attaquer aux causes du changement climatique, en essayant d\u2019agir sur l\u2019impact environnemental de ses clients, comme \u00e0 ses cons\u00e9quences, par des mesures d\u2019adaptation au risque climatique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En l\u2019esp\u00e8ce, le credo de la Financiera FDL est de proposer des solutions \u00ab gagnant-gagnant\u00a0\u00bb, puisque la r\u00e9duction des risques climatiques au niveau des producteurs induit une r\u00e9duction des risques pour l\u2019IMF. Celle-ci va m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 consid\u00e9rer que la transition \u00e9cologique est une n\u00e9cessit\u00e9 pour assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de ses services, donc sa survie.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>LAURENT CH\u00c9REAU<br \/>RESPONSABLE COMMUNICATION<br \/>SIDI<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Face \u00e0 un changement climatique pour l\u2019essentiel d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u0153uvre, le Nicaragua, et en particulier ses zones rurales, doit s\u2019adapter. La hausse locale des temp\u00e9ratures perturbe par exemple la production de caf\u00e9 \u00e0 basse altitude et impacte directement les revenus des caf\u00e9iculteurs. Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces probl\u00e9matiques, l\u2019institution de microfinance Financiera FDL est en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119105,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[158],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119104"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119104"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119104\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119107,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119104\/revisions\/119107"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119105"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119104"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119104"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119104"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}