{"id":119263,"date":"2019-09-12T16:48:10","date_gmt":"2019-09-12T14:48:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119263\/"},"modified":"2019-09-12T16:48:10","modified_gmt":"2019-09-12T14:48:10","slug":"et-si-la-durabilite-cetait-legalite-la-lutte-contre-les-inegalites-pivot-de-la-realisation-de-lagenda-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/et-si-la-durabilite-cetait-legalite-la-lutte-contre-les-inegalites-pivot-de-la-realisation-de-lagenda-2030\/","title":{"rendered":"Et si la durabilit\u00e9, c\u2019\u00e9tait l\u2019\u00e9galit\u00e9 ?  La lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s : pivot de la r\u00e9alisation de l\u2019Agenda 2030"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-119264 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-6.jpg\" alt=\"\" width=\"212\" height=\"63\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-6.jpg 625w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-6-300x89.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" \/>Si les Objectifs du Mill\u00e9naire pour le D\u00e9veloppement (OMD) ont obtenu des r\u00e9sultats, en particulier en mati\u00e8re de r\u00e9duction de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9<sup>1<\/sup>, il leur a \u00e9t\u00e9 beaucoup reproch\u00e9 de transformer les tr\u00e8s pauvres en \u00ab pauvres relatifs\u00a0\u00bb<sup>2<\/sup>. Ban Ki Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies de 2007 \u00e0 2016, l\u2019avoue d\u2019ailleurs tr\u00e8s volontiers dans la pr\u00e9face qu\u2019il signe en page 3 du rapport bilan des OMD<sup>3<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aussi, entre 2012 et 2015, l\u2019\u00e9laboration de l\u2019Agenda 2030 a \u00e9t\u00e9 guid\u00e9e par le souci de garantir l\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale, environnementale et \u00e9conomique entre et \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des pays, seule v\u00e9ritable condition \u00e0 l\u2019acceptabilit\u00e9 et donc \u00e0 la durabilit\u00e9 de nos modes de vie, de nos organisations et de nos territoires.\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019ODD 10 \u00ab R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s dans les pays et d\u2019un pays \u00e0 l\u2019autre \u00bb est l\u2019incarnation de cette poursuite, de ce d\u00e9sir d\u2019\u00e9galit\u00e9 entre tous. Ses cibles veulent s\u2019attaquer aux causes des in\u00e9galit\u00e9s, et ce dans tous les pays, pas seulement dans les pays dits du Sud. Car nous sommes tous des pays en voie de d\u00e9veloppement durable. Ces cibles montrent implicitement que les in\u00e9galit\u00e9s internes aux pays se sont accrues. Elles reconnaissent aussi que la croissance \u00e9conomique ne suffit pas pour r\u00e9duire la pauvret\u00e9 si elle ne b\u00e9n\u00e9ficie pas \u00e0 tous et ne concerne pas les trois dimensions du d\u00e9veloppement durable, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e9conomique, sociale et environnementale. L\u2019ONU, \u00e0 travers l\u2019Agenda 2030, r\u00e9concilie enfin, au nom de la lutte contre la pauvret\u00e9, les 3 piliers du d\u00e9veloppement durable qui avaient \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s \u00e0 Johannesburg en 2002<sup>4<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e9anmoins, s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e une passionnante controverse entre \u00e9quit\u00e9 et \u00e9galit\u00e9\u00a0: ainsi le Groupe de r\u00e9flexion de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur les perspectives du d\u00e9veloppement global a, d\u00e8s 2015<sup>5<\/sup>, revendiqu\u00e9, au nom de l&rsquo;\u00e9quit\u00e9, l&rsquo;application du traitement diff\u00e9renci\u00e9 des responsabilit\u00e9s comme principe fondamental pour la mise en \u0153uvre des ODD. Concr\u00e8tement, il s&rsquo;agit de \u00ab tenir compte des diff\u00e9rences r\u00e9elles qui caract\u00e9risent la communaut\u00e9 internationale \u00bb. Cela a donc provoqu\u00e9 le curieux concept de \u00ab cibles pour les riches\u00a0\u00bb, utiles puisque, par exemple, en France, 10\u2005% des m\u00e9nages les plus riches concentrent 47\u2005% du patrimoine, et les 50\u2005% les plus pauvres n\u2019en repr\u00e9sentent que 8%<sup>6<\/sup>. C\u2019est pourquoi la France, dans sa feuille de route nationale de mise en \u0153uvre de l\u2019Agenda 2030, a choisi le combat contre les in\u00e9galit\u00e9s dans ses 6 priorit\u00e9s. Il n\u2019emp\u00eache que les r\u00e9sultats de l\u2019ODD seront certainement lus \u00e0 l\u2019aune de la lutte contre la pauvret\u00e9 dans les pays pauvres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 de l\u2019ODD 10, la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s concerne tous les ODD : preuve en est,\u00a0\u00a0 69 des 169 cibles des ODD traitent des in\u00e9galit\u00e9s, soit bien plus du tiers.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-article_FR.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>L&rsquo;in\u00e9gale distribution des in\u00e9galit\u00e9s<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En plus de ces cibles directes, l\u2019exemple de l\u2019adaptation au changement climatique \u2013 un des principaux programmes du Comit\u00e9 21 \u2013 illustre bien la transversalit\u00e9 de la question des in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La probl\u00e9matique de l\u2019adaptation des pays en d\u00e9veloppement est devenue un facteur central des conf\u00e9rences climatiques, puisque tous les mod\u00e8les climatiques d\u00e9montrent que l\u2019h\u00e9misph\u00e8re Sud souffrira plus du r\u00e9chauffement que le Nord.\u00a0 Selon la Banque mondiale, le co\u00fbt, pour les pays en d\u00e9veloppement de s\u2019adapter \u00e0 un monde plus chaud de 2\u00b0C \u00e0 l\u2019horizon 2050 par rapport \u00e0 l\u2019\u00e8re pr\u00e9industrielle, se situe entre 75 et 100 milliards de dollars par an entre 2010 et 2050.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Voil\u00e0 une in\u00e9galit\u00e9 flagrante, suppl\u00e9mentaire et pratiquement non trait\u00e9e entre pays riches et pays pauvres. Il y a 10 ans pourtant, les pays riches promettaient de transf\u00e9rer vers les pays plus pauvres 100 milliards de dollars par an pour les aider \u00e0 faire face aux cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement<sup>7<\/sup>. Cette in\u00e9galit\u00e9 est de surcroit cruellement injuste quand on sait que les pays industrialis\u00e9s, pratiquement tous situ\u00e9s dans l\u2019h\u00e9misph\u00e8re Nord, sont responsables de la quasi-totalit\u00e9 des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 l\u2019origine du r\u00e9chauffement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 des comparaisons internationales, ces in\u00e9galit\u00e9s climatiques se retrouvent \u00e0 notre \u00e9chelle, dans un pays comme la France, caract\u00e9ris\u00e9 par des climats diff\u00e9rents et qui voit d\u00e9j\u00e0, notamment lors des grandes canicules, des in\u00e9galit\u00e9s importantes selon ses r\u00e9gions. Or la cible adaptation, premi\u00e8re de l\u2019ODD 13, relatif \u00e0 la lutte contre les changements climatiques, n\u2019est jamais prise en compte dans les in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ne doutons pas que les ODD seront jug\u00e9s en 2030 \u00e0 l\u2019aune de la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s, \u00e0 laquelle les peuples et les individus aspirent de plus en plus \u00e2prement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1 Rapport bilan des OMD \u00e9labor\u00e9 par l\u2019ONU en 2015 : https:\/\/www.un.org\/fr\/millenniumgoals\/reports\/2015\/pdf\/rapport_2015.pdf\u00a0<br \/>2 L&rsquo;ODD 5 en chiffres et en faits, ONU : https:\/\/www.undp.org\/content\/undp\/fr\/home\/sustainable-development-goals\/goal-10-reduced-inequalities.html<br \/>3 Rapport bilan des OMD \u00e9labor\u00e9 par l\u2019ONU en 2015 : https:\/\/www.un.org\/fr\/millenniumgoals\/reports\/2015\/pdf\/rapport_2015.pdf\u00a0<br \/>4 Si la conf\u00e9rence de Rio en 1992 avait consacr\u00e9, \u00e0 travers le principe de l\u2019Agenda 21, le d\u00e9veloppement durable sur les 3 piliers \u00e9conomique, environnemental et social, le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 a, quant \u00e0 lui, dissoci\u00e9 le monde du d\u00e9veloppement\u00a0 de celui de l\u2019environnement. Cet esprit se retrouve dans les OMD imagin\u00e9s en 2000 mais est consacr\u00e9 lors de la\u00a0 conf\u00e9rence de la terre de Johannesburg en 2002.<br \/>5 Les pays en voie de d\u00e9veloppemet ont souhait\u00e9 que soit inscrite la cible 10.a : \u00ab Mettre en \u0153uvre le principe d\u2019un traitement sp\u00e9cial et diff\u00e9renci\u00e9 pour les pays en d\u00e9veloppement, en particulier les pays les moins avanc\u00e9s, conform\u00e9ment aux accords de l\u2019Organisation mondiale du commerce \u00bb.<br \/>6\u00a0 Donn\u00e9es 2015 de l\u2019Insee, cit\u00e9es par la Fonda.<br \/>7\u00a0 La dotation du Fonds Vert fait d\u2019ailleurs l\u2019objet d\u2019une cible de l\u2019ODD13\u00a0: 13.a<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>SARAH SCH\u00d6NFELD<\/strong><br \/><strong>DIRECTRICE<\/strong><br \/><strong>COMIT\u00c9 21 PARIS<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Si les Objectifs du Mill\u00e9naire pour le D\u00e9veloppement (OMD) ont obtenu des r\u00e9sultats, en particulier en mati\u00e8re de r\u00e9duction de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e91, il leur a \u00e9t\u00e9 beaucoup reproch\u00e9 de transformer les tr\u00e8s pauvres en \u00ab pauvres relatifs\u00a0\u00bb2. Ban Ki Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies de 2007 \u00e0 2016, l\u2019avoue d\u2019ailleurs tr\u00e8s volontiers dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119266,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119263"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119263"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119263\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119268,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119263\/revisions\/119268"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119266"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119263"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119263"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119263"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}