{"id":119243,"date":"2019-09-12T16:26:57","date_gmt":"2019-09-12T14:26:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119243\/"},"modified":"2019-09-12T16:26:57","modified_gmt":"2019-09-12T14:26:57","slug":"la-transition-climatique-sera-sociale-ou-ne-sera-pas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-transition-climatique-sera-sociale-ou-ne-sera-pas\/","title":{"rendered":"LA TRANSITION CLIMATIQUE SERA SOCIALE OU NE SERA PAS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-119246 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-3.jpg\" alt=\"\" width=\"253\" height=\"56\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-3.jpg 823w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-3-300x66.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-3-768x170.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 253px) 100vw, 253px\" \/>Les mobilisations se multiplient autour de l\u2019urgence climatique, r\u00e9clamant une transition \u00e9cologique juste. La jeunesse appelle \u00e0 des gr\u00e8ves pour le climat et au cours des derniers mois, une partie du mouvement des gilets jaunes a rejoint cet objectif dans le cadre de synergies vertes et jaunes sous le slogan : \u00ab Fin du monde, fin du mois &#8211; m\u00eame combat ! \u00bb Cette prise de position est int\u00e9ressante, voire surprenante, car l&rsquo;\u00e9tincelle qui a d\u00e9clench\u00e9 le mouvement de contestation des gilets jaunes a \u00e9t\u00e9 l\u2019instauration d\u2019une taxe carbone, mesure r\u00e9pondant pr\u00e9cis\u00e9ment aux enjeux \u00e9cologiques. Ce qui a \u00e9t\u00e9 reproch\u00e9 \u00e0 cette mesure n\u2019\u00e9tait cependant pas tant son caract\u00e8re \u00e9cologique qu\u2019anti-social. Elle affectait de mani\u00e8re disproportionn\u00e9e les m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus, tout en proposant un accompagnement insuffisant. Combin\u00e9s, ces \u00e9l\u00e9ments ont contribu\u00e9 \u00e0 renforcer un fort ressentiment li\u00e9 aux in\u00e9galit\u00e9s sociales.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Primum non nocere : rendre acceptables les dispositifs de transition<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Reconna\u00eetre que nous ne sommes pas tous expos\u00e9s de la m\u00eame fa\u00e7on aux dispositifs de la transition \u00e9cologique et les adapter en cons\u00e9quence est donc essentiel pour une transition \u00e9cologique plus juste et plus acceptable. La taxe carbone par exemple, dont la trajectoire d\u2019augmentation a \u00e9t\u00e9 suspendue suite au mouvement des gilets jaunes, repr\u00e9sente en moyenne un co\u00fbt de 340\u20ac par an pour un m\u00e9nage fran\u00e7ais et affecte trois fois plus les m\u00e9nages \u00e0 faibles revenus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si les politiques de transition \u00e9cologique ne pourront r\u00e9soudre l\u2019ensemble des enjeux d\u2019injustice sociale, il est primordial que leur conception n\u2019exacerbe pas\u00a0 les in\u00e9galit\u00e9s existantes. Redistribuer une partie des recettes issues de la taxe carbone aux m\u00e9nages modestes pourrait ainsi \u00eatre un moyen de\u00a0 maintenir un \u00ab signal prix climatique\u00a0\u00bb, en limitant l\u2019impact de cette taxe sur le pouvoir d\u2019achat mais en rench\u00e9rissant tout de m\u00eame le co\u00fbt des \u00e9nergies fossiles, de fa\u00e7on \u00e0 saper leur attractivit\u00e9 (ndlr : pour plus d\u2019informations sur ce sujet, voir p.15). Favoriser l\u2019acc\u00e8s aux solutions durables pour les personnes les plus vuln\u00e9rables, comme l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un logement consommant peu d\u2019\u00e9nergie, \u00e0 des cantines scolaires bio et locales dont le co\u00fbt se fonde sur le quotient familial, ou encore \u00e0 des modes de transport efficaces et peu \u00e9metteurs de gaz \u00e0 effet de serre sont autant de fa\u00e7ons de garantir l\u2019acceptabilit\u00e9 de la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-article-2.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Accompagner les mutations de l\u2019emploi et de la production<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La transition \u00e9cologique suscite aussi des inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 l\u2019emploi et aux mutations qu\u2019elle implique pour de nombreux secteurs d\u2019activit\u00e9. En effet la transition \u00e9cologique est parfois m\u00eame la raison principale de la fermeture de certaines installations industrielles. C\u2019est par exemple le cas des centrales \u00e0 charbon ou nucl\u00e9aires: en Allemagne, les sorties du nucl\u00e9aire, act\u00e9e, du charbon, \u00e0 venir, montrent qu\u2019un accompagnement est n\u00e9cessaire. L\u2019anticipation des fermetures et un travail \u00e9troit avec les partenaires sociaux et les collectivit\u00e9s territoriales concern\u00e9es sont essentiels. L\u2019accompagnement de ce processus avec un budget \u00e0 la hauteur des enjeux est \u00e9galement indispensable pour trouver des compromis acceptables. La \u00ab commission charbon \u00bb allemande, qui a rendu son rapport en f\u00e9vrier dernier, a ainsi promis 40 milliards d\u2019euros d\u2019argent public pour soutenir les territoires et les salari\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019autres secteurs sont confront\u00e9s \u00e0 des restructurations tr\u00e8s importantes li\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9cologique. C\u2019est notamment le cas de l\u2019automobile, pour lequel la fermeture d\u2019un site est souvent le r\u00e9sultat de plusieurs facteurs : transformations de la mobilit\u00e9, scandales des voitures diesel concernant la pollution de l\u2019air et concurrence internationale accrue. In fine, une multitude de m\u00e9tiers sont et seront impact\u00e9s plus ou moins directement ; parmi eux, les transporteurs routiers, les personnels navigants des vols commerciaux, les agriculteurs, les p\u00eacheurs, ou encore le g\u00e9nie civil des travaux publics, sans oublier les sous-traitants des activit\u00e9s concern\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Il n\u2019y a pas d\u2019emplois sur une terre morte. \u00bb Ce slogan, utilis\u00e9 par des syndicats et des ONG lors de la COP 21 \u00e0 Paris, illustre bien la n\u00e9cessit\u00e9 de transformer l\u2019\u00e9conomie et l\u2019appareil productif. Mais il n\u2019en rend pas moins r\u00e9elles les inqui\u00e9tudes des salari\u00e9s des secteurs en transformation. Il manque aujourd\u2019hui un cadre national qui permette d\u2019anticiper les reconversions professionnelles des salari\u00e9s des secteurs dont l\u2019activit\u00e9 va diminuer dans le processus de la transition \u00e9cologique. Afin que ces personnes puissent trouver un nouvel emploi dans un m\u00e9tier plus vert avant que le leur ne disparaisse, elles doivent avoir acc\u00e8s d\u00e8s maintenant aux formations et dispositifs d\u2019accompagnement normalement pr\u00e9vus pour des licenciements \u00e9conomiques. Ce dispositif doit \u00eatre dot\u00e9 d\u2019un budget public \u00e0 la hauteur de l\u2019enjeu et int\u00e9grer des investissements permettant le d\u00e9veloppement de nouvelles activit\u00e9s \u00e9conomiques dans les bassins d\u2019emplois affect\u00e9s. La cr\u00e9ation d\u2019un tel fonds pour une transition juste est prioritaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Transition \u00e9cologique et justice sociale vont de pair. Si elle n\u2019est pas juste, la transition \u00e9cologique se heurtera n\u00e9cessairement \u00e0 des oppositions l\u00e9gitimes. La prise en compte et la compensation de l\u2019impact de la transition \u00e9cologique sur les personnes vuln\u00e9rables constitue donc un \u00e9l\u00e9ment crucial de toute politique \u00e9cologique, sans quoi\u00a0 l\u2019\u00e9quation entre fin du mois et fin du monde risque fort de se r\u00e9v\u00e9ler une op\u00e9ration impossible.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>MEIKE FINK<\/strong><br \/><strong>RESPONSABLE TRANSITION \u00c9COLOGIQUE JUSTE<\/strong><br \/><strong>R\u00c9SEAU ACTION CLIMAT<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Les mobilisations se multiplient autour de l\u2019urgence climatique, r\u00e9clamant une transition \u00e9cologique juste. La jeunesse appelle \u00e0 des gr\u00e8ves pour le climat et au cours des derniers mois, une partie du mouvement des gilets jaunes a rejoint cet objectif dans le cadre de synergies vertes et jaunes sous le slogan : \u00ab Fin du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119244,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119243"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119243"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119243\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119248,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119243\/revisions\/119248"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119244"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119243"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119243"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119243"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}