{"id":119220,"date":"2019-09-12T16:04:50","date_gmt":"2019-09-12T14:04:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119220\/"},"modified":"2019-09-13T10:33:01","modified_gmt":"2019-09-13T08:33:01","slug":"la-feuille-de-route-pour-la-mise-en-oeuvre-de-lagenda-2030-par-la-france-une-approche-collaborative-pour-une-action-coordonnee-de-tous-les-acteurs-en-faveur-des-odd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-feuille-de-route-pour-la-mise-en-oeuvre-de-lagenda-2030-par-la-france-une-approche-collaborative-pour-une-action-coordonnee-de-tous-les-acteurs-en-faveur-des-odd\/","title":{"rendered":"La feuille de route pour la mise en oeuvre de l&rsquo;Agenda 2030 par la France : une approche collaborative pour une action coordonn\u00e9e de tous les acteurs en faveur des ODD"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis plus d\u2019un an, de nombreux acteurs publics et priv\u00e9s se sont engag\u00e9s dans l\u2019\u00e9laboration collective d\u2019une feuille de route pour la mise en \u0153uvre de l\u2019Agenda 2030 par la France. Ces travaux sont plac\u00e9s sous le pilotage conjoint des secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat Jean-Baptiste Lemoyne (Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res &#8211; MEAE) et Brune Poirson (Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire &#8211; MTES). Environ trois cents acteurs, issus d\u2019une centaine de structures, y ont d\u00e9j\u00e0 contribu\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce processus d\u2019\u00e9criture ouvert et collaboratif est in\u00e9dit. Il vise \u00e0 engager tous les acteurs, avec l\u2019\u00c9tat, \u00e0 relever les d\u00e9fis globaux port\u00e9s par l\u2019Agenda 2030. Territoires, entreprises, syndicats, chercheurs, associations, citoyens, \u00e9lus, m\u00e9dias, minist\u00e8res\u2026 Chacun a un r\u00f4le \u00e0 jouer pour construire une feuille de route commune, \u00e0 la fois partag\u00e9e et engageante. L\u2019\u00c9tat incite ainsi les acteurs \u00e0 se structurer pour construire des coalitions sur des th\u00e9matiques transversales, comme les in\u00e9galit\u00e9s, qui impactent presque tous les ODD. L\u2019\u00e9laboration de la feuille de route doit se faire en respectant les principes de participation, de transparence et d\u2019approche multi-niveaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A travers cette feuille de route, un des objectifs poursuivis est d\u2019assurer la coh\u00e9rence des politiques et des actions de la France en faveur d\u2019un d\u00e9veloppement durable, sur le plan national comme international. Il s\u2019agit de faire des relations entre diff\u00e9rents objectifs vis\u00e9s par les politiques publiques, souvent poursuivis de fa\u00e7on parall\u00e8le, pour \u00eatre plus efficace et op\u00e9rationnel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plus concr\u00e8tement, il s\u2019agit de\u00a0 chercher les synergies ou de lever les contradictions entre politiques, en faisant sauter les verrous qui freinent les transitions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La n\u00e9cessit\u00e9 de modifier nos pratiques et de nous adapter, tout en ne laissant personne de c\u00f4t\u00e9, ne fait que conforter l\u2019utilit\u00e9 de cette d\u00e9marche et de cette mise en action collective par la France. Il y a en outre une vraie r\u00e9sonance entre l\u2019Agenda 2030, avec ses ambitions solidaires et les interrogations actuelles de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, en partie r\u00e9v\u00e9l\u00e9es lors du grand d\u00e9bat national dont la feuille de route doit tenir compte.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>MAGALI PINON-LECONTE<\/strong><br \/><strong>CHEFFE DE DEPARTEMENT<\/strong><br \/><strong>DELEGATION AU DEVEELOPPEMENT DURABLE,<\/strong><br \/><strong>MINIST\u00c8RE DE LA TRANSITION ECOLOGIQUE ET SOLIDAIRE (MTES)<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Depuis plus d\u2019un an, de nombreux acteurs publics et priv\u00e9s se sont engag\u00e9s dans l\u2019\u00e9laboration collective d\u2019une feuille de route pour la mise en \u0153uvre de l\u2019Agenda 2030 par la France. Ces travaux sont plac\u00e9s sous le pilotage conjoint des secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat Jean-Baptiste Lemoyne (Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res &#8211; MEAE) et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119221,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119220"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119220"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119220\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119336,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119220\/revisions\/119336"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119221"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119220"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119220"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119220"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}