{"id":119224,"date":"2019-09-12T16:10:20","date_gmt":"2019-09-12T14:10:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119224\/"},"modified":"2019-09-18T11:26:49","modified_gmt":"2019-09-18T09:26:49","slug":"lagenda-2030-lagenda-inconnu-ou-lagenda-des-elites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lagenda-2030-lagenda-inconnu-ou-lagenda-des-elites\/","title":{"rendered":"L\u2019Agenda 2030 : l\u2019agenda inconnu ou l\u2019agenda des \u00e9lites ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119225 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-1.jpg\" alt=\"\" width=\"68\" height=\"68\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-1.jpg 182w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-1-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 68px) 100vw, 68px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quatre ans jour pour jour apr\u00e8s l\u2019adoption de l\u2019Agenda 2030 par les 193 \u00c9tats membres des Nations unies, Focus 2030 a souhait\u00e9 faire le point sur l\u2019\u00e9tat des connaissances des Fran\u00e7ais sur les Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Un sondage exclusif a donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de plus de 6 000 personnes repr\u00e9sentatives de la population fran\u00e7aise dans le cadre du projet de recherche \u00ab Aid Attitudes Tracker \u00bb men\u00e9 conjointement avec UCL (University College London) et Birmingham University.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les conclusions sont sans appel : les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) demeurent largement m\u00e9connus en France. Seuls 9% de nos concitoyens affirment les conna\u00eetre, quand 31% indiquent en avoir entendu parler sans vraiment savoir de quoi il s\u2019agit. Des r\u00e9sultats sensiblement identiques sont d\u2019ailleurs observ\u00e9s dans les autres pays o\u00f9 cette enqu\u00eate comparative est men\u00e9e : Allemagne (9%), \u00c9tats-Unis (8%), Royaume-Uni (9%) o\u00f9, comme en France, le niveau de connaissance demeure stable ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On constate cependant que plus le niveau d\u2019instruction des r\u00e9pondants cro\u00eet, plus le niveau de connaissances d\u00e9clar\u00e9 des ODD augmente, atteignant 19% parmi les titulaires d\u2019un Bac+5 contre 6% pour les non-dipl\u00f4m\u00e9s, un fait vraisemblablement \u00e0 corr\u00e9ler avec les pratiques culturelles de ces groupes et notamment leur exposition \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 internationale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De mani\u00e8re plus inattendue, tout porte \u00e0 croire que le voyage participe \u00e0 une plus large connaissance des ODD. Ind\u00e9pendamment du niveau d\u2019instruction, les fran\u00e7ais s\u2019\u00e9tant d\u00e9plac\u00e9s en dehors de l\u2019hexagone ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es sont un tiers de plus \u00e0 conna\u00eetre les ODD que la moyenne. Cette proportion augmente m\u00eame sensiblement parmi ceux s\u2019\u00e9tant rendus dans un pays dit \u00ab en d\u00e9veloppement \u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Interrog\u00e9s plus en d\u00e9tail sur la nature des ODD, le niveau de m\u00e9connaissance de nos concitoyens se confirme : 8% savent que les ODD sont au nombre de 17,\u00a0 29% supputent qu\u2019ils rel\u00e8vent de la responsabilit\u00e9 de l\u2019ensemble des pays, du Nord comme du Sud, de les r\u00e9aliser et seuls 12% savent que l\u2019\u00e9ch\u00e9ance fix\u00e9e pour leur r\u00e9alisation est 2030.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Graphique-1_FR-1.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 qui la faute ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si les gouvernements sont redevables, vis-\u00e0-vis de leurs citoyens et de la communaut\u00e9 internationale, de la mise en \u0153uvre de politiques publiques efficaces et coh\u00e9rentes en vue de la r\u00e9alisation des ODD, force est de constater qu&rsquo;ils sont absents du d\u00e9bat politique. C\u2019est ce que nous confirme l\u2019analyse du nombre de r\u00e9f\u00e9rences aux ODD dans les communications de chacun des minist\u00e8res et au sommet de l\u2019\u00c9tat.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En examinant l\u2019ensemble des sites web de l\u2019ex\u00e9cutif, on ne peut que constater une faible appropriation des ODD par les pouvoirs publics de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, avec toutefois des minist\u00e8res qui jouent le jeu. Ainsi, dans les Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(1 140 mentions des ODD), de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res (932 mentions) et de l\u2019\u00c9conomie et des finances (669 mentions) se d\u00e9tachent-ils de leurs homologues. Les autres minist\u00e8res font en effet figure de parents pauvres, au premier titre desquels, Matignon et l\u2019\u00c9lys\u00e9e, avec respectivement 18 et 23 mentions seulement des ODD sur leur site web \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 nous \u00e9crivons ces lignes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les tentations de repli et les incompr\u00e9hensions vis-\u00e0-vis du monde qui nous entoure se multiplient, ni les citoyens ni les \u00e9lites ne semblent avoir connaissance du seul agenda visant \u00e0 r\u00e9soudre rapidement les plus grands d\u00e9fis plan\u00e9taires. Mener \u00e0 bien les r\u00e9formes n\u00e9cessaires pour une int\u00e9gration de l\u2019ensemble des ODD dans les politiques publiques d\u2019ici 2030 n\u00e9cessitera pourtant un effort de communication et de mobilisation sans pr\u00e9c\u00e9dent. Aux acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile, m\u00e9dias, collectivit\u00e9s locales, d\u00e9cideurs de prendre leur part pour faire vivre cet agenda. Et vite.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>FABRICE FERRIER<\/strong><br \/><strong>DIRECTEUR<\/strong><br \/><strong>FOCUS 2030<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Quatre ans jour pour jour apr\u00e8s l\u2019adoption de l\u2019Agenda 2030 par les 193 \u00c9tats membres des Nations unies, Focus 2030 a souhait\u00e9 faire le point sur l\u2019\u00e9tat des connaissances des Fran\u00e7ais sur les Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Un sondage exclusif a donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de plus de 6 000 personnes repr\u00e9sentatives [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119227,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119224"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119224"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119224\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119229,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119224\/revisions\/119229"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119224"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119224"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119224"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}