{"id":119249,"date":"2019-09-12T16:39:31","date_gmt":"2019-09-12T14:39:31","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119249\/"},"modified":"2019-09-12T16:39:31","modified_gmt":"2019-09-12T14:39:31","slug":"comment-le-mouvement-des-jeunes-pour-le-climat-se-structure-t-il","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/comment-le-mouvement-des-jeunes-pour-le-climat-se-structure-t-il\/","title":{"rendered":"Comment le mouvement des jeunes pour le climat se structure-t-il ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119252 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-4.jpg\" alt=\"\" width=\"246\" height=\"72\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-4.jpg 622w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-4-300x88.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 246px) 100vw, 246px\" \/>L\u2019histoire retiendra probablement son nom comme l\u2019initiatrice d\u2019une r\u00e9volution douce mondiale : celle de la jeunesse qui se bat pour son avenir. En entamant d\u00e8s aout 2018 sa gr\u00e8ve lyc\u00e9enne\u00a0 pour le climat, tous les vendredis devant son Parlement, \u00e0 Stockholm, Greta Thunberg a propuls\u00e9 les questions climatiques sur le devant de la sc\u00e8ne. Dans un premier temps isol\u00e9e, elle a rapidement \u00e9t\u00e9 rejointe par des centaines de jeunes \u00e0 travers le monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec la structuration graduelle de la mobilisation des jeunes pour le climat, 2019 marque un tournant. Et c\u2019est le 15 mars que le monde entier d\u00e9couvre l\u2019\u00e9tendue de cette \u00ab\u00a0g\u00e9n\u00e9ration climat\u00a0\u00bb : plus de deux millions de jeunes, dans plus de 2 300 villes et dans 135 pays \u00e0 travers le monde <sup>1<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En France, si le mouvement a tard\u00e9 \u00e0 se structurer, il rejoint la dynamique en f\u00e9vrier 2019 et ne fait que grandir. en France, le rassemblement lors de la journ\u00e9e du 15 mars, port\u00e9e par Youth For Climate France, t\u00e9moigne de cette forte mobilisation : ce sont 168 000 jeunes dans les rues de France, dont 50 000 \u00e0 Paris, qui d\u00e9filent au refrain de \u00ab climate justice \u00bb, \u00ab\u00a0crime contre l\u2019humanit\u00e9 \u00bb ou autre \u00ab plus chaud que le climat \u00bb<sup>2<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces jeunes vont frapper une deuxi\u00e8me fois le 24 mai 2019, cette fois-ci en choisissant le chemin des urnes. R\u00e9sultat : une participation historique des 18-24 ans aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, tranche d\u2019\u00e2ge chez laquelle les listes \u00e9cologistes arrivent en t\u00eate<sup>3<\/sup>. Avec leur gr\u00e8ve pour le climat, les jeunes ont inscrit les enjeux climatiques et environnementaux dans le d\u00e9bat politique et soci\u00e9tal<sup>4<\/sup>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On peut facilement expliquer le discours de cette g\u00e9n\u00e9ration climat en trois grandes revendications.\u00a0 Premi\u00e8rement, h\u00e9ritant de la lucidit\u00e9 de g\u00e9n\u00e9rations de militants \u00e9cologistes qui ont lutt\u00e9 contre les discours creux, les jeunes r\u00e9clament aujourd\u2019hui des mesures concr\u00e8tes, \u00e0 la hauteur des enjeux. La radicalit\u00e9 devient une n\u00e9cessit\u00e9, \u00e0 la fois dans les revendications et dans les moyens d\u2019action choisis pour cr\u00e9er le rapport de force n\u00e9cessaire pour obtenir ces mesures : gr\u00e8ves scolaires, d\u00e9sob\u00e9issance, ou encore blocages. Il est demand\u00e9 aux dirigeants de saisir l\u2019ampleur de la crise et d\u2019actionner l\u2019ensemble des leviers politiques pour y r\u00e9pondre, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la soci\u00e9t\u00e9 et sur tous les secteurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un imp\u00e9ratif cependant doit guider cette m\u00e9tamorphose : elle doit \u00eatre juste, \u00e9quitable et doit questionner l\u2019humanit\u00e9 que l\u2019on veut porter au travers de cette crise. C\u2019est ainsi le deuxi\u00e8me pilier du message port\u00e9 par les jeunes aujourd\u2019hui. Si la porte d\u2019entr\u00e9e de ce mouvement est la crise climatique, aucun n\u2019ignore l\u2019\u00e9tendue et la complexit\u00e9 des crises, interconnect\u00e9es, qui se d\u00e9roulent aujourd\u2019hui\u00a0: \u00e9cologiques d\u2019une part, et sociales d\u2019autre part. Le contexte particulier de mobilisations sociales tr\u00e8s fortes en France en amont du mouvement des jeunes pour le climat a mis en avant la n\u00e9cessit\u00e9 de la jonction entre les questions \u00e9cologiques et sociales. Cela questionne l\u2019emploi, la r\u00e9partition des richesses, les dynamiques de production et consommation dans notre soci\u00e9t\u00e9, le transport, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Enfin, pour r\u00e9pondre \u00e0 cette transformation rapide et syst\u00e9mique, les jeunes se tournent vers ceux qu\u2019ils identifient comme les doubles responsables des crises actuelles et du manque de r\u00e9ponse \u00e0 ces crises. S\u2019ils reconnaissent l\u2019importance de la responsabilisation individuelle, eux-m\u00eames prenant leur part des efforts \u00e0 fournir, ils savent que cela ne sera pas suffisant. Alors qu\u2019une centaine d\u2019entreprises est responsable de 71% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre<sup>5<\/sup>, les jeunes pointent du doigt les responsables \u00e9conomiques et les grandes entreprises \u00e0 l\u2019origine d\u2019\u00e9missions massives de gaz \u00e0 effets de serre. Ils s\u2019opposent \u00e9galement au d\u00e9sengagement des gouvernements, qui font souvent porter la responsabilit\u00e9 de l\u2019action climatique aux citoyens plut\u00f4t qu\u2019aux institutions politiques et \u00e9conomiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au-del\u00e0 des modes d\u2019actions et des strat\u00e9gies, les batailles ne font que commencer pour une g\u00e9n\u00e9ration climat pr\u00eate \u00e0 se battre pour son avenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1 https:\/\/www.fridaysforfuture.org\/events\/list<br \/>2\u2005\u2005https:\/\/www.lemonde.fr\/planete\/live\/2019\/03\/15\/manifestations-pour-le-climat-suivez-endirect-la-greve-mondiale-des-jeunes_5436575_3244.html<br \/>3\u2005https:\/\/www.lemonde.fr\/idees\/article\/2019\/05\/28\/elections-europeennes-vague-verte-sur-leurope_5468494_3232.html<br \/>4\u2005https:\/\/www.france24.com\/fr\/20190524-climat-greve-elections-europeennes-enjeu-scrutinurgence<br \/>5\u2005https:\/\/www.sciencesetavenir.fr\/nature-environnement\/100-entreprises-responsables-deplus-de-70-des-emissions-mondiales-de-carbone_114773<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>MARTIAL BRETON<\/strong><br \/><strong>VICE-PR\u00c9SIDENT<\/strong><br \/><strong>CLIMATES<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadradr\u00e9-\u00e0-rajouter-directement-avec-larticle-de-ce-dossier.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> L\u2019histoire retiendra probablement son nom comme l\u2019initiatrice d\u2019une r\u00e9volution douce mondiale : celle de la jeunesse qui se bat pour son avenir. En entamant d\u00e8s aout 2018 sa gr\u00e8ve lyc\u00e9enne\u00a0 pour le climat, tous les vendredis devant son Parlement, \u00e0 Stockholm, Greta Thunberg a propuls\u00e9 les questions climatiques sur le devant de la sc\u00e8ne. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119254,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119249"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119249"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119249\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119256,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119249\/revisions\/119256"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119249"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119249"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119249"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}