{"id":119296,"date":"2019-09-12T17:12:06","date_gmt":"2019-09-12T15:12:06","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119296\/"},"modified":"2019-09-12T17:12:06","modified_gmt":"2019-09-12T15:12:06","slug":"fiscalite-climat-la-france-peut-apprendre-des-experiences-etrangeres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/fiscalite-climat-la-france-peut-apprendre-des-experiences-etrangeres\/","title":{"rendered":"Fiscalit\u00e9 climat : la France peut apprendre des exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119297 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-10.jpg\" alt=\"\" width=\"198\" height=\"53\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-10.jpg 680w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-10-300x80.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 198px) 100vw, 198px\" \/>Si la flamb\u00e9e des prix de l\u2019\u00e9nergie en 2018 n\u2019est pas majoritairement due \u00e0 la hausse de la taxe carbone en France, c\u2019est n\u00e9anmoins cette taxe qui a catalys\u00e9 de nombreux m\u00e9contentements et donn\u00e9 naissance au mouvement des gilets jaunes. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab gel\u00e9e \u00bb \u00e0 son niveau de 2018 par le gouvernement, le futur de cette taxe demeure incertain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La France n\u2019est pas, loin de l\u00e0, le seul pays \u00e0 avoir des difficult\u00e9s \u2013 c\u2019est un euph\u00e9misme \u2013 pour instaurer une taxe carbone qui soit accept\u00e9e. Et pas le seul non plus \u00e0 avoir relev\u00e9 le d\u00e9fi d\u2019une politique publique conduisant \u00e0 la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie pour les m\u00e9nages et les entreprises. Fin 2018, la Banque Mondiale d\u00e9nombrait 29 pays ou provinces poss\u00e9dant une taxe carbone, et 28 march\u00e9s carbone \u00e0 travers le monde<sup>1<\/sup>. Et ce, sans compter les pays qui ont r\u00e9duit fortement leurs subventions aux \u00e9nergies fossiles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019Institut de l\u2019Economie pour le climat (I4CE) a analys\u00e9 dix pays, de quatre continents diff\u00e9rents, qui se sont attel\u00e9s au d\u00e9fi de la fiscalit\u00e9 climat et plus g\u00e9n\u00e9ralement de l\u2019augmentation des prix de l\u2019\u00e9nergie\u00a0<sup>2<\/sup>.Si chaque pays est diff\u00e9rent et s\u2019il est difficile de tirer des recommandations universelles des exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res, trois le\u00e7ons nous semblent n\u00e9anmoins pertinentes pour la France.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-article-5.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>L\u2019importance de la transparence<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La premi\u00e8re, c\u2019est de faire preuve de transparence sur l\u2019usage des revenus d\u2019une taxe carbone. L\u2019usage des revenus est cl\u00e9 pour l\u2019acceptabilit\u00e9 de la r\u00e9forme et doit \u00eatre d\u00e9battu bien en amont, sous peine de devenir une pomme de discorde, un point de blocage. Mais quel que soit l\u2019usage choisi \u2013 et les pays qui ont r\u00e9ussi leurs r\u00e9formes ont fait des choix tr\u00e8s diff\u00e9rents \u2013 il faut faire preuve de transparence. C\u2019est ce qu\u2019a fait la province de la Colombie-Britannique, au Canada. Chaque ann\u00e9e, le Ministre des finances est tenu de rendre compte devant l\u2019Assembl\u00e9e du respect de l\u2019engagement de neutralit\u00e9 des pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires. L\u2019Assembl\u00e9e examine son rapport sur l\u2019utilisation des recettes des deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, et valide son plan triennal sur l\u2019utilisation des recettes de la taxe. Le Ministre a par ailleurs conditionn\u00e9 15 % de son salaire au respect de cet engagement de neutralit\u00e9. Le cas de ce pays montre qu\u2019il est possible d\u2019\u00eatre transparent sur l\u2019usage des revenus d\u2019une taxe carbone, de le fl\u00e9cher sans pour autant l\u2019affecter \u00e0 un Fonds s\u00e9par\u00e9 du budget g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Etat.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Rendre visibles les contreparties pour le contribuable<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La seconde le\u00e7on est qu\u2019il faut rendre visibles les contreparties \u00e0 la hausse des prix de l\u2019\u00e9nergie. Toute hausse de ces prix \u00e9tant tr\u00e8s visible, les contreparties doivent l\u2019\u00eatre tout autant. L\u2019Etat de Californie a jou\u00e9 le jeu de la transparence totale et de la visibilit\u00e9 des contreparties. Le Fonds public, cr\u00e9\u00e9 gr\u00e2ce aux recettes de son march\u00e9 carbone, s\u2019est vu fixer des objectifs clairs. Ainsi, 60 % de l\u2019argent doit aller \u00e0 la mobilit\u00e9 et au logement. Chaque ann\u00e9e, l\u2019Assembl\u00e9e d\u00e9cide des programmes publics financ\u00e9s, suite \u00e0 une consultation publique large. Toutes les r\u00e9alisations du Fonds sont cartographi\u00e9es sur un site internet, les projets de terrain sont labellis\u00e9s, et des op\u00e9rations de communication sont lanc\u00e9es pour donner \u00e0 voir tr\u00e8s concr\u00e8tement l\u2019impact du Fonds. Une op\u00e9ration de destruction de voitures anciennes a ainsi \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e sur la place de la Mairie de Los Angeles, pour rendre visible l\u2019impact des nouvelles subventions \u00e0 l\u2019acquisition de voitures moins gourmandes en \u00e9nergie.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Adapter la taxe en tenant compte des critiques<\/strong><\/span><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-119299 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1.jpg\" alt=\"\" width=\"285\" height=\"522\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1.jpg 1595w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1-164x300.jpg 164w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1-768x1406.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1-560x1024.jpg 560w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Encadr\u00e9-article-1-1080x1977.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 285px) 100vw, 285px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a aussi une derni\u00e8re le\u00e7on \u00e0 tirer des exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res : il faut savoir entendre les critiques, s\u2019adapter, et pers\u00e9v\u00e9rer. L\u2019Indon\u00e9sie a connu des \u00e9meutes de grande ampleur quand elle a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire ses subventions aux \u00e9nergies fossiles. Elle en a tir\u00e9 les le\u00e7ons, en mettant en place de tr\u00e8s nombreux programmes sociaux pour prot\u00e9ger les plus pauvres. Il aura fallu 25 ans, avec plusieurs retours en arri\u00e8re, pour mettre quasiment un terme aux subventions dans ce pays. Pers\u00e9v\u00e9rer, c\u2019est aussi ce qu\u2019a fait la Colombie-Britannique. Quatre mois apr\u00e8s sa mise en \u0153uvre, la taxe carbone \u00e9tait rejet\u00e9e par la majorit\u00e9 de la population. Elle compte d\u00e9sormais deux soutiens pour un opposant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La hausse de la fiscalit\u00e9 sur l\u2019\u00e9nergie est un d\u00e9fi politique, qui prend du temps. En apprenant de ses erreurs et des exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res, esp\u00e9rons que la France, comme d\u2019autres pays, pourra trouver un consensus pour faire avancer cette r\u00e9forme n\u00e9cessaire.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 \u201cCarbon Pricing Dashboard : Up-to-date overview of carbon pricing initiatives\u201d [Online]. https:\/\/ carbonpricingdashboard.worldbank.org\/map_data.[Accessed: 29-Mar-2019].<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>\u00a02 \u00ab Fiscalit\u00e9 climat : la France peut apprendre des exp\u00e9riences \u00e9trang\u00e8res \u00bb. Etude climat I4CE, Mai 2019.<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>S\u00c9BASTIEN POSTIC<\/strong><br \/><strong>CHEF DE PROJETS FISCALIT\u00c9, D\u00c9VELOPPEMENT ET CLIMAT<\/strong><br \/><strong>I4CE<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Si la flamb\u00e9e des prix de l\u2019\u00e9nergie en 2018 n\u2019est pas majoritairement due \u00e0 la hausse de la taxe carbone en France, c\u2019est n\u00e9anmoins cette taxe qui a catalys\u00e9 de nombreux m\u00e9contentements et donn\u00e9 naissance au mouvement des gilets jaunes. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00ab gel\u00e9e \u00bb \u00e0 son niveau de 2018 par le gouvernement, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119301,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119296"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119305,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119296\/revisions\/119305"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119301"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}