{"id":119230,"date":"2019-09-12T16:14:34","date_gmt":"2019-09-12T14:14:34","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119230\/"},"modified":"2019-09-12T16:14:34","modified_gmt":"2019-09-12T14:14:34","slug":"la-mesure-dimpact-cle-de-lecture-dune-performance-durable-des-entreprises-et-des-organisations","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-mesure-dimpact-cle-de-lecture-dune-performance-durable-des-entreprises-et-des-organisations\/","title":{"rendered":"La mesure d\u2019impact, cl\u00e9 de lecture d\u2019une performance durable des entreprises et des organisations ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-119233 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_ODD-1.jpg\" alt=\"\" width=\"183\" height=\"52\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_ODD-1.jpg 636w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration_ODD-1-300x86.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 183px) 100vw, 183px\" \/>L\u2019histoire de la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) des entreprises pourrait se r\u00e9sumer en trois \u00e9tapes : la couverture des risques, l\u2019\u00e9largissement du p\u00e9rim\u00e8tre de responsabilit\u00e9 au-del\u00e0 des \u00ab murs \u00bb de l\u2019entreprise et enfin la recherche de sens et du nouveau r\u00f4le de l\u2019entreprise face aux enjeux de d\u00e9veloppement durable. Les premi\u00e8res initiatives consistant \u00e0 rendre compte de l\u2019action d\u2019une entreprise en mati\u00e8re de RSE, au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, n\u2019avaient qu\u2019un objectif : d\u00e9montrer que certains risques (environnement, s\u00e9curit\u00e9 au travail, etc. ) \u00e9taient bien g\u00e9r\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">In\u00e9vitablement, l\u2019optimisation des performances s\u2019est additionn\u00e9e \u00e0 la gestion des risques. \u00c0 partir du moment o\u00f9 ces derniers faisaient l\u2019objet d\u2019un suivi et d\u2019une mesure, les entreprises les plus avanc\u00e9es ont pu identifier, par exemple, que r\u00e9duire leur consommation d\u2019\u00e9nergie ou les accidents du travail avait un impact direct sur les co\u00fbts. Dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 des ann\u00e9es 90, plusieurs affaires li\u00e9es \u00e0 une mauvaise prise en compte de la RSE dans la chaine de valeur ont fait appara\u00eetre, d\u00e9but 2000, une RSE o\u00f9 la performance s\u2019appr\u00e9ciait aussi sur un p\u00e9rim\u00e8tre de responsabilit\u00e9 \u00e9largi aux fournisseurs et aux clients. Enfin, la crise \u00e9conomique de 2008, en plus de secouer l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie mondiale, a mis au c\u0153ur des d\u00e9bats la question du sens m\u00eame de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique\u00a0: une \u00e9conomie non orient\u00e9e vers la prosp\u00e9rit\u00e9 humaine est-elle viable ?<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Redonner du sens \u00e0 l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui la recherche de sens est au c\u0153ur de toutes les attentes : celles des jeunes g\u00e9n\u00e9rations, des salari\u00e9s, des clients, et de la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. Cette qu\u00eate d\u00e9finit les orientations de l\u2019entreprise de demain. Larry Fink, le pr\u00e9sident de BlackRock, un des plus gros gestionnaire d\u2019actifs au monde, interpelle lui-m\u00eame les dirigeants d\u2019entreprises sur le \u00ab Purpose and Profit\u00a0\u00bb. Le l\u00e9gislateur fran\u00e7ais pr\u00e9voit dans la loi Pacte une modification de l\u2019objet social historique de l\u2019entreprise et ouvre la possibilit\u00e9 de se doter d\u2019une raison d\u2019\u00eatre. Cette derni\u00e8re est l\u2019expression directe de ce fameux sens que l\u2019entreprise cherche \u00e0 donner et communiquer \u00e0 l\u2019ensemble de ses parties prenantes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les Objectifs de d\u00e9veloppement durable des Nations Unies, adopt\u00e9s en 2015, offrent une grille de lecture adapt\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9flexion. Ils permettent ainsi \u00e0 l\u2019ensemble des acteurs, \u00c9tats et entreprises de mesurer et d\u2019orienter leurs actions vers une performance durable. Depuis leur adoption, on observe une appropriation globale forte et extr\u00eamement rapide des ODD dans la sph\u00e8re priv\u00e9e<sup>1<\/sup> : de la TPE \u00e0 la multinationale, les ODD sont utilis\u00e9s pour exprimer le sens que les entreprises veulent donner \u00e0 leur action, voire \u00e0 leur mission. Nombre d\u2019investisseurs ont d\u00e9sormais pour langage commun ces objectifs, qui leur permettent \u00e0 la fois d\u2019orienter leur politique d\u2019investissement et d\u2019expliquer le sens qu\u2019ils donnent aux fonds qu\u2019ils emploient.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On entre donc dans une nouvelle \u00e8re o\u00f9 l\u2019entreprise performante se d\u00e9finira diff\u00e9remment et devra allier performance sociale et \u00e9conomique, tout en comprenant et en g\u00e9rant l\u2019ensemble de ses impacts, tant positifs que n\u00e9gatifs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-article-1.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Cr\u00e9er un r\u00e9f\u00e9rentiel commun de la mesure d\u2019impact<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un r\u00e9f\u00e9rentiel mondial d\u2019analyse de l\u2019impact s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 de fa\u00e7on exponentielle ces derni\u00e8res ann\u00e9es : l\u2019Impact Management Project (IMP). L\u2019IMP est un forum international d\u2019\u00e9change autour de l\u2019impact et de sa mesure. Il regroupe plus de 2 000 organisations (entreprises, investisseurs, sp\u00e9cialistes de l\u2019analyse, \u00e9conomistes, experts, etc.) qui partagent les meilleures pratiques en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact. Les ODD sont le sous-jacent majeur de ce r\u00e9f\u00e9rentiel mondial, formant un langage commun de l\u2019impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019impact est donc aujourd\u2019hui un crit\u00e8re de performance cl\u00e9 pour une organisation : il permet de rendre compte de sa capacit\u00e9 \u00e0 analyser les enjeux majeurs qui pourraient perturber son \u00e9cosyst\u00e8me et donc son efficacit\u00e9 \u00e9conomique. Il s\u2019analyse tant \u00e0 court terme &#8211; en mati\u00e8re de r\u00e9silience d\u2019une organisation et de sa capacit\u00e9 \u00e0 comprendre les risques et \u00e0 les anticiper &#8211; qu\u2019\u00e0 long terme avec un regard port\u00e9 sur la facult\u00e9 des \u00e9quipes dirigeantes \u00e0 saisir les bonnes opportunit\u00e9s et \u00e0 garantir une licence to operate durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors que la raison d\u2019\u00eatre des organisations est au c\u0153ur du d\u00e9bat public, les ODD peuvent \u00eatre le moyen op\u00e9rationnel de traduire cette raison d\u2019\u00eatre et d\u2019en mesurer l\u2019impact. Bien s\u00fbr, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de chaque organisation, les efforts mis en place pour traiter de tels enjeux soci\u00e9taux peuvent parfois para\u00eetre d\u00e9risoires et conduire \u00e0 baisser les bras. Mais, c\u2019est un des principes de la mesure d\u2019impact, aucune organisation ne d\u00e9tient \u00e0 elle seule les solutions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est pourquoi l\u2019analyse de la performance en mati\u00e8re d\u2019impact social et environnemental doit s\u2019entendre, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une organisation, de fa\u00e7on globale. Elle doit prendre en compte l\u2019ensemble des effets, positifs et n\u00e9gatifs, qu\u2019elle g\u00e9n\u00e8re sur son \u00e9cosyst\u00e8me global au sens le plus large, et plus uniquement en raisonnant sur les effets directs.<\/p>\n<ol>\n<li><em><span style=\"font-size: 10pt;\">https:\/\/www.pwc.fr\/fr\/espace-presse\/communiques-de-presse\/2018\/decembre\/vers-une-meilleure-integration-des-objectifs-de-developpement-durable.html<\/span><\/em><\/li>\n<\/ol>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>\u00c9MILIE BOBIN<\/strong><br \/><strong>ASSOCI\u00c9E<\/strong><br \/><strong>PWC<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> L\u2019histoire de la responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) des entreprises pourrait se r\u00e9sumer en trois \u00e9tapes : la couverture des risques, l\u2019\u00e9largissement du p\u00e9rim\u00e8tre de responsabilit\u00e9 au-del\u00e0 des \u00ab murs \u00bb de l\u2019entreprise et enfin la recherche de sens et du nouveau r\u00f4le de l\u2019entreprise face aux enjeux de d\u00e9veloppement durable. Les premi\u00e8res initiatives [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119231,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119230"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119235,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119230\/revisions\/119235"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}