{"id":119288,"date":"2019-09-12T17:05:10","date_gmt":"2019-09-12T15:05:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119288\/"},"modified":"2019-09-12T17:05:10","modified_gmt":"2019-09-12T15:05:10","slug":"les-synergies-entre-le-secteur-prive-et-le-secteur-solidaire-pour-la-reussite-des-odd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-synergies-entre-le-secteur-prive-et-le-secteur-solidaire-pour-la-reussite-des-odd\/","title":{"rendered":"Les synergies entre le secteur priv\u00e9 et le secteur solidaire pour la r\u00e9ussite des ODD"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-119289 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-9.jpg\" alt=\"\" width=\"72\" height=\"72\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-9.jpg 182w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/Illustration-ODD-9-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 72px) 100vw, 72px\" \/>Outils digitaux et Objectifs de d\u00e9veloppement durables (ODD), quelles synergies ? Dans cet entretien, Antoine Bertout, directeur du d\u00e9veloppement international de Famoco, une fintech sp\u00e9cialis\u00e9e dans les syst\u00e8mes de paiements, revient sur cette question essentielle pour la r\u00e9alisation des ODD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans quelle mesure les outils digitaux constituent-ils un tremplin et un levier pour r\u00e9aliser les ODD?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Paul Polman, le PDG d\u2019Unilever dit que les ODD en eux-m\u00eames sont un \u00ab \u00e9norme business plan \u00a0\u00bb. Tout le monde doit y prendre sa place et \u00eatre acteur du changement. De ce fait, le secteur priv\u00e9 et les industries en lien avec les technologies de service ont un r\u00f4le \u00e0 jouer. Famoco, ainsi que d\u2019autres acteurs sur le terrain, ont vu tr\u00e8s clairement que les nouvelles technologies peuvent r\u00e9pondre aux besoins de la soci\u00e9t\u00e9 civile, notamment dans des pays \u00e0 l\u2019\u00e9conomie \u00e9mergente en Afrique et en Asie. Les nouvelles technologies sont ainsi un vecteur d\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des ODD.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Est-ce que les acteurs du secteur priv\u00e9, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment les entreprises, ont r\u00e9ellement compris qu\u2019ils avaient un r\u00f4le important \u00e0 jouer dans la r\u00e9alisation des ODD ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Oui mais cela n\u2019est qu\u2019un d\u00e9but. Si ce ne sont pas les industries qui adh\u00e8rent d\u2019elles-m\u00eames aux ODD, ce sont les consommateurs qui les poussent \u00e0 le faire. Ces derniers s\u2019int\u00e9ressent aux questions d\u2019empreinte carbone et aux conditions de travail, et incitent donc les industries \u00e0 faire \u00e9voluer leur mod\u00e8le vers plus de transparence, de respect et d\u2019engagements plus responsables socialement. On voit ainsi appara\u00eetre la mention des ODD dans des cahiers des charges ou des appels d\u2019offres, notamment dans les pays \u00e9mergents qui souhaitent aligner leur essor \u00e9conomique sur ces mod\u00e8les plus durables. On constate une volont\u00e9 des entreprises de s\u2019assurer que les solutions \u00e0 apporter sont p\u00e9rennes et n\u2019ont pas un impact n\u00e9gatif sur la plan\u00e8te. C\u2019est notamment ce que le Global Compact, dont nous faisons partie, essaie de promouvoir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le monde du d\u00e9veloppement a historiquement \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par des acteurs des secteurs publics et solidaires. N\u00e9anmoins, de plus en plus d\u2019entreprises s\u2019emparent de ces enjeux. Quel est leur r\u00f4le dans le domaine du d\u00e9veloppement ? Ont-elles une approche fondamentalement diff\u00e9rente de celle des ONG, malgr\u00e9 leur objectif de d\u00e9veloppement commun ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je pense que les ONG et les fonds publics ont permis de faire la lumi\u00e8re sur des besoins que les ODD ont quantifi\u00e9s. Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les ONG r\u00e9pondaient spontan\u00e9ment aux besoins ponctuels des populations affect\u00e9es par une s\u00e9cheresse ou une famine. Aujourd\u2019hui, les ONG et leurs bailleurs de fonds s\u2019assurent de maximiser l\u2019impact des actions humanitaires sur les populations touch\u00e9es afin que cet effort et investissements contribuent \u00e0 moyen et plus long termes \u00e0 la reprise des activit\u00e9s \u00e9conomiques et sociales des populations en question. C\u2019est de cette expertise que doivent se rapprocher les entreprises, pour introduire des aspects de d\u00e9veloppement social et soci\u00e9tal dans un agenda qui \u00e9tait auparavant majoritairement \u00e9conomique ou commercial. Cependant, r\u00e9aliser les ODD n\u2019est pas une simple histoire de philanthropie ; il s\u2019agit de repenser des mod\u00e8les \u00e9conomiques et soci\u00e9taux. L\u2019\u00e9conomie et le commerce ont donc une place dans ce projet.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le nouveau r\u00f4le des entreprises est donc de r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e8mes soci\u00e9taux. Dans ce contexte-l\u00e0, l\u2019entreprise n\u2019a-t-elle pas une force de frappe plus importante que celle du secteur solidaire traditionnel, dont font partie les ONG ? Quelle est la plus-value d\u2019un partenariat avec des ONG ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019ODD 17 (Partenariats pour la r\u00e9alisation des Objectifs) a une v\u00e9ritable valeur. C\u2019est l\u2019implication de tous \u2013 multi-stakeholder- qui doit permettre la r\u00e9alisations des ODD dans les dix\u00a0 prochaines ann\u00e9es. Le secteur priv\u00e9 est, pour cela, un des rouages necessaires dans le projet de r\u00e9alisation des ODD. Les acteurs priv\u00e9s ont besoin de l\u2019expertise humanitaire qu\u2019ont les ONG, qui ont aussi un r\u00f4le de garde-fou, de mod\u00e9rateur ; ces derniers cependant ont besoin des innovations et solutions venant des partenaires du priv\u00e9 pour am\u00e9liorer l\u2019efficacit\u00e9 des leurs actions aupr\u00e8s des populations concern\u00e9es. Par exemple, au lieu de chercher \u00e0 appliquer un mod\u00e8le ou une solution qui fonctionnerait en Europe, dans un pays o\u00f9 l\u2019\u00e9conomie et les cultures sont diff\u00e9rentes, il s\u2019agit de mettre en place des services adapt\u00e9s aux besoins de la soci\u00e9t\u00e9 civile locale et des acteurs \u00e9conomiques locaux. Les partenariats sont donc essentiels car les ONG permettent aux entreprises d\u2019adopter une approche plus mod\u00e9r\u00e9e et plus appropri\u00e9e aux diff\u00e9rents contextes nationaux et locaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Famoco a d\u00e9j\u00e0 tiss\u00e9 des partenariats de ce type, notamment avec le World Food Program. Comment cela s\u2019est pass\u00e9 ? Y avait-il un langage commun ou des r\u00e9ticences \u00e0 effectuer un partenariat avec des entreprises priv\u00e9es ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e8s le d\u00e9part, nous avons \u00e9cart\u00e9 tout pr\u00e9jug\u00e9s, et cela dans les deux sens. Ils ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairs dans la formulation de leurs besoins (appel d\u2019offre), auxquels nous avons pens\u00e9 pouvoir apporter nos solutions. A leur tour, ils ont constat\u00e9 que nous \u00e9tions potentiellement un acc\u00e9l\u00e9rateur technologique. Il y a eu une v\u00e9ritable r\u00e9flexion, notamment au sujet des valeurs communes que nous devions adopter dans la r\u00e9alisation de ce changement. Cela nous a permis de repenser nos valeurs chez Famoco et nos engagements vis-\u00e0-vis- de nos clients et aussi de nos employ\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>PROPOS RECUEILLIS PAR BAPTISTE FASSIN<\/strong><br \/><strong>CHARG\u00c9 DE PUBLICATIONS ET COMMUNICATION<\/strong><br \/><strong>CONVERGENCES<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Outils digitaux et Objectifs de d\u00e9veloppement durables (ODD), quelles synergies ? Dans cet entretien, Antoine Bertout, directeur du d\u00e9veloppement international de Famoco, une fintech sp\u00e9cialis\u00e9e dans les syst\u00e8mes de paiements, revient sur cette question essentielle pour la r\u00e9alisation des ODD.Dans quelle mesure les outils digitaux constituent-ils un tremplin et un levier pour r\u00e9aliser les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119291,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[160],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119288"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119288"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119288\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119295,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119288\/revisions\/119295"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119288"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119288"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119288"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}