{"id":119480,"date":"2019-09-26T17:16:49","date_gmt":"2019-09-26T15:16:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119480\/"},"modified":"2024-02-02T16:57:51","modified_gmt":"2024-02-02T15:57:51","slug":"soiree-youth-we-can-une-rentree-sous-le-signe-de-lengagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/soiree-youth-we-can-une-rentree-sous-le-signe-de-lengagement\/","title":{"rendered":"[Soir\u00e9e Youth We Can!] : une rentr\u00e9e sous le signe de l&rsquo;engagement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/583A6508D.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 6 septembre dernier, le collectif Youth We Can! faisait sa rentr\u00e9e au Forum Mondial Convergences. Le Grand Auditorium du Palais Brongniart a accueilli des centaines de jeunes \u2013 et moins jeunes ! \u2013 venus \u00e9changer sur l\u2019engagement de la jeunesse pour le climat. Retour sur cet \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions, anim\u00e9 par la journaliste <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/annabelle-baudin-9694444b\/?originalSubdomain=fr\">Annabelle Baudin<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Un atelier participatif pour partager et identifier des solutions aux enjeux climatiques<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9chets, \u00e9nergies, transports, consommation responsable\u2026 En premi\u00e8re partie de soir\u00e9e, un Ap\u00e9ro G\u00e9ant co-organis\u00e9 avec <a href=\"https:\/\/makesense.org\/\">makesense<\/a> a permis aux participants d\u2019\u00e9changer des id\u00e9es et des bonnes pratiques sur des sujets li\u00e9s au climat. Plusieurs dizaines de groupes se sont form\u00e9s et chacun est parti d\u2019un jeu de cartes pour d\u00e9battre et construire ensemble des solutions que chacun peut adopter dans sa vie quotidienne pour contrer le changement climatique. <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plusieurs centaines de solutions et de suggestions ont \u00e9merg\u00e9 de cet atelier, parmi elles :<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">#Civisme : d\u00e9velopper la communication interg\u00e9n\u00e9rationnelle, favoriser l\u2019engagement aupr\u00e8s d\u2019associations, essayer de sensibiliser son entourage aux enjeux climatiques.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">#Transports : favoriser le covoiturage, r\u00e9duire au maximum l\u2019utilisation de l\u2019avion.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">#Alimentation : r\u00e9duire la consommation de viande, consommer local et de saison, installer une application anti-gaspi.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">#D\u00e9chets : privil\u00e9gier l\u2019achat de produits en vrac, acheter des objets d\u2019occasion au lieu d\u2019acheter du neuf, syst\u00e9matiser les poubelles de tri.<\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\">#\u00c9nergie : \u00e9conomiser les ressources comme l\u2019eau, planter des arbres, fruits et l\u00e9gumes dans des conteneurs.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Envie d\u2019en savoir plus ? Consultez toutes les solutions trouv\u00e9es lors de l\u2019atelier sur <a href=\"https:\/\/notes.makesense.org\/?email=clara.james%40convergences.org&amp;date=2019-09-06&amp;event=recZCSEoeJWc59dYC\">ce site<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/583A6301D.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00catre jeune et engag\u00e9 pour la plan\u00e8te<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des jeunes engag\u00e9s pour le climat se sont succ\u00e9d\u00e9s sur la sc\u00e8ne de cette soir\u00e9e Youth We Can! pour partager leurs exp\u00e9riences. Militants, entrepreneurs, journalistes : en France et dans le monde, ils font le monde de demain ! <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Du haut de ses 17 ans, L\u00e9a Fran\u00e7ois est un excellent exemple d\u2019une jeunesse qui s\u2019engage pour le climat. Militante belge du collectif <a href=\"https:\/\/youthforclimate.fr\/qui-sommes-nous\/\">Youth For Climate<\/a>, un mouvement de lyc\u00e9ens et d\u2019\u00e9tudiants mobilis\u00e9s pour le climat, L\u00e9a Fran\u00e7ois a pris la parole de nombreuses fois en manifestation, incarnant de nombreux jeunes qui, comme elle, se pr\u00e9occupent de la plan\u00e8te et souhaitent agir pour elle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi ces jeunes, il y a \u00e9galement des entrepreneurs comme <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/edoardo-bertin-362a71ab\/\">Edoardo Bertin<\/a>, Manager marketing et partenariats \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.climateseed.com\/fr\/\">ClimateSeed<\/a>, une entreprise \u00e0 vocation sociale qui accompagne les autres organisations dans leur d\u00e9marche d\u2019impact social. Dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019ESCP Europe, il s\u2019int\u00e9resse au secteur des \u00e9nergies et a d\u00e9velopp\u00e9 un projet visant \u00e0 les pr\u00e9server. Julia Naw, fondatrice de la marque de mode \u00e9co-responsable <a href=\"https:\/\/myyounsone.wixsite.com\/myyounsone?fbclid=IwAR14TRRvGH8Xkz47JYjIqFVuT0hC9urRdOFWieve2ob_ur-BrUPh9OyI90k\">Youn Sone<\/a>, met elle aussi la plan\u00e8te au centre de son activit\u00e9 professionnelle ; originaire du Myanmar, elle confectionne des habits \u00e0 la fois traditionnels et modernes gr\u00e2ce \u00e0 un processus respectueux de l\u2019environnement. <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/sarah-toumi-1350362b\/?originalSubdomain=fr\">Sarah Toumi<\/a>, quant \u00e0 elle, se tourne vers la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s. Entrepreneuse \u00e0 l\u2019origine de l\u2019entreprise <a href=\"http:\/\/acaciasforall.tn\/\">Acacias for all<\/a>, elle s\u2019est engag\u00e9e dans la lutte contre la d\u00e9sertification, la pauvret\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s de genre. Par la plantation de moringa \u2013 une plante comestible, son entreprise permet \u00e0 la fois de restaurer des \u00e9cosyst\u00e8mes et aussi de cr\u00e9er une activit\u00e9 \u00e9conomique pour les locaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet engagement pour la plan\u00e8te est largement partag\u00e9 par <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicolas-kirilowits\/\">Nicolas Kirilowits<\/a>, journaliste de <a href=\"https:\/\/cafebabel.com\/fr\/\">caf\u00e9babel<\/a>. M\u00e9dia con\u00e7u pour les jeunes et par eux, caf\u00e9babel comporte de nombreux articles sur l\u2019actualit\u00e9 des pays europ\u00e9ens traduits en cinq langues. Le jeune journaliste a racont\u00e9 son parcours professionnel, et notamment lorsqu\u2019il a fait le choix de devenir pigiste chez caf\u00e9babel pour \u00eatre plus en accord avec ses valeurs. <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/vidal-julien\/?originalSubdomain=fr\">Julien Vidal<\/a> lui aussi, est en accord avec ses propres valeurs. A l\u2019origine de l\u2019initiative <a href=\"https:\/\/www.cacommenceparmoi.org\/\">\u00c7a commence par moi<\/a>, un d\u00e9fi qui consiste \u00e0 adopter une action responsable par jour pendant une ann\u00e9e enti\u00e8re, Julien Vidal a montr\u00e9 que chacun est en mesure d\u2019agir pour le climat \u00e0 son \u00e9chelle, car il existe une vari\u00e9t\u00e9 de petites actions \u00e0 accomplir dans lesquelles chacun peut se retrouver. <\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/583A6374D.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Les interventions exceptionnelles de Yann Arthus-Bertrand et de Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La soir\u00e9e a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une intervention exceptionnelle de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/yann-arthus-bertrand-2b283717\/\">Yann Arthus-Bertrand<\/a><strong>, ponctu\u00e9e par la diffusion du teaser de son film \u00ab\u00a0<\/strong><a href=\"http:\/\/www.woman-themovie.org\">Woman<\/a><strong>\u00a0\u00bb qui sortira le 8 mars 2020 au cin\u00e9ma.<\/strong> Pr\u00e9sident de la <a href=\"https:\/\/www.goodplanet.org\/fr\/\">Fondation GoodPlanet<\/a>, Yann Arthus-Bertrand est aussi un photographe et un r\u00e9alisateur de renom qui s\u2019est pench\u00e9 toute sa vie sur la faune et la flore de notre plan\u00e8te. Profond\u00e9ment admirateur de la jeune Greta Thunberg qui, du haut de ses 16 ans, ose prendre la parole et d\u00e9fier les adultes d\u2019agir pour le climat, Yann Arthus-Bertrand croit en la \u00a0jeunesse pour que tous ensemble, nous puissions changer nos habitudes et enfin faire reculer les changements climatiques. Car en plus de l\u2019espoir, il faudra aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations du courage. Du courage pour r\u00e9duire notre train de vie, r\u00e9duire notre consommation de viande ou de plastique, et surtout inventer de nouveaux modes de vie individuels et collectifs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/583A6347D.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Puis, c&rsquo;\u00e9tait au tour de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/frederiquebedos\/detail\/recent-activity\/posts\/\">Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos<\/a><strong> d&rsquo;intervenir. La fondatrice de l&rsquo;ONG <\/strong><a href=\"http:\/\/www.leprojetimagine.com\/\">Le Projet Imagine<\/a><strong> est revenue sur son parcours dans une prise de parole tr\u00e8s personnelle.<\/strong> Au rythme des photos de son enfance, elle a cont\u00e9 des anecdotes familiales, qui d&rsquo;histoire en histoire, dessinent le parcours exceptionnel et engag\u00e9 d&rsquo;une famille du nord de la France. Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos nous a racont\u00e9 comment ses parents ont adopt\u00e9 plus d&rsquo;une vingtaine d&rsquo;enfants, et comment son propre parcours familial l&rsquo;a pouss\u00e9e \u00e0 cr\u00e9er son ONG, bas\u00e9e sur des valeurs de partage. Un v\u00e9ritable plaidoyer pour l\u2019engagement, bien r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 la fin de son r\u00e9cit par un message adress\u00e9 aux participants de la soir\u00e9e\u00a0: \u00ab\u00a0Soyons fous, aimons-nous !\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/IMG_5348D.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 6 septembre dernier, le collectif Youth We Can! faisait sa rentr\u00e9e au Forum Mondial Convergences. Le Grand Auditorium du Palais Brongniart a accueilli des centaines de jeunes \u2013 et moins jeunes ! \u2013 venus \u00e9changer sur l\u2019engagement de la jeunesse pour le climat. Retour sur cet \u00e9v\u00e9nement riche en \u00e9motions, anim\u00e9 par la journaliste [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119576,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174,7,145],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119480"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134382,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119480\/revisions\/134382"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119576"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}