{"id":119779,"date":"2019-10-04T13:03:30","date_gmt":"2019-10-04T11:03:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119779\/"},"modified":"2019-10-04T14:23:54","modified_gmt":"2019-10-04T12:23:54","slug":"communique-de-presse-barometre-des-solutions-durables-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-de-presse-barometre-des-solutions-durables-2019\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de presse &#8211; Barom\u00e8tre des Solutions Durables 2019"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>3<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre des Solutions Durables<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Pour une transition juste vers des \u00e9conomies durables<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong>Paris, septembre 2019 \u2013 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong> pr\u00e9sente, en partenariat avec Orange et Global Survey, la 3<sup>e<\/sup> \u00e9dition du Barom\u00e8tre des Solutions Durables.<\/strong><\/p>\n<p><strong>Le Barom\u00e8tre pr\u00e9sente cette ann\u00e9e des chiffres exclusifs sur l\u2019appropriation des ODD dans le monde gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019Enqu\u00eate Global Survey men\u00e9e par le cabinet conseil Schlange &amp; Co et le Yale Center for Business and the Environment aupr\u00e8s de 26\u00a0000 personnes dans le monde.<\/strong> L\u2019enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le notamment que l\u2019Agenda 2030, que composent les 17 ODD, est relativement peu connu. Moins de 20 % du grand public, et moins de 50% des personnes interrog\u00e9es sp\u00e9cifiquement dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate connaissent les ODD. Le terme \u00ab\u00a0durabilit\u00e9\u00a0\u00bb est en revanche connu de 98% d\u2019entre elles. Moins que les enjeux du d\u00e9veloppement durable, c\u2019est donc bien le cadre des ODD que le grand public ne connait pas.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de ce manque de connaissance, les sond\u00e9s identifient toutes r\u00e9gions confondues, l\u2019\u00e9ducation de qualit\u00e9 (ODD 4) et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 (ODD 3) comme \u00e9tant les enjeux prioritaires de l\u2019Agenda 2030. L\u2019importance \u00e0 accorder au changement climatique, en revanche, diff\u00e8re fortement entre les r\u00e9gions. Si les am\u00e9ricains du Nord et les europ\u00e9ens consid\u00e8rent qu\u2019il s\u2019agit d\u2019un enjeu crucial (respectivement 65 % et 55 %), seuls 28 % des sond\u00e9es en Afrique le classent parmi leurs priorit\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>En France, selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par Focus 2030 \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9e dans ce Barom\u00e8tre, 40 % de la population a d\u00e9j\u00e0 entendu parler des ODD<\/strong>. Parmi ces 40%, 3 personnes sur 4 reconnaissent ne pas \u00eatre r\u00e9ellement en mesure d\u2019expliquer de quoi il s\u2019agit. Ces chiffres changement sensiblement en fonction du niveau d\u2019\u00e9tude\u00a0: 19 % pour les titulaires d\u2019un Bac +5 connaissent et peuvent expliquer ce que sont les ODD, contre seulement 6 % des non-dipl\u00f4m\u00e9s.<\/p>\n<p>Outre ces chiffres le Barom\u00e8tre offre une large place \u00e0 des analyses d\u2019experts et d\u2019acteurs issus de la soci\u00e9t\u00e9 civile sur le th\u00e8me de la transition \u00e9cologique et de la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s. En effet, les mobilisations pour le climat qui traversent le monde t\u00e9moignent d\u2019une r\u00e9elle prise de conscience des enjeux li\u00e9s \u00e0 la transition \u00e9cologique. Pour autant, si elle n\u2019est pas juste, cette transition se heurtera n\u00e9cessairement \u00e0 des oppositions. <strong>Au travers d\u2019entretiens avec des acteurs du d\u00e9veloppement durable, d\u2019analyses d\u2019experts sur les conditions \u00e0 mettre en \u0153uvre pour r\u00e9aliser une transition juste, et d\u2019\u00e9tudes de cas sur des solutions \u00e0 fort impact, ce Barom\u00e8tre entend contribuer \u00e0 une transition juste vers des \u00e9conomies durables. <\/strong><\/p>\n<p>Le lancement de cette 3<sup>e<\/sup> \u00e9dition a eu lieu lors du 12<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences le 5 septembre 2019 au Palais Brongniart. Avec pour th\u00e8me \u00ab Pour une transition juste vers des \u00e9conomies durables ?\u00bb, le lancement du Barom\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de revenir sur les enjeux li\u00e9s \u00e0 la transition \u00e9cologique et \u00e0 la lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, en France et dans le monde, avec un panel d\u2019intervenants issus des secteurs \u00e9conomiques, acad\u00e9miques et associatifs.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Barom\u00e8tre\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2kCjajS\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><strong><u>A propos du Barom\u00e8tre des Solutions Durables <\/u><\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p><em>Trois ans apr\u00e8s l\u2019appel des Nations Unies pour lutter contre la pauvret\u00e9, les in\u00e9galit\u00e9s et le changement climatique qui s\u2019est conclu par l\u2019adoption des dix-sept Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD), un premier bilan des avanc\u00e9es semble n\u00e9cessaire pour constater les efforts mis en place \u00e0 travers le monde pour la r\u00e9alisation d\u2019un monde 3Z\u00e9ros (z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9).<\/em><\/p>\n<p><em>C\u2019est pour rendre compte de ce changement de paradigme que le Barom\u00e8tre de la Faim est devenu en 2016 le Barom\u00e8tre des Solutions Durables (BSD). N\u00e9 du travail collectif de plusieurs associations et organisations, est une publication \u00e0 destination du grand public, des m\u00e9dias et des d\u00e9cideurs politiques qui vise \u00e0 sensibiliser \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de mobiliser tous les acteurs pour promouvoir efficacement les ODD et valoriser les solutions qui r\u00e9pondent \u00e0 ces probl\u00e9matiques.<\/em><\/p>\n<p><strong><u>A propos de Convergences<\/u><\/strong><strong> : <\/strong><\/p>\n<p><em>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences s\u2019appuie sur plus de 200 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de 5 000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres tout au long de l\u2019ann\u00e9e. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">www.convergences.org<\/a><\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> 3e Barom\u00e8tre des Solutions DurablesPour une transition juste vers des \u00e9conomies durables\u00a0Paris, septembre 2019 \u2013 Convergences pr\u00e9sente, en partenariat avec Orange et Global Survey, la 3e \u00e9dition du Barom\u00e8tre des Solutions Durables.Le Barom\u00e8tre pr\u00e9sente cette ann\u00e9e des chiffres exclusifs sur l\u2019appropriation des ODD dans le monde gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019Enqu\u00eate Global Survey men\u00e9e par le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":118975,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119779"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119779"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119779\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119781,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119779\/revisions\/119781"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/118975"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119779"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119779"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119779"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}