{"id":119769,"date":"2019-10-04T12:55:54","date_gmt":"2019-10-04T10:55:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119769\/"},"modified":"2019-10-04T13:00:39","modified_gmt":"2019-10-04T11:00:39","slug":"communique-de-presse-10e-barometre-de-la-microfinance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/communique-de-presse-10e-barometre-de-la-microfinance\/","title":{"rendered":"Communiqu\u00e9 de presse &#8211; 10e Barom\u00e8tre de la Microfinance"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>10<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>10 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0: retour sur les \u00e9volutions en microfinance<\/strong><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p><strong>Paris, Septembre 2019 \u2013 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong> pr\u00e9sente, en partenariat avec Advans, BNP Paribas, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2019, son sujet d\u2019expertise historique.<\/strong><\/p>\n<p><strong>A l&rsquo;occasion de ses 10 ans, le Barom\u00e8tre de la Microfinance propose une mise en perspective de l\u2019\u00e9volution de l\u2019inclusion financi\u00e8re dans le monde.<\/strong> Avec un taux de croissance annuel moyen du portefeuille des institutions de microfinance de 11,5% sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es et une augmentation annuelle du nombre d\u2019emprunteurs de 7% depuis 2012, la microfinance poursuit son d\u00e9veloppement, \u00e0 un rythme n\u00e9anmoins ralenti lorsque compar\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p>\n<p>Alors que l\u2019Asie du Sud continue de dominer la microfinance mondiale avec pr\u00e8s de 60 % du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires global, dont 89 % sont des femmes et une \u00e9volution de +14 % depuis 2017, la r\u00e9gion Am\u00e9rique Latine et Cara\u00efbes concentre \u00e0 elle seule 44 % du portefeuille global de la microfinance, avec 48,3 milliards de dollars. Les march\u00e9s de l\u2019Europe de l\u2019Est et de l\u2019Asie centrale, ainsi que celui de la r\u00e9gion MENA sont en revanche plus modestes, avec respectivement 5,7 milliards et 1,5 milliards de dollars d\u2019encours. Cela dit, ces deux r\u00e9gions enregistrent \u00e0 leurs \u00e9chelles respectives une croissance importante du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires depuis 2012 (respectivement 30 % et 50 %).<\/p>\n<p><strong>Cette \u00e9dition revient \u00e9galement sur les tendances qui ont marqu\u00e9\u00a0le secteur depuis une d\u00e9cennie.<\/strong> Comment les crises de surendettement des ann\u00e9es 2010 ont-elles permis l&rsquo;am\u00e9lioration des pratiques de gestion de l&rsquo;impact social ?\u00a0Les nouvelles technologies permettent d&rsquo;am\u00e9liorer\u00a0les performances de la microfinance, mais comment s&rsquo;assurer qu&rsquo;elles soient utilis\u00e9es\u00a0de mani\u00e8re responsable ? Quelles le\u00e7ons la microfinance peut-elle enseigner aux nouveaux acteurs de la finance responsable ? Quel est le futur de la microfinance dans un contexte o\u00f9 l\u2019investissement \u00e0 impact se d\u00e9veloppe fortement ?<\/p>\n<p><strong>Au travers d\u2019\u00e9tudes de cas, d\u2019analyses d\u2019experts et d\u2019entretiens, cette \u00e9dition propose de revenir sur les \u00e9pisodes ayant profond\u00e9ment marqu\u00e9 la microfinance et donne \u00e0 voir les \u00e9volutions du secteur. Expertise dans la cr\u00e9ation d\u2019outils et d\u2019indicateurs de mesure de la performance sociale, utilisation des nouvelles technologies de mani\u00e8re responsable, diversification des services visant \u00e0 l\u2019inclusion\u00a0 des populations les plus vuln\u00e9rables\u00a0: nombreuses sont les le\u00e7ons \u00e0 tirer des mutations de la microfinance pour permettre l\u2019\u00e9mergence d\u2019une finance plus responsable<\/strong><\/p>\n<p>Le lancement de cette nouvelle \u00e9dition a eu lieu lors du <strong>12<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences le 5 septembre 2019 au Palais Brongniart. <\/strong><strong>Avec pour th\u00e8me \u00ab 10 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0: retour sur les \u00e9volutions en microfinance ?\u00bb<\/strong>, le lancement du Barom\u00e8tre a vu intervenir des experts du secteur qui ont retrac\u00e9 \u00a0les \u00e9volutions de la microfinance ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Barom\u00e8tre\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2m8pKiv\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><strong><u>A propos du Barom\u00e8tre de la microfinance\u00a0<\/u><\/strong><strong>:<\/strong><\/p>\n<p><em>Depuis 2010, Convergences publie chaque ann\u00e9e un Barom\u00e8tre de la Microfinance qui retrace les principales tendances du secteur au niveau international tout en donnant de la visibilit\u00e9 aux initiatives de microfinance \u00e0 fort impact social et en promouvant les bonnes pratiques. Cette publication regroupe les contributions d\u2019acteurs cl\u00e9 fran\u00e7ais et internationaux. Publication phare de Convergences, le Barom\u00e8tre est list\u00e9 dans le Top 10 des publications les plus appr\u00e9ci\u00e9es sur le Portail de la Microfinance de la CGAP (<a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/library\/top-10-des-publications-les-plus-appr%C3%A9ci%C3%A9es-en-2015\">2015<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/library\/top-10-des-publications-en-2016\">2016<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.findevgateway.org\/fr\/blog\/2018\/janv\/quelles-publications-devez-vous-avoir-lu-en-2017\">2017<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.findevgateway.org\/fr\/blog\/2019\/janv\/top-10-des-publications-les-plus-consult%C3%A9es-en-2018\">2018<\/a>).<\/em><\/p>\n<p><strong><u>A propos de Convergences<\/u><\/strong><strong> : <\/strong><\/p>\n<p><em>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences s\u2019appuie sur plus de 200 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de 5 000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres tout au long de l\u2019ann\u00e9e. <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\"><em>www.convergences.org<\/em><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> 10e Barom\u00e8tre de la Microfinance10 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0: retour sur les \u00e9volutions en microfinance\u00a0Paris, Septembre 2019 \u2013 Convergences pr\u00e9sente, en partenariat avec Advans, BNP Paribas, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2019, son sujet d\u2019expertise historique.A l&rsquo;occasion de ses 10 ans, le Barom\u00e8tre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119774,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><strong>10<sup>e<\/sup> Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/strong><\/p><p><strong>10 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0: retour sur les \u00e9volutions en microfinance<\/strong><\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Paris, Septembre 2019 \u2013 <\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\"><strong>Convergences<\/strong><\/a><strong> pr\u00e9sente, en partenariat avec Advans, BNP Paribas, la Plateforme europ\u00e9enne de la microfinance (e-MFP) et la Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole le Barom\u00e8tre de la Microfinance 2019, son sujet d\u2019expertise historique.<\/strong><\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong>\u00a0<\/strong><\/p><p><strong>A l'occasion de ses 10 ans, le Barom\u00e8tre de la Microfinance propose une mise en perspective de l\u2019\u00e9volution de l\u2019inclusion financi\u00e8re dans le monde.<\/strong> Avec un taux de croissance annuel moyen du portefeuille des institutions de microfinance de 11,5% sur les cinq derni\u00e8res ann\u00e9es et une augmentation annuelle du nombre d\u2019emprunteurs de 7% depuis 2012, la microfinance poursuit son d\u00e9veloppement, \u00e0 un rythme n\u00e9anmoins ralenti lorsque compar\u00e9 \u00e0 la d\u00e9cennie pr\u00e9c\u00e9dente.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Alors que l\u2019Asie du Sud continue de dominer la microfinance mondiale avec pr\u00e8s de 60 % du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires global, dont 89 % sont des femmes et une \u00e9volution de +14 % depuis 2017, la r\u00e9gion Am\u00e9rique Latine et Cara\u00efbes concentre \u00e0 elle seule 44 % du portefeuille global de la microfinance, avec 48,3 milliards de dollars. Les march\u00e9s de l\u2019Europe de l\u2019Est et de l\u2019Asie centrale, ainsi que celui de la r\u00e9gion MENA sont en revanche plus modestes, avec respectivement 5,7 milliards et 1,5 milliards de dollars d\u2019encours. Cela dit, ces deux r\u00e9gions enregistrent \u00e0 leurs \u00e9chelles respectives une croissance importante du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires depuis 2012 (respectivement 30 % et 50 %).<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Cette \u00e9dition revient \u00e9galement sur les tendances qui ont marqu\u00e9\u00a0le secteur depuis une d\u00e9cennie.<\/strong> Comment les crises de surendettement des ann\u00e9es 2010 ont-elles permis l'am\u00e9lioration des pratiques de gestion de l'impact social ?\u00a0Les nouvelles technologies permettent d'am\u00e9liorer\u00a0les performances de la microfinance, mais comment s'assurer qu'elles soient utilis\u00e9es\u00a0de mani\u00e8re responsable ? Quelles le\u00e7ons la microfinance peut-elle enseigner aux nouveaux acteurs de la finance responsable ? Quel est le futur de la microfinance dans un contexte o\u00f9 l\u2019investissement \u00e0 impact se d\u00e9veloppe fortement ?<\/p><p>\u00a0<\/p><p><strong>Au travers d\u2019\u00e9tudes de cas, d\u2019analyses d\u2019experts et d\u2019entretiens, cette \u00e9dition propose de revenir sur les \u00e9pisodes ayant profond\u00e9ment marqu\u00e9 la microfinance et donne \u00e0 voir les \u00e9volutions du secteur. Expertise dans la cr\u00e9ation d\u2019outils et d\u2019indicateurs de mesure de la performance sociale, utilisation des nouvelles technologies de mani\u00e8re responsable, diversification des services visant \u00e0 l\u2019inclusion\u00a0 des populations les plus vuln\u00e9rables\u00a0: nombreuses sont les le\u00e7ons \u00e0 tirer des mutations de la microfinance pour permettre l\u2019\u00e9mergence d\u2019une finance plus responsable<\/strong><\/p><p>\u00a0<\/p><p>Le lancement de cette nouvelle \u00e9dition a eu lieu lors du <strong>12<sup>e<\/sup> Forum Mondial Convergences le 5 septembre 2019 au Palais Brongniart. <\/strong><strong>Avec pour th\u00e8me \u00ab 10 ans d\u00e9j\u00e0\u00a0: retour sur les \u00e9volutions en microfinance ?\u00bb<\/strong>, le lancement du Barom\u00e8tre a vu intervenir des experts du secteur qui ont retrac\u00e9 \u00a0les \u00e9volutions de la microfinance ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.<\/p><p><strong><u>A propos du Barom\u00e8tre de la microfinance\u00a0<\/u><\/strong><strong>:<\/strong><\/p><p>Depuis 2010, Convergences publie chaque ann\u00e9e un Barom\u00e8tre de la Microfinance qui retrace les principales tendances du secteur au niveau international tout en donnant de la visibilit\u00e9 aux initiatives de microfinance \u00e0 fort impact social et en promouvant les bonnes pratiques. Cette publication regroupe les contributions d\u2019acteurs cl\u00e9 fran\u00e7ais et internationaux. Publication phare de Convergences, le Barom\u00e8tre est list\u00e9 dans le Top 10 des publications les plus appr\u00e9ci\u00e9es sur le Portail de la Microfinance de la CGAP (<a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/library\/top-10-des-publications-les-plus-appr%C3%A9ci%C3%A9es-en-2015\">2015<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.microfinancegateway.org\/fr\/library\/top-10-des-publications-en-2016\">2016<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.findevgateway.org\/fr\/blog\/2018\/janv\/quelles-publications-devez-vous-avoir-lu-en-2017\">2017<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.findevgateway.org\/fr\/blog\/2019\/janv\/top-10-des-publications-les-plus-consult%C3%A9es-en-2018\">2018<\/a>).<\/p><p><strong><u>A propos de Convergences<\/u><\/strong><strong> : <\/strong><\/p><p>Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est la premi\u00e8re plateforme de r\u00e9flexion, de plaidoyer et de mobilisation en Europe en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences s\u2019appuie sur plus de 200 organisations partenaires repr\u00e9sent\u00e9es au sein de ses Groupes de travail pour co-construire le Forum Mondial Convergences qui r\u00e9unit chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris pr\u00e8s de 5 000 participants, r\u00e9aliser des publications, d\u00e9velopper des projets autour de la jeunesse et du num\u00e9rique, et organiser des d\u00e9bats et rencontres tout au long de l\u2019ann\u00e9e. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">www.convergences.org<\/a><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119769"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119769"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119769\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":119777,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119769\/revisions\/119777"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119774"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119769"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119769"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119769"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}