{"id":119989,"date":"2021-10-22T14:30:49","date_gmt":"2021-10-22T12:30:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=119989\/"},"modified":"2024-02-02T17:38:59","modified_gmt":"2024-02-02T16:38:59","slug":"vademecum-de-la-mesure-dimpact-social-sorienter-vers-les-bons-outils","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/vademecum-de-la-mesure-dimpact-social-sorienter-vers-les-bons-outils\/","title":{"rendered":"Vademecum de la mesure d\u2019impact social : s\u2019orienter vers les bons outils"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb link_option_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2reHivH\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/vad.png\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2reHivH\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Juin 2019 &#8211; Ce vademecum est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mesure d\u2019impact s\u2019est impos\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es comme un incontournable du cycle de vie des projets, que ce soit pour augmenter son impact, rendre compte de ses activit\u00e9s \u00e0 l\u2019interne et \u00e0 l\u2019externe, lever des fonds ou encore communiquer. De l\u2019association de quartier au minist\u00e8re, en passant par les entreprises de tous types et les financeurs, la mesure d\u2019impact est ainsi devenue centrale pour toutes les organisations, et notamment celles visant \u00e0 avoir un impact social. En parall\u00e8le, et en raison de cet int\u00e9r\u00eat croissant, la litt\u00e9rature (guides, publications, \u00e9tudes, etc.) sur l\u2019\u00e9valuation d\u2019impact social s\u2019est fortement d\u00e9velopp\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour un professionnel souhaitant mettre en place une d\u00e9marche de mesure d\u2019impact ou pour toute personne s\u2019int\u00e9ressant \u00e0 cette question, il est parfois difficile de s\u2019y retrouver dans la diversit\u00e9 des ressources existantes. S\u2019orienter vers la bonne publication ou le bon guide en fonction de ses besoins s\u2019av\u00e8re souvent un v\u00e9ritable d\u00e9fi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2019, le cycle des <em>Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social<\/em>, organis\u00e9 par <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\">Convergences<\/a> et co-anim\u00e9 avec l\u2019<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.im-prove.fr\/\">(IM)PROVE<\/a>, a rassembl\u00e9 une cinquantaine de structures d\u2019horizons diff\u00e9rents (secteurs public, priv\u00e9, solidaire et acad\u00e9mique). Il a donn\u00e9 lieu \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de ce <strong><em>Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/em><\/strong>, un outil \u00e0 destination du plus grand nombre, pour mieux s\u2019informer et se rep\u00e9rer parmi la litt\u00e9rature existante sur la mesure d\u2019impact.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce document se structure en quatre parties r\u00e9pondant \u00e0 diff\u00e9rents besoins et niveaux de ma\u00eetrise du sujet. Dans chaque partie, l\u2019utilisateur du <em>Vademecum<\/em> retrouvera les publications significatives :<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>La premi\u00e8re partie \u00ab\u00a0D\u00e9couvrir, s\u2019informer\u00a0\u00bb<\/strong>, s\u2019adresse aux novices souhaitant d\u00e9couvrir la mesure d\u2019impact. Elle les oriente donc vers une litt\u00e9rature explicative leur donnant un premier niveau d\u2019information.<\/li>\n<li><strong>La deuxi\u00e8me partie \u00ab\u00a0M\u00e9thodes, R\u00e9f\u00e9rentiels\u00a0\u00bb<\/strong>, vise \u00e0 fournir des outils pratiques aux professionnels souhaitant initier une d\u00e9marche de mesure d\u2019impact social de leur activit\u00e9.<\/li>\n<li><strong>La troisi\u00e8me partie \u00ab\u00a0Monter en comp\u00e9tence\u00a0\u00bb<\/strong>, aiguille le lecteur vers des contenus plus complexes, permettant aux professionnels de se former \u00e0 la mesure d\u2019impact social.<\/li>\n<li><strong>Enfin, la quatri\u00e8me et derni\u00e8re partie \u00ab\u00a0S\u2019inspirer\u00a0\u00bb<\/strong>, propose des exemples de pratiques existantes \u00e0 travers des \u00e9tudes de cas et des rapports d\u2019\u00e9valuation, afin d\u2019enrichir sa propre d\u00e9marche.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Nota Bene<\/em><\/strong><strong>\u00a0:<\/strong> Ce <em>Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/em> t\u00e9moigne de la richesse des documents en acc\u00e8s libre disponibles mais ne vise pas \u00e0 l\u2019exhaustivit\u00e9. En outre, il s\u2019agit d\u2019un document \u00e9volutif, qui pourra faire l\u2019objet de mises \u00e0 jour et d\u2019enrichissements en fonction des \u00e9l\u00e9ments disponibles et si cela est jug\u00e9 pertinent.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2reHivH\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le Vademecum de la mesure d&rsquo;impact social\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A propos des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social constituent l\u2019un des groupes de travail de Convergences, des organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratifs, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social, qui rassemblent des acteurs issus de tous les secteurs, ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et \u00e0 fournir des outils pratiques aux professionnels. Ils sont \u00e9galement \u00e0 l\u2019origine de la Boussole de la mesure d\u2019impact social et du Vademecum de l\u2019Evaluation d\u2019impact social \u00e0 destination des financeurs des structures de l\u2019ESS.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Contributrices et contributeurs en 2019\u00a0:<\/strong> Ga\u00eblle DEVOUCOUX (<a href=\"https:\/\/reve.actioncontrelafaim.org\/?reserved_codemailing=19PICE6&amp;emkfid=EMF-1280931353670963-k-acf-{creative}-e-s&amp;msclkid=e1a552c5ad23150668220f6064586b5a&amp;utm_source=bing&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=HORS%20GRANTS%20-%20Marque%20%5BExact%5D%20-%20Campagne%20R%C3%AAve&amp;utm_term=acf&amp;utm_content=Marque%20-%20ACF%20-%20%5Bexact%5D\">Action Contre la Faim<\/a>), Judith AQUIEN (<a href=\"https:\/\/www.actionemploirefugies.com\/\">Action Emploi R\u00e9fugi\u00e9s<\/a>), Thierry RACAUD (<a href=\"https:\/\/www.adie.org\/\">Adie<\/a>), Farid LAMARA (<a href=\"https:\/\/www.afd.fr\/fr\">AFD<\/a>),\u00a0 Alissa PELATAN (<a href=\"https:\/\/www.ampavocat.fr\/\">AMP AVOCAT<\/a>), Elise LECLERC (<a href=\"https:\/\/antropia-essec.fr\/\">Antropia ESSEC<\/a>), Edine GASSERT (<a href=\"https:\/\/www.apprentis-auteuil.org\/\">Apprentis d&rsquo;Auteuil<\/a>), Sonia SEGLA (<a href=\"https:\/\/www.apprentis-auteuil.org\/\">Apprentis d&rsquo;Auteuil<\/a>), Sarah MELLIER (<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/annuaire-des-acteurs\/fabrique-a-initiatives\">Avise<\/a>), Anais SEGONDS (<a href=\"http:\/\/bl-evolution.com\/\">B&amp;L Evolution<\/a>), Claudia BELLI (<a href=\"https:\/\/mabanque.bnpparibas\">BNP Paribas<\/a>), Emmanuelle DAVY (<a href=\"https:\/\/mabanque.bnpparibas\">BNP Paribas<\/a>), Rapha\u00ebl HARA (<a href=\"https:\/\/ksapa.org\/\">Ksapa<\/a>), Philippe STECK (<a href=\"http:\/\/cnas-icsw.org\/\">Comit\u00e9 Fran\u00e7ais pour l&rsquo;Action et le D\u00e9veloppement Social<\/a>), Meryem EL IDRISSI (<a href=\"https:\/\/www.credit-agricole.fr\/\">Cr\u00e9dit Agricole<\/a>), Marie-Agn\u00e8s TUR (<a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>), Vincent LEGER (<a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>), Ghali FIKRI (<a href=\"https:\/\/www.dalberg.com\/\">Dalberg Advisors<\/a>), Jean-Charles GUINCHARD (<a href=\"https:\/\/www.dalberg.com\/\">Dalberg Advisors<\/a>), Rafaella SCHEER (<a href=\"https:\/\/www.dalberg.com\/\">Dalberg Advisors<\/a>), Guillaume DE VAUXMORET (<a href=\"https:\/\/www.ecofi.fr\/\">Ecofi Investissement<\/a>), Manon DESHAYES (<a href=\"https:\/\/www.ecofi.fr\/\">Ecofi Investissement<\/a>), Caroline FORTUNATO (<a href=\"http:\/\/emmaus-defi.org\/\">Emma\u00fcs D\u00e9fi<\/a>), Alexis SARRUT (<a href=\"https:\/\/www.fest.fr\/\">FEST<\/a>), Estelle DELAHAYE (<a href=\"https:\/\/www.fest.fr\/\">FEST<\/a>), Henri FRAISSE (Fidarec | NT Trade),\u00a0 Julien ANTOULY (<a href=\"https:\/\/www.fondation-croix-rouge.fr\/\">Fondation Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>), Elyne ETIENNE (<a href=\"https:\/\/www.futuraupresent.com\/\">Futur au Pr\u00e9sent<\/a>), Philippe CLERC (<a href=\"http:\/\/www.sfaf.com\/\">SFAF<\/a>), Mathilde GESTIN (<a href=\"http:\/\/www.groupeares.fr\/\">Groupe Ares<\/a>), Louis RAYNAUD DE LAGE (<a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">HAATCH<\/a>), Paul CHALABREYSSE (<a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">HAATCH<\/a>), Axelle LHERMITTE\u00a0 (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\">HEC Paris<\/a> \/ Sial Impact), Hamza IRAQI (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\">HEC Paris<\/a> \/ Sial Impact), Alexandre MALAREWICZ (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\">HEC Paris<\/a>), D\u00e9borah KERAGHEL (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\">HEC Paris<\/a>), Axel BONALDO (<a href=\"https:\/\/www.impak.eco\/fr\/\">Impak Finance<\/a>), Adrien BAUDET (<a href=\"https:\/\/www.koreisconseil.com\/\">KOREIS<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\">HEC Paris<\/a>), Marc FOURNIER (<a href=\"http:\/\/lapaillasse.org\/\">La Paillasse<\/a>), Victor COUNILLON (<a href=\"http:\/\/lapaillasse.org\/\">La Paillasse<\/a>), Oriane HOSTIN (<a href=\"http:\/\/www.reseau-lepc.fr\/\">Les Entreprises pour la Cit\u00e9<\/a>), Timoth\u00e9e RAKOTONANDRIANINA (Make It Real), Sarah MCDONALD (<a href=\"https:\/\/maxhavelaarfrance.org\/\">Max Havelaar<\/a>), Antoine MICHON (<a href=\"http:\/\/mezzocredit.com\/\">Mezzocr\u00e9dit<\/a>), Sonia TROCME-LE PAGE (<a href=\"http:\/\/nantucket-capital.com\/\">Nantucket Capital<\/a>), Catherine VON DAHLE (<a href=\"https:\/\/novimpact.org\/\">Novimpact<\/a>), Yann LE GOANVIC (<a href=\"https:\/\/onpurpose.org\/fr\/\">On Purpose<\/a>), Christine DAOULAS (<a href=\"https:\/\/www.orange.fr\/portail\">Orange<\/a>), Adrien MERONO (<a href=\"https:\/\/www.orse.org\/\">ORSE<\/a>), Patricia PARIS (<a href=\"https:\/\/www.maisondeservicesaupublic.fr\/content\/pimms-antony\">PIMMS Antony<\/a>), Ana\u00efs VINCENT-LUCE (<a href=\"https:\/\/probonolab.org\/pro-bono-lab\">Pro Bono Lab<\/a>), Marine PICHON (<a href=\"https:\/\/probonolab.org\/pro-bono-lab\">Pro Bono Lab<\/a>), Cl\u00e9mence VIDAL (<a href=\"https:\/\/www.laregion.fr\/\">R\u00e9gion Occitanie<\/a>), C\u00e9cile LASSALLE-NGUYEN (<a href=\"https:\/\/www.renault.fr\/?ORIGIN=F6liens-commerciaux&amp;CAMPAIGN=marque_renault_bi_def-exact&amp;utm_campaign=marque_renault_bi_def-exact&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_source=bing&amp;utm_content=marque_renault_renault_def-exact&amp;utm_term=renault&amp;msclkid=936764effffc1cc63786394a1deceb5c&amp;gclid=CO7wyOfGnuUCFZSMhQodyWAO_Q&amp;gclsrc=ds\">Renault<\/a>), Alice GUILLERMIER (<a href=\"https:\/\/www.crepi.org\/\">R\u00e9seau CREPI<\/a>), Daphn\u00e9\u00a0 GURS (<a href=\"http:\/\/www.ringcp.com\/home\">Ring Capital<\/a>), Gabrielle GUEYE (<a href=\"http:\/\/richesses-immaterielles.com\/\">R\u00e9v\u00e9lateur de Richesses Immat\u00e9rielles<\/a>), Jessica\u00a0 REYNAUD (<a href=\"http:\/\/richesses-immaterielles.com\/\">R\u00e9v\u00e9lateur de Richesses Immat\u00e9rielles<\/a>), Pierre GACHES (<a href=\"http:\/\/www.sidi.fr\/\">SIDI<\/a>), Khadija KHAN (<a href=\"https:\/\/particuliers.societegenerale.fr\/\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>), Yvon SAVI (<a href=\"https:\/\/particuliers.societegenerale.fr\/\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>), Beatriz TALAVERA (<a href=\"http:\/\/www.solinum.org\/\">Solinum<\/a>), Sandra BERNARD-COLINET (<a href=\"http:\/\/www.sfaf.com\/\">SFAF<\/a>), Clara LAVIALE (<a href=\"https:\/\/www.y4cn.org\/\">Youth 4 Change Network<\/a>), Djamchid ASSADI (<a href=\"https:\/\/www.bsb-education.com\/\">Burgundi School of Business<\/a>).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#4f4f4f\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Rejoignez les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">CONTACT<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLorele\u00ef Ursenbach\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2019 &#8211; Ce vademecum est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de Convergences d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.La mesure d\u2019impact s\u2019est impos\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es comme un incontournable du cycle de vie des projets, que ce soit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":119994,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119989"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119989"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119989\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134407,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/119989\/revisions\/134407"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/119994"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119989"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=119989"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=119989"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}