{"id":120037,"date":"2019-10-21T16:00:37","date_gmt":"2019-10-21T14:00:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120037\/"},"modified":"2021-12-23T15:18:32","modified_gmt":"2021-12-23T14:18:32","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-9-octobre-2019-juniors-seniors-ensemble-on-est-plus-fort","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-9-octobre-2019-juniors-seniors-ensemble-on-est-plus-fort\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! Juniors, seniors, ensemble on est plus fort !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/Visuel-Apero-Youth-We-Can-Lien-intergenerationnel1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel &#8211; Ap\u00e9ro Youth We Can! Lien interg\u00e9n\u00e9rationnel(1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-125843\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/DSC_4579-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"324\" height=\"183\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 14px;\">Pour son ap\u00e9ro de rentr\u00e9e, Youth We Can! s\u2019est r\u00e9uni \u00e0 <\/strong><a style=\"font-size: 14px;\" href=\"http:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><strong>La REcyclerie<\/strong><\/a><strong style=\"font-size: 14px;\">, un tiers lieu \u00e9co-responsable sur la Petite Ceinture, \u00e0 Paris autour de la th\u00e9matique du lien interg\u00e9n\u00e9rationnel<\/strong><span style=\"font-size: 14px;\">. Accompagner une personne \u00e2g\u00e9e \u00e0 un rendez-vous m\u00e9dical, venir l\u2019aider \u00e0 d\u00e9placer un meuble, vivre en collocation jeune\/senior ou tout simplement l\u2019emmener boire un verre\u2026 il existe mille et une fa\u00e7ons pour les jeunes et les seniors de tisser des liens forts de solidarit\u00e9 et d\u2019amiti\u00e9. Lors de l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! du 9 octobre dernier, toutes les g\u00e9n\u00e9rations sont venues partager leurs exp\u00e9riences d\u2019engagement aupr\u00e8s de leurs a\u00een\u00e9s.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Rendre un service, se balader, prendre un verre ou souffler des bougies\u2026<br \/>Comment mettre en contact des jeunes et des personnes \u00e2g\u00e9es\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il existe de nombreuses structures permettant de mettre en relation des jeunes avec des personnes \u00e2g\u00e9es pour qu\u2019ils partagent de bons moments. <a href=\"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/\">Paris en Compagnie<\/a> est l\u2019une d\u2019entre elles : il s\u2019agit d\u2019un projet \u00e0 vocation sociale soutenu par la Ville de Paris et n\u00e9 de l\u2019alliance de trois structures\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/\">Petits Fr\u00e8res des Pauvres<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.luludansmarue.org\/\">Lulu dans ma rue<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.autonomie-paris-saint-jacques.fr\/\">Autonomie Paris Saint-Jacques<\/a>. <strong>Le but de ce projet\u00a0est de rompre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es en \u00a0les mettant en relation avec des jeunes citoyen\u00b7ne\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s via une application mobile, afin qu\u2019elles soient accompagn\u00e9es dans leurs d\u00e9marches quotidiennes ou dans leurs loisirs.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-125834\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/IMG_8161-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p>\n<p>Apr\u00e8s avoir fait une \u00e9cole de commerce, Nesma a voulu donner du sens \u00e0 son travail et avoir un impact positif \u00a0sur la soci\u00e9t\u00e9. Aujourd\u2019hui, elle est charg\u00e9e de communication chez Paris en Compagnie. Elle travaille quotidiennement avec plus de <strong>700 citoyen\u00b7ne\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s <\/strong><strong>qui permettent aux 600 a\u00een\u00e9s inscrits sur l\u2019application de rompre leur isolement<\/strong>. Parmi eux, Paule, 87 ans, une \u00ab\u00a0assidue du projet\u00a0\u00bb selon ses propres mots. Inscrite par son fils sur l\u2019application, Paule a rapidement appr\u00e9ci\u00e9 le contact avec les jeunes. Ils lui apportent du r\u00e9confort au quotidien et lui permettent de faire autre chose que de \u00ab\u00a0regarder la t\u00e9l\u00e9vision toute seule chez [elle]\u00a0\u00bb. Prendre un verre ou se balader dans son quartier accompagn\u00e9e par des jeunes ajoute des couleurs \u00e0 son quotidien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9liorer le quotidien des seniors, c\u2019est aussi le but qu\u2019Alexandre s\u2019est fix\u00e9. A force de donner de petits coups de mains \u00e0 sa grand-m\u00e8re, Alexandre s\u2019est rendu compte des besoins que pouvaient avoir les personnes \u00e2g\u00e9es pour r\u00e9ussir les \u00ab\u00a0petits d\u00e9fis du quotidien\u00a0\u00bb, et notamment ceux li\u00e9s au num\u00e9rique (mettre une chanson dans une playlist, recharger une imprimante, etc.).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-125827 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/DSC_4598-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" \/>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre engag\u00e9 dans la lutte\u00a0 contre le gaspillage alimentaire en co-fondant <a href=\"https:\/\/www.lilo.org\/fr\/graapz\/\">Graapz<\/a>, Alexandre a ainsi d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre sa lanc\u00e9e dans l\u2019entrepreneuriat social en se consacrant au th\u00e8me du \u00ab\u00a0mieux vieillir\u00a0\u00bb. C\u2019est de cette mani\u00e8re qu\u2019est n\u00e9 <strong>le projet \u00ab\u00a0<\/strong><strong><a href=\"http:\/\/allolouis.com\/\">Allo Louis\u00a0<\/a><\/strong><strong>\u00bb, un \u00ab\u00a0service de coup de main interg\u00e9n\u00e9rationnel\u00a0\u00bb qui met en relation des \u00e9tudiant\u00b7e\u00b7s et des seniors parisiens du m\u00eame quartier, pour que les premiers puissent r\u00e9pondre aux besoins des derniers.<\/strong> D\u2019une ampoule \u00e0 changer \u00e0 un meuble trop lourd \u00e0 d\u00e9placer, les seniors ont mille et un petits besoins auxquels les jeunes peuvent facilement r\u00e9pondre. Ce service permet ainsi \u00e0 des \u00e9tudiants d\u2019empocher un peu d\u2019argent de poche et aux personnes \u00e2g\u00e9es de surmonter les petits d\u00e9fis du quotidien, le projet permettant aux deux de tisser un lien de solidarit\u00e9 pr\u00e9cieux.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La cohabitation interg\u00e9n\u00e9rationnelle,<br \/>un rem\u00e8de \u00e0 l\u2019exclusion des seniors et \u00e0 la chert\u00e9 des loyers pour les \u00e9tudiants<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-125825 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/DSC_4597-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" \/>Plut\u00f4t que des activit\u00e9s ponctuelles, certains jeunes pr\u00e9f\u00e8rent partager leur quotidien avec une personne \u00e2g\u00e9e. C\u2019est le cas de Salom\u00e9, une \u00e9tudiante en arts dans une \u00e9cole parisienne, qui avait pour habitude de faire la lecture \u00e0 une personne \u00e2g\u00e9e sur son temps libre. C\u2019est donc tout naturellement qu\u2019elle a choisi de vivre avec une dame de 94 ans inscrite sur <a href=\"https:\/\/gensdeconfiance.fr\/\">Gens de confiance<\/a> lorsqu\u2019elle a d\u00fb se rapprocher de Paris pour ses \u00e9tudes. <strong>La colocation interg\u00e9n\u00e9rationnelle, c\u2019est pour elle un moyen de r\u00e9duire le co\u00fbt de sa vie parisienne, mais aussi une belle exp\u00e9rience humaine.<\/strong> Au d\u00e9part, Salom\u00e9 venait occasionnellement tenir compagnie \u00e0 \u00ab\u00a0sa grand-m\u00e8re parisienne \u00bb, mais aujourd\u2019hui, elle passe le plus clair de son temps avec elle. C\u2019est une v\u00e9ritable amiti\u00e9 qui s\u2019est nou\u00e9e entre elles deux. \u00ab\u00a0Si elle n\u2019a pas pu aller chez le coiffeur, je peux lui faire sa couleur, comme je peux lui faire \u00e0 manger ou lui lire une histoire, et je fais \u00e7a pour le plaisir\u00a0\u00bb. Salom\u00e9 insiste\u00a0: les b\u00e9n\u00e9fices de cette colocation sont partag\u00e9s\u00a0; elle permet \u00e0 sa grand-m\u00e8re parisienne une petite aide pour les t\u00e2ches du quotidien, et elle a trouv\u00e9 \u00ab\u00a0sa famille d\u2019accueil \u00e0 Paris\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-125829 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/IMG_8165-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"321\" height=\"241\" \/>De nombreuses structures proposent \u00e0 des jeunes et des seniors de vivre en collocation, comme <a href=\"https:\/\/ensemble2generations.fr\/\">Ensemble2g\u00e9n\u00e9rations<\/a>, une association ayant pour vocation de <strong>tisser un lien d\u2019entraide entre les \u00e9tudiants et les seniors par des contrats de cohabitation interg\u00e9n\u00e9rationnelle<\/strong>. Pr\u00e9sente \u00e0 Paris, en \u00cele-de-France et dans 26 villes de province, Ensemble2g\u00e9n\u00e9rations a pour vocation de r\u00e9pondre \u00e0 deux probl\u00e8mes\u00a0: la p\u00e9nurie et la chert\u00e9 des loyers pour les \u00e9tudiants, et l\u2019exclusion des personnes \u00e2g\u00e9es. Catherine, charg\u00e9e de mission de l\u2019association Ensemble2g\u00e9n\u00e9rations, insiste sur le fait que <strong>les b\u00e9n\u00e9fices de la cohabitation interg\u00e9n\u00e9rationnelle sont mutuels<\/strong>. Trois formules de cohabitation sont propos\u00e9es aux \u00e9tudiants pour leur permettre de s\u2019adapter \u00e0 leur emploi du temps et \u00e0 leur budget. Parmi elles, il existe une formule gratuite, o\u00f9 l\u2019\u00e9tudiant r\u00e9side chez la personne \u00e2g\u00e9e et doit \u00eatre pr\u00e9sent 6 soirs sur 7 et 2 week-ends par mois. Mais attention, \u00ab\u00a0les \u00e9tudiants ne sont pas des aides \u00e0 domicile\u00a0\u00bb, insiste Catherine, \u00ab\u00a0ils doivent se sentir comme chez grand-m\u00e8re\u00a0!\u00a0\u00bb. Les 5\u00a0000 bin\u00f4mes constitu\u00e9s depuis 2006 ne se sont en effet pas construits autour d\u2019une relation \u00ab\u00a0aidant \/ b\u00e9n\u00e9ficiaire\u00a0\u00bb, mais sur un mod\u00e8le de solidarit\u00e9 plus personnel et plus chaleureux. En moyenne, ces colocations durent 2 ans, et elles sont aussi appr\u00e9ci\u00e9es des \u00e9tudiants que des seniors.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cid\u00e9 \u00e0 vous engager\u00a0? Retrouvez les structures pr\u00e9sentes lors de l\u2019ap\u00e9ro en ligne\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.parisencompagnie.org\/\">Paris en Compagnie<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/allolouis.com\/\">Allo Louis\u00a0<\/a><\/li>\n<li style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/ensemble2generations.fr\/\">Ensemble2g\u00e9n\u00e9rations<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb][et_pb_column _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour son ap\u00e9ro de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":120038,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120037"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120037"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120037\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125918,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120037\/revisions\/125918"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/120038"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120037"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120037"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120037"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}