{"id":120061,"date":"2021-10-22T12:23:32","date_gmt":"2021-10-22T10:23:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120061\/"},"modified":"2024-02-02T17:40:39","modified_gmt":"2024-02-02T16:40:39","slug":"le-vademecum-de-levaluation-de-limpact-social-financeurs-ess","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-vademecum-de-levaluation-de-limpact-social-financeurs-ess\/","title":{"rendered":"Le Vademecum de l&rsquo;\u00e9valuation de l&rsquo;impact social \u00e0 destination des financeurs de l&rsquo;ESS"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/infog-mis.png\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2CBdzRh\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Juin 2018 &#8211; Ce vademecum est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment appuyer les structures ayant un impact social dans la mesure de celui-ci ? Alors que de nombreux financeurs des structures de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire (ESS) conditionnent de plus en plus leur soutien \u00e0 des r\u00e9sultats quantifi\u00e9s en mati\u00e8re d\u2019impact, ils se heurtent souvent \u00e0 un manque de donn\u00e9es disponibles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les structures d\u2019utilit\u00e9 sociale connaissent en effet de nombreux freins \u00e0 lever pour mesurer leur impact social. Aujourd\u2019hui, les r\u00e9ponses sont principalement celles des guides m\u00e9thodologiques, mais il en existe d\u2019autres. Or, les financeurs de structures d\u2019utilit\u00e9 sociale peuvent contribuer \u00e0 lever nombre de ces freins et c\u2019est la raison pour laquelle les participants de la 2<sup>e<\/sup> \u00e9dition des Petits D\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social ont men\u00e9 ces travaux, afin de leur porter un message quant au r\u00f4le qu\u2019ils peuvent jouer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le groupe de travail a ainsi \u00e9labor\u00e9 un <strong><em>Vademecum de l\u2019\u00e9valuation d\u2019impact social \u00e0 destination des financeurs de structures de l\u2019ESS<\/em><\/strong><em>, <\/em>sous la forme d\u2019une infographie<em>.<\/em> Les moyens d\u2019appui sont multiples (financement, apport de comp\u00e9tences, mise en relation avec des experts, etc.) et si ce document ne pr\u00e9tend pas \u00e9puiser toutes les possibilit\u00e9s, il propose un panorama non-exhaustif des besoins des structures de l\u2019ESS pour \u00e9valuer leur impact social, ainsi que des leviers que peuvent mobiliser les financeurs pour y r\u00e9pondre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/2CBdzRh\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez l&rsquo;infographie\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#333333&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A propos des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social constituent l\u2019un des groupes de travail de Convergences, des organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratifs, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social, qui rassemblent des acteurs issus de tous les secteurs, ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et \u00e0 fournir des outils pratiques aux professionnels. Ils sont \u00e9galement \u00e0 l\u2019origine de la <a href=\"http:\/\/bit.ly\/2VLkDCM\"><strong>Boussole de la mesure d\u2019impact social<\/strong><\/a>, du <strong><em>Vademecum de l\u2019Evaluation d\u2019impact social \u00e0 destination des financeurs des structures de l\u2019ESS<\/em><\/strong>, ainsi que du <a href=\"http:\/\/bit.ly\/33DI7wl\"><strong><em>Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/em><\/strong><\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Convergences remercie l\u2019<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.kimso.fr\/\">KiMSO<\/a> pour leur soutien dans l\u2019animation de la 2<sup>e<\/sup> \u00e9dition des Petits D\u00e9jeuners Convergences de la mesure d\u2019impact, ainsi que les structures qui l\u2019ont aid\u00e9e \u00e0 \u00e9tablir ce document : <\/strong><a href=\"http:\/\/www.ietp.com\/\">I&amp;P<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.im-prove.fr\/\">(IM)PROVE<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.actioncontrelafaim.org\/?reserved_codemailing=19PICHG&amp;emkfid=EMF-1279831665645106-k-action%20contre%20la%20faim-%7Bcreative%7D-e-s&amp;msclkid=31b8eaaab3bc1452acd2b70377bbdda1&amp;utm_source=bing&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=HORS%20GRANTS%20-%20Marque%20%5BExact%5D&amp;utm_term=action%20contre%20la%20faim&amp;utm_content=Marque%20-%20%5Bexact%5D\">Action Contre la Faim<\/a>, <a href=\"http:\/\/admical.org\/\">Admical<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.aecis.fr\/\">Aecis<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.altersenso.com\/\">Altersenso<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.avise.org\">Avise<\/a>, <a href=\"http:\/\/bl-evolution.com\/\">B&amp;L evolution<\/a>, <a href=\"https:\/\/group.bnpparibas\/\">BNP Paribas<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.bsb-education.com\/\">BSB-education<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.carida2006.org\/\">Carida 2006<\/a>, CFADS, <a href=\"http:\/\/company21.fr\/\">Company 21<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.credit-cooperatif.coop\/Institutionnel\">Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.csf.fr\/jcms\/mle_194\/credit-social-des-fonctionnaires?msclkid=0630aef86feb13dc9577f351ab2cfea1&amp;utm_source=bing&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=MAR-SEULE-CSF_exact&amp;utm_term=csf&amp;utm_content=CSF_exact&amp;gclid=CJjR_s37peUCFUuRGwodENAN1Q&amp;gclsrc=ds\">CSF<\/a>, <a href=\"https:\/\/co-conseil.fr\/\">CO Conseil<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.eqosphere.com\/\">Eqosphere<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.essec.edu\/en\/\">ESSEC<\/a>, <a href=\"http:\/\/ethercourt.ml\/\">Ethercourt<\/a>, <a href=\"https:\/\/fadev.fr\/\">Fadev<\/a>, <a href=\"http:\/\/ethercourt.ml\/\">Favart<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.fidarec.sitew.fr\/#Notre_initiative_.A\">Fidarec<\/a>, FINANCE@IMPACT, <a href=\"https:\/\/www.finansol.org\/\">Finansol<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.fondationface.org\/\">Fondation Agir Contre l&rsquo;Exclusion &#8211; Fondation FACE<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.apprentis-auteuil.org\/\">Fondation Apprentis d&rsquo;Auteuil<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.france-volontaires.org\/\">France Volontaire<\/a>, <a href=\"https:\/\/gensdeconfiance.fr\/\">GDC<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.globalcompact-france.org\/\">Global Compact France<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.gniac.fr\/\">GNIAC<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">HAATCH<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.kimso.fr\">Kimso<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.lanef.com\/\">La Nef<\/a>, <a href=\"http:\/\/ceddre.com\/\">Le CEDDRE<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.lerameau.fr\/\">Le RAMEAU<\/a>, <a href=\"http:\/\/lgi-consulting.com\/\">LGI Consulting<\/a>, <a href=\"https:\/\/fr.lita.co\/\">Lita.co<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.loveyourwaste.com\/\">Love your waste<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.helloasso.com\/associations\/make-it-real\">Make it Real<\/a>, <a href=\"http:\/\/mezzocredit.com\/\">MezzoCredit<\/a>, <a href=\"http:\/\/nantucket-capital.com\/\">Nantucket Capital<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.novethic.fr\/\">Novethic<\/a>, NT Trade, <a href=\"https:\/\/www.orse.org\/\">Orse<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.pamiga.org\/\">PAMIGA<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.passerellesetcompetences.org\/\">Passerelles et comp\u00e9tences<\/a>, <a href=\"https:\/\/quantis-intl.com\/\">Quantis<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.sciencespo.fr\/\">Sciences Po<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.societegenerale.fr\/\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.soscience.org\/\">SoSciences<\/a>, <a href=\"https:\/\/stonesoup.com\/\">StoneSoup<\/a>,<a href=\"https:\/\/www.suez.fr\/fr-fr\"> Suez<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.total.fr\/\">Total<\/a>, <a href=\"http:\/\/vigeo-eiris.com\/fr\/\">Vigeo-Eiris<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.wax-science.fr\/\">WAX Science<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.xange.fr\/fr\/\">Xange<\/a>, <a href=\"http:\/\/wizeimpact.com\/\">Wizeimpact<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.muhammadyunus.org\/\">Yunus Center<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Rejoignez les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#333333&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\">CONTACT<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLorele\u00ef Ursenbach\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2018 &#8211; Ce vademecum est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de Convergences d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.Comment appuyer les structures ayant un impact social dans la mesure de celui-ci ? Alors que de nombreux financeurs des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":120012,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120061"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120061"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120061\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134413,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120061\/revisions\/134413"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/120012"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120061"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120061"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120061"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}