{"id":120303,"date":"2020-01-10T17:40:10","date_gmt":"2020-01-10T16:40:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120303\/"},"modified":"2022-04-04T15:40:58","modified_gmt":"2022-04-04T13:40:58","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-8-janvier-2020-art-et-culture-au-service-du-climat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-8-janvier-2020-art-et-culture-au-service-du-climat\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! Art et Culture au service du climat"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/Lart-et-la-culture-engages-pour-le-climat.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbL&rsquo;art et la culture engag\u00e9s pour le climat\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour son premier ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e 2020, Youth We Can! a donn\u00e9 rendez-vous \u00e0 sa communaut\u00e9 au <a href=\"http:\/\/www.pavillondescanaux.com\/\">Pavillon des Canaux<\/a> avec pour th\u00e8me l\u2019art et la culture au service du climat. Comment les jeunes cr\u00e9ateurs\u00b7rices s&#8217;emparent-ils\u00b7elles de la question du climat ? Comment utiliser l&rsquo;art pour sensibiliser le public aux questions environnementales ? Comment s&rsquo;impliquer pour rendre l&rsquo;industrie culturelle plus responsable ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Julie Nahon, <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/julie_nahon\/?hl=fr\">graphiste et illustratrice<\/a>, Morgane Baudin, co-fondatrice de <a href=\"https:\/\/www.pixetik.com\/\">Pixetik<\/a>, et Adeline Pilon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la <a href=\"https:\/\/elyx.net\">Fondation Elyx<\/a> \u00e9taient les invit\u00e9es du premier ap\u00e9ro Youth We Can de l&rsquo;ann\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>\u00c9veiller les consciences en revisitant des \u0153uvres d\u2019art connues de tous<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est ce que fait Julie Nahon, une illustratrice engag\u00e9e. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes de design graphique, qui l\u2019ont pouss\u00e9e \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 l\u2019\u00e9cologie alors qu\u2019elle se destinait \u00e0 une carri\u00e8re dans le luxe, Julie s\u2019est d\u00e9couvert une passion pour le <em>digital painting<\/em>, ou la peinture num\u00e9rique. Tr\u00e8s vite, ses tableaux commencent \u00e0 refl\u00e9ter ce qu\u2019elle pense des probl\u00e8mes soci\u00e9taux d\u2019aujourd\u2019hui. Elle peint par exemple une nature morte de fruits et l\u00e9gumes, tous emball\u00e9s dans du plastique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est avec un concours lanc\u00e9 par Mr Mondialisation que Julie commence \u00e0 d\u00e9tourner des \u0153uvres d\u2019art connues pour faire passer des messages sur les questions de soci\u00e9t\u00e9 qui lui tiennent \u00e0 c\u0153ur. Sa r\u00e9interpr\u00e9tation des c\u00e9l\u00e8bres glaneuses de Millet remporte le concours et suscite beaucoup d\u2019attention. C\u2019est alors qu\u2019elle r\u00e9alise l\u2019impact que peut avoir cette forme d\u2019art engag\u00e9. En faisant appel \u00e0 des r\u00e9f\u00e9rences connues de tous et toutes, mais vues sous un angle contemporain, l\u2019image suscite de nombreux retours, notamment la col\u00e8re due \u00e0 l\u2019impact visible des d\u00e9chets non-biod\u00e9gradables et de la pollution sur la nature, et inspire les gens \u00e0 \u00e9crire leurs pens\u00e9es sur le sujet ; des professeur\u00b7e\u00b7s lui demandent de partager sa propre analyse du tableau pour pouvoir l\u2019utiliser avec leurs \u00e9l\u00e8ves.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui, Julie expose son tableau au Centre Culturel de Belem (Lisbonne) pour la 5<sup>e<\/sup> Triennale d\u2019architecture dans le cadre de l\u2019exposition The Poetics of Reason, un bel encouragement \u00e0 poursuivre sur la voie de l\u2019art engag\u00e9\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/image-article-ywc.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le pouvoir de l\u2019image pour faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est aussi la conviction de Morgane Baudin\u00a0! Jeune dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences Po, elle souhaite travailler dans le milieu de l\u2019audiovisuel et du cin\u00e9ma \u00e0 la sortie de ses \u00e9tudes, mais se retrouve rapidement confront\u00e9e au caract\u00e8re tr\u00e8s polluant et au manque de conscience environnementale de ce milieu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s avoir envisag\u00e9 un temps de se r\u00e9orienter, Morgane se rend compte que le cin\u00e9ma et l\u2019audiovisuel ont un pouvoir immense pour faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s qui, s\u2019il est bien exploit\u00e9, peut contribuer \u00e0 la sauvegarde du climat et de l\u2019environnement. En r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 l\u2019impact que pouvait avoir son m\u00e9tier et son industrie sur la nature et la soci\u00e9t\u00e9, mais aussi sur les consciences, elle r\u00e9alise que, quel que soit le secteur d\u2019activit\u00e9 auquel on appartient, il est possible de s\u2019engager.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle fonde alors <a href=\"https:\/\/www.pixetik.com\/\">Pixetik<\/a>, une entreprise de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, qui d\u00e9veloppe une offre de placement de produits responsables. Le placement de produit, qu\u2019est-ce que c\u2019est\u00a0? Cela consiste \u00e0 promouvoir des produits, des marques ou autres en les introduisant dans un contenu audiovisuel pour les faire conna\u00eetre du grand public. Cela permet aux marques de gagner en visibilit\u00e9 et aux producteurs\u00b7rices d\u2019obtenir plus de financements. Pixetik propose d\u2019introduire des produits et des gestes responsables dans des films, s\u00e9ries et autres contenus audiovisuels pour influencer le choix des consommateurs\u00b7rices vers des produits, des marques ou des actions plus durables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A travers Pixetik, Morgane a deux objectifs. Tout d\u2019abord, elle prend contact avec de nombreuses entreprises de production audiovisuelle et de professionnel\u00b7le\u00b7s du cin\u00e9ma, pour leur parler de placement de produits ou de marques durables. Elle esp\u00e8re ainsi inspirer toute une communaut\u00e9 d\u2019acteurs et d&rsquo;actrices \u00e0 faire \u00e9voluer leurs m\u00e9tiers en prenant en compte la crise climatique. De m\u00eame, gr\u00e2ce au placement de produits dans des contenus audiovisuels d\u00e9j\u00e0 populaires, elle esp\u00e8re toucher un maximum de spectateurs\u00b7rices et influencer leurs choix de consommation pour en finir avec nos mauvaises habitudes quotidiennes le plus vite possible.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/image-article-ywc2.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>De la finance \u00e0 la culture et \u00e0 la protection de l\u2019environnement<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les questionnements professionnels, Adeline Pilon les a connus aussi. Issue d\u2019un quartier populaire, elle gravit les \u00e9chelons dans le milieu de la finance et travaille pour des banques d\u2019affaires. Passionn\u00e9e par l\u2019art depuis toujours, elle a l\u2019habitude de se r\u00e9fugier dans les mus\u00e9es pour r\u00e9fl\u00e9chir et puiser de l\u2019inspiration, et est r\u00e9volt\u00e9e que la culture soit r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une \u00e9lite et paraisse inaccessible \u00e0 ceux qui n\u2019appartiennent pas aux cat\u00e9gories privil\u00e9gi\u00e9es de la population.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle cr\u00e9e alors H A P P E N I N G, une plateforme au croisement de ses comp\u00e9tences financi\u00e8res et de sa passion pour la culture, qui combine intelligence artificielle et expertise des meilleurs sp\u00e9cialistes pour rendre plus compr\u00e9hensible et transparente la formation des prix sur le march\u00e9 de l\u2019art. Mais cette initiative ne lui permet pas suffisamment de participer \u00e0 la d\u00e9mystification de la culture pour ceux qui y ont le moins acc\u00e8s. Elle quitte le projet alors que sa prise de conscience des enjeux environnementaux augmente dans le m\u00eame temps.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Adeline rencontre l\u2019artiste Yacine A\u00eft-Kaci. Celui-ci a cr\u00e9\u00e9 Elyx, un personnage devenu ambassadeur digital des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD). Ensemble, ils s\u2019associent pour cr\u00e9er la Fondation Elyx pour connecter le monde de la culture et celui de l\u2019\u00e9cologie, et utiliser l\u2019art pour sensibiliser un maximum de personnes. Il s\u2019agit \u00e0 la fois de soutenir ou inciter des artistes \u00e0 s\u2019engager avec leur art et veut organiser des projets de sensibilisation aux Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 travers les \u0153uvres d\u2019art.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/image-article-ywc3.jpg\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour son premier ap\u00e9ro de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":120313,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146,145],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120303"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120303"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120303\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127637,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120303\/revisions\/127637"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/120313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120303"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120303"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120303"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}