{"id":120346,"date":"2020-01-21T15:24:55","date_gmt":"2020-01-21T14:24:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120346\/"},"modified":"2020-01-29T15:39:03","modified_gmt":"2020-01-29T14:39:03","slug":"convergences-est-signataire-de-lappel-a-une-finance-de-progres-social-et-environnemental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-est-signataire-de-lappel-a-une-finance-de-progres-social-et-environnemental\/","title":{"rendered":"Convergences est signataire de l&rsquo;Appel \u00e0 une finance de progr\u00e8s social et environnemental"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<section class=\"chapo\">OPINION. Le Parlement des Entrepreneurs d&rsquo;avenir est n\u00e9 en 2009 en r\u00e9action aux causes et cons\u00e9quences de la crise mondiale des \u00ab\u00a0subprimes\u00a0\u00bb, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une profonde d\u00e9connexion entre l&rsquo;\u00e9conomie r\u00e9elle et la finance. Si la mission originelle du secteur financier est d&rsquo;apporter des capitaux pour soutenir des activit\u00e9s \u00e9conomiques productives utiles \u00e0 l&#8217;emploi et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, une partie de la finance ne poursuit plus ce but. Par le Collectif des financiers pour une plan\u00e8te plus responsable.<\/section>\n<section class=\"contenu-article clearfix\">\n<div class=\"body-article wide\">\n<p><strong>[Tribune publi\u00e9e le 21\/01\/2020]<\/strong><\/p>\n<p>On observe en effet un fonctionnement orient\u00e9 vers son propre but et un d\u00e9voiement sp\u00e9culatif et pr\u00e9dateur, d\u00e9corr\u00e9l\u00e9 d&rsquo;une quelconque r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique et entrepreneuriale. Dans le cadre de la pr\u00e9paration du 10e anniversaire du Parlement des Entrepreneurs d&rsquo;avenir, un collectif compos\u00e9 d&rsquo;une quarantaine de repr\u00e9sentants de la place financi\u00e8re de Paris &#8211;\u00a0 La Fabrique d&rsquo;avenir\u00a0&#8211; a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9. Son r\u00f4le a consist\u00e9 \u00e0 formuler un ensemble de recommandations d&rsquo;actions pour une meilleure contribution du secteur financier au progr\u00e8s \u00e9conomique, social et environnemental. S&rsquo;inscrivant en droite ligne avec les objectifs du d\u00e9veloppement durable de l&rsquo;ONU, l&rsquo;accord de Paris issu de la COP21 et les derniers rapports sur le climat et la biodiversit\u00e9, cet Appel \u00e0 une finance engag\u00e9e dans la r\u00e9silience \u00e9cologique et sociale en est l&rsquo;une des principales conclusions. Il sera pr\u00e9sent\u00e9 lors du Parlement qui se tiendra les 22 et 23 janvier \u00e0 l&rsquo;OCDE. Les acteurs de la finance fran\u00e7aise et internationale seront encourag\u00e9s \u00e0 le promouvoir et \u00e0 le signer.<\/p>\n<p>_____<\/p>\n<div id=\"sw_infeed\">\n<div id=\"sw_infeed_n_script_algo\">\u00a0<\/div>\n<\/div>\n<p>Incontestablement, la finance a accompagn\u00e9 le d\u00e9veloppement de l&rsquo;\u00e9conomie r\u00e9elle entre la r\u00e9volution industrielle et la fin des Trente Glorieuses. Elle a \u00e9t\u00e9 un facteur de progr\u00e8s &#8211;\u00a0\u00e9conomique, social, technique\u00a0&#8211; et d&rsquo;innovation : elle a contribu\u00e9 \u00e0 dynamiser l&#8217;emploi, \u00e0 \u00e9lever le niveau de vie et \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement de nos soci\u00e9t\u00e9s. Aujourd&rsquo;hui, la finance mondiale p\u00e8se, selon les estimations de l&rsquo;\u00e9conomiste Patrick Artus, 400\u2009000 milliards de dollars tandis que le\u00a0 PIB mondial s&rsquo;\u00e9l\u00e8ve \u00e0 90\u2009000\u00a0 milliards de dollars. Dans la zone euro, le total du bilan des banques est \u00e9quivalent \u00e0 3,46\u00a0fois le PIB global de la zone. Le seul secteur bancaire des pays d\u00e9velopp\u00e9s repr\u00e9sente, quant \u00e0 lui, 100.000 milliards de dollars, soit un chiffre sup\u00e9rieur \u00e0 une ann\u00e9e mondiale de production. Sans compter le poids du shadow banking (financement non bancaire) que le Conseil de stabilit\u00e9 financi\u00e8re a \u00e9valu\u00e9 \u00e0 52\u2009000 milliards de dollars en 2017, soit pr\u00e8s de 13,5\u2009% du total des actifs financiers internationaux. Cette d\u00e9rive d&rsquo;une partie de la finance conjugu\u00e9e \u00e0 une hypermondialisation a aliment\u00e9 des d\u00e9s\u00e9quilibres majeurs aux cons\u00e9quences soci\u00e9tales et politiques consid\u00e9rables. Par exemple, l&rsquo;\u00e9cart de revenu entre les 10\u2009% de la population au revenu le plus \u00e9lev\u00e9 et les 40\u2009% au revenu le plus faible s&rsquo;est creus\u00e9 de fa\u00e7on alarmante depuis la fin des ann\u00e9es 1970.<\/p>\n<h2>Une immense responsabilit\u00e9<\/h2>\n<p>Plus g\u00e9n\u00e9ralement, les crises mon\u00e9taires et financi\u00e8res successives ont eu pour r\u00e9sultat des comportements \u00e9conomiques irrationnels, des faillites d&rsquo;entreprises, une augmentation du ch\u00f4mage, une baisse des gains de productivit\u00e9 et la mise en place de politiques d&rsquo;aust\u00e9rit\u00e9. Ce rapide \u00e9tat des lieux nous \u00e9claire sur le poids acquis par la finance, et donc sur l&rsquo;immense responsabilit\u00e9 des acteurs de cette sph\u00e8re tant dans l&rsquo;\u00e9quilibre des march\u00e9s, n\u00e9cessaire au bon fonctionnement de l&rsquo;\u00e9conomie, que dans les impacts sociaux et environnementaux g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;ensemble des agents \u00e9conomiques. L&rsquo;argent ne manque pas pour changer le monde\u2009! \u00ab Chaque jour o\u00f9 nous ne parvenons pas \u00e0 agir est un jour o\u00f9 nous nous rapprochons un peu du destin qu&rsquo;aucun d&rsquo;entre nous ne souhaite, un destin qui r\u00e9sonnera \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations dans les dommages caus\u00e9s \u00e0 l&rsquo;humanit\u00e9 et \u00e0 la vie sur Terre \u00bb, avait d\u00e9clar\u00e9, en 2018, Ant\u00f3nio Guterres, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l&rsquo;ONU.<\/p>\n<p>\u00c0 l&rsquo;heure de l&rsquo;anthropoc\u00e8ne et d&rsquo;un probable changement civilisationnel, nous ne pouvons nous soustraire \u00e0 certains questionnements fondamentaux : comment concilier prosp\u00e9rit\u00e9 et respect du vivant, \u00e9conomie et r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s\u2009? \u00c0 quel projet de soci\u00e9t\u00e9 la finance doit-elle contribuer\u2009? Comment peut-elle concilier exigence de rentabilit\u00e9 et contribution au bien commun\u2009? Que nous soyons banquiers, assureurs, gestionnaires d&rsquo;actifs, repr\u00e9sentants de fonds de pension ou investisseurs, nous avons pleinement conscience de ces enjeux sans pr\u00e9c\u00e9dent et avons saisi l&rsquo;urgence de concilier performance financi\u00e8re et bien commun. Le risque climatique est indiscutablement devenu un risque syst\u00e9mique, et ses cons\u00e9quences s&rsquo;intensifient chaque jour. Nous portons collectivement la responsabilit\u00e9 d&rsquo;assurer un pont entre nos int\u00e9r\u00eats \u00e0 court terme et les \u00e9normes d\u00e9fis sociaux et environnementaux \u00e0 moyen et long terme. Si nous voulons contrecarrer la \u00ab trag\u00e9die des horizons \u00bb, selon Mark Carney, le gouverneur de la Banque d&rsquo;Angleterre, c&rsquo;est-\u00e0-dire les risques catastrophiques susceptibles de se manifester au-del\u00e0 de notre horizon actuel, nous devons penser<em> \u00ab en dehors du cadre \u00bb<\/em> et agir avec les moyens consid\u00e9rables que nous avons \u00e0 disposition.<\/p>\n<p>Au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies, les acteurs financiers, dont nous sommes, ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9ployer de fa\u00e7on structur\u00e9e, en France et \u00e0 l&rsquo;international, un certain nombre d&rsquo;initiatives en tout genre &#8211;\u00a0accords, coalitions, alliances, d\u00e9clarations, pactes\u00a0&#8211; en faveur de la transition environnementale, et, dans une moindre mesure, dans le champ de la solidarit\u00e9 et de la gouvernance. Nous saluons les actions d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es au plan collectif et individuel. Cependant, les flux restent encore trop faibles : le niveau des ressources et des moyens mis en \u0153uvre n&rsquo;est pas \u00e0 la hauteur des enjeux. Par exemple, les obligations vertes repr\u00e9sentent 1\u2009% du march\u00e9 obligataire mondial. Selon les experts, la transformation du syst\u00e8me mondial en vue de maintenir le r\u00e9chauffement sous la barre des 2 \u00b0C n\u00e9cessiterait d&rsquo;investir au total 93.000 milliards de dollars durant quinze ans, jusqu&rsquo;en 2030. Par cons\u00e9quent, il faut aller plus loin, plus fort, plus\u00a0 vite.<\/p>\n<p>Redonnons \u00e0 la finance une utilit\u00e9 \u00e9conomique et soci\u00e9tale. Devant l&rsquo;importance des choix que nous devons op\u00e9rer, l&rsquo;une des raisons d&rsquo;\u00eatre de cet Appel est de nous interroger sur nos intentions, nos valeurs, nos priorit\u00e9s en mati\u00e8re de progr\u00e8s et d&rsquo;avenir pour les g\u00e9n\u00e9rations futures. En tant qu&rsquo;acteurs de la finance et en qualit\u00e9 de citoyens, nous souhaitons acc\u00e9l\u00e9rer l&rsquo;accompagnement des mutations en cours et donner une nouvelle impulsion en prenant des engagements concrets. Trois raisons au moins nous incitent \u00e0 prendre position et \u00e0 agir. Tout d&rsquo;abord, l&rsquo;urgence environnementale et sociale est l&rsquo;occasion de red\u00e9finir la mission de la finance pour revenir \u00e0 ses fondamentaux et r\u00e9viser la notion de profit \u00e0 l&rsquo;aune des nouveaux enjeux auxquels la plan\u00e8te et notre soci\u00e9t\u00e9 sont confront\u00e9es. Pourquoi a-elle \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e\u2009? \u00c0 quoi sert-elle\u2009? Rappelons que le r\u00f4le premier de la finance est d&rsquo;affecter les ressources d&rsquo;\u00e9pargne disponibles aux usages les plus productifs et de soutenir le d\u00e9veloppement d&rsquo;activit\u00e9s \u00e9conomiques concr\u00e8tes et cr\u00e9atrices de valeur. La responsabilit\u00e9 du secteur financier est d&rsquo;assurer la stabilit\u00e9 des march\u00e9s, condition n\u00e9cessaire au bon fonctionnement de l&rsquo;\u00e9conomie, et pr\u00e9venir le risque syst\u00e9mique qui, par ses effets n\u00e9gatifs, est susceptible de d\u00e9stabiliser l&rsquo;\u00e9conomie dans son ensemble et la d\u00e9mocratie. Le seul crit\u00e8re de la rentabilit\u00e9 et les approches courttermistes, qui ont longtemps domin\u00e9, ne sont plus adapt\u00e9s au contexte actuel. Le temps long est l&rsquo;horizon qui doit guider nos choix pour permettre le d\u00e9veloppement de projets d&rsquo;utilit\u00e9 sociale au service de l&rsquo;\u00e9conomie r\u00e9elle. Dans la mesure o\u00f9 les imp\u00e9ratifs \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et sociaux sont interd\u00e9pendants, le capital patient, garant de la responsabilit\u00e9 fiduciaire \u00e0 l&rsquo;\u00e9gard des clients, offre une voie prometteuse.<\/p>\n<p>Deuxi\u00e8mement, pour relever le d\u00e9fi, il faut mobiliser tous les leviers financiers \u00e0 commencer par l&rsquo;\u00e9pargne. Celle des Fran\u00e7ais est abondante, avec plus de 5\u2009000 milliards d&rsquo;euros de patrimoine financier selon la Banque de France. Il est essentiel de l&rsquo;orienter vers les investissements performants et durables. Ils existent, mais sont aujourd&rsquo;hui peu connus et offrent des promesses environnementales et sociales tr\u00e8s\u00a0variables. Le concept de finance durable englobe non seulement les diff\u00e9rentes pratiques d&rsquo;int\u00e9gration de crit\u00e8res environnementaux, sociaux et de gouvernance (ESG) dans la gestion d&rsquo;actifs, mais aussi la finance verte compos\u00e9e de fonds th\u00e9matiques environnementaux et celle dite \u00e0 impact positif sur le plan social et environnemental. L&rsquo;Union europ\u00e9enne pr\u00e9voit d\u00e8s 2021 de nouvelles obligations d&rsquo;informations sur les caract\u00e9ristiques de durabilit\u00e9 de ces produits financiers. La mise en \u0153uvre de ce type de disposition suppose non seulement de sensibiliser les r\u00e9seaux de distribution, mais aussi de transformer leur mode de commercialisation en lan\u00e7ant des programmes de formation adapt\u00e9s \u00e0 grande \u00e9chelle.<\/p>\n<p>Troisi\u00e8mement, le passage \u00e0 une \u00e9conomie durable, bas carbone et inclusive passe par l&rsquo;\u00e9valuation des impacts environnementaux et sociaux, positifs comme n\u00e9gatifs, g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;activit\u00e9 des entreprises et des acteurs financiers. Cette \u00e9valuation doit \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans une logique dynamique et prospective de trajectoire, en particulier sur le climat. Mobilisons-nous pour d\u00e9velopper des m\u00e9thodes et outils de mesure universels, et transparents, capables de nous \u00e9clairer sur nos investissements et leurs impacts. Parall\u00e8lement, il est prioritaire de proposer une nouvelle comptabilit\u00e9 \u00e9cologique permettant de faire appara\u00eetre ces crit\u00e8res dans les bilans. Investir, c&rsquo;est agir\u2009! Conscients de nos responsabilit\u00e9s et dans cette volont\u00e9 d&rsquo;agir pour l&rsquo;avenir, nous d\u00e9clarons publiquement prendre des engagements selon les lignes directrices suivantes. Et nous consentons \u00e0 rendre compte de nos avanc\u00e9es \u00e0 \u00e9ch\u00e9ances r\u00e9guli\u00e8res.<\/p>\n<\/div>\n<\/section>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_button _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; button_text=\u00a0\u00bbLire la site sur le site de La Tribune\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.latribune.fr\/opinions\/appel-a-une-finance-de-progres-social-et-environnemental-837587.html\u00a0\u00bb button_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbutton_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; \/][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> OPINION. Le Parlement des Entrepreneurs d&rsquo;avenir est n\u00e9 en 2009 en r\u00e9action aux causes et cons\u00e9quences de la crise mondiale des \u00ab\u00a0subprimes\u00a0\u00bb, qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une profonde d\u00e9connexion entre l&rsquo;\u00e9conomie r\u00e9elle et la finance. Si la mission originelle du secteur financier est d&rsquo;apporter des capitaux pour soutenir des activit\u00e9s \u00e9conomiques productives utiles \u00e0 l&#8217;emploi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":114568,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120346"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120346"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120346\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":120348,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120346\/revisions\/120348"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/114568"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120346"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120346"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120346"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}