{"id":120630,"date":"2020-02-18T17:05:11","date_gmt":"2020-02-18T16:05:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120630\/"},"modified":"2022-04-04T15:38:32","modified_gmt":"2022-04-04T13:38:32","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-du-12-fevrier-2020-la-mode-ethique-ca-existe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-du-12-fevrier-2020-la-mode-ethique-ca-existe\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! La mode \u00e9thique, \u00e7a existe ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/visuel-apero-ywc-120220.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbvisuel ap\u00e9ro ywc 120220&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Ouverture du cycle\u00a0: \u00ab\u00a0Nos consommations en transition\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p>Un\u00b7e fran\u00e7ais\u00b7e \u00e9met en moyenne 12 tonnes de CO2 par an. Or, pour s\u2019adapter aux objectifs fix\u00e9s en mati\u00e8re de neutralit\u00e9 carbone, il ne faudrait pas d\u00e9passer 1,2 \u00e0 2 tonnes de CO2 \u00e9mises par an et par habitant. C\u2019est pourquoi, Youth We Can! a lanc\u00e9 un nouveau cycle \u00ab Consommations en transition \u00bb.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Le premier ap\u00e9ro de ce cycle s\u2019int\u00e9ressait \u00e0 la mode. En effet, l\u2019industrie textile repr\u00e9sente 10% des \u00e9missions de CO2 mondiales, et 20% de la pollution mondiale de l\u2019eau. C\u2019est une catastrophe environnementale et sociale.<\/p>\n<p>Mais la mode \u00e9thique, \u00e7a existe\u00a0? A quoi\u00a0cela ressemble-t-il ? Quels sont les modes de production et de distribution responsables\u00a0? Comment et pourquoi modifier ses habitudes, et quelles responsabilit\u00e9s avons-nous en tant que consommateur ? Quels sont les leviers d\u2019action pour que les entreprises produisent de mani\u00e8re plus durable et comment obtenir un changement syst\u00e9mique ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, Julia Faure, co-fondatrice de <a href=\"https:\/\/www.loom.fr\/\">Loom<\/a>, Mathilde Avenati, Chief Marketing Officer de <a href=\"https:\/\/dresswing.fr\/\">Dresswing<\/a> et Davy Dao, fondateur de <a href=\"https:\/\/daodavy.com\/\">Dao Denim<\/a> \u00e9taient les invit\u00e9s de ce nouvel Ap\u00e9ro Youth We Can! \u00e0 <a href=\"http:\/\/www.larecyclerie.com\/\">la REcyclerie<\/a>.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Des v\u00eatements de qualit\u00e9 pour une industrie textile plus durable <\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Ce fut le cheminement de <a href=\"https:\/\/www.loom.fr\/\">Loom<\/a>, la marque de v\u00eatements durables cofond\u00e9e par la premi\u00e8re intervenante Julia Faure. Apr\u00e8s des parcours acad\u00e9miques \u00e0 AgroParisTech et \u00e0 l\u2019ESSEC Business School\u00a0; Julia et son co-fondateur Guillaume ont vu une opportunit\u00e9 business dans le v\u00eatement de qualit\u00e9. Malgr\u00e9 la demande pour des v\u00eatements qui durent, l\u2019offre n\u2019\u00e9tait pas l\u00e0.<\/p>\n<p>Et pour cause, en cherchant des fournisseurs de textiles de bonne qualit\u00e9 pour commencer \u00e0 fabriquer les produits Loom, Julia r\u00e9alise que les demandes des marques sont l\u2019esth\u00e9tique, le renouveau, le bon march\u00e9\u2026 mais la qualit\u00e9, pas vraiment\u00a0! C\u2019est alors qu\u2019ils commencent \u00e0 creuser le sujet de la mode durable et r\u00e9alisent les cons\u00e9quences de la \u00ab\u00a0fast fashion\u00a0\u00bb et de la surconsommation de v\u00eatements\u00a0: des mar\u00e9es de d\u00e9chets, des oc\u00e9ans de plastique et des immenses rejets de gaz \u00e0 effet de serre.<\/p>\n<p>Selon eux, le vrai c\u0153ur du probl\u00e8me\u00a0? Les volumes de production. L\u2019heure est au changement des m\u00e9thodes de consommation. Qu\u2019est-ce que cela signifie pour leur marque\u00a0? Leurs fondateurs refusent de pousser \u00e0 la consommation, en supprimant par exemple les soldes et les promotions ; en cr\u00e9ant des v\u00eatements qui dureront pour ne pas cr\u00e9er un besoin perp\u00e9tuel de v\u00eatements neufs\u00a0; et en donnant des conseils \u00e0 leurs clients pour mieux les entretenir.<\/p>\n<p>Au fur et \u00e0 mesure du d\u00e9veloppement de Loom, Julia continue de s\u2019informer sur l\u2019impact de l\u2019industrie textile sur la pollution de l\u2019air, la qualit\u00e9 de l\u2019eau et la biodiversit\u00e9 et continue \u00e0 faire \u00e9voluer sa marque en cons\u00e9quence pour mieux s\u2019adapter aux d\u00e9fis de notre soci\u00e9t\u00e9. Du coton bio est utilis\u00e9 pour contrer les effets des pesticides qui d\u00e9truisent la biodiversit\u00e9 (et notamment les insectes)\u00a0; une attention particuli\u00e8re est port\u00e9e \u00e0 se fournir uniquement dans des pays o\u00f9 le code du travail prot\u00e8ge correctement ses employ\u00e9s\u00a0; etc.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/loom-1.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Julia Faure et Guillaume Declair, les fondateurs de Loom.\u00a0 <span style=\"font-size: 8pt;\">\u00a9 https:\/\/www.loom.fr\/pages\/notre-histoire<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les conseils de Julia aux consommateurs\u00b7rices ? Pour \u00e9viter le greenwashing, v\u00e9rifiez que la marque que vous achetez ne vend pas des produits dans un but de croissance infinie. La cl\u00e9 est de changer sa dynamique de r\u00e9ussite : c\u2019est-\u00e0-dire de ne pas consid\u00e9rer l\u2019acquisition et la possession comme un but ni une voie pour trouver le bonheur.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00c9changer plut\u00f4t que poss\u00e9der : le plaisir de la mode en diminuant ses effets n\u00e9fastes<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">A-t-on vraiment besoin de poss\u00e9der tous nos v\u00eatements\u00a0? Voil\u00e0 une question que s\u2019est pos\u00e9e Mathilde Avenati. Pendant quelques ann\u00e9es, elle a travaill\u00e9 pour une agence de publicit\u00e9 pharmaceutique. Peu \u00e9panouie dans son travail \u00e0 cause d\u2019un manque de sens, son \u00e9chappatoire \u00e9tait de faire des razzias de v\u00eatements dans les grandes enseignes de la fast fashion assez r\u00e9guli\u00e8rement. \u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s avoir d\u00e9missionn\u00e9 et lors de sa recherche d\u2019emploi, elle cherche un projet qui a du sens et lui correspond compl\u00e9tement. Elle r\u00e9duit \u00e9galement sa consommation, r\u00e9alise la quantit\u00e9 d\u2019habits qu\u2019elle poss\u00e8de, et se pose beaucoup de questions sur l\u2019industrie de la mode, ce monde qu\u2019elle aime mais dont elle r\u00e9alise certaines aberrations. Apr\u00e8s quelques recherches, elle se rend compte que les achats compulsifs nous rendent heureux.ses seulement 15 minutes en moyenne. Dans cette logique, elle apprend que seulement 20% de notre garde-robe est effectivement utilis\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle d\u00e9cide alors de rejoindre le projet de Delphina Tomaszewska, <a href=\"https:\/\/dresswing.fr\/\">Dresswing<\/a>, chez qui elle devient Chief Marketing Officer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019id\u00e9e de Dresswing, c\u2019est que plut\u00f4t que de poss\u00e9der tout ce que l\u2019on souhaite porter, il est int\u00e9ressant d\u2019explorer la possibilit\u00e9 d\u2019\u00e9changer ses v\u00eatements par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019une plateforme de location, et donc de donner un nombre de vies infini \u00e0 ces derniers. Le but n\u2019est pas de bannir le \u00ab nouveau \u00bb, mais de ralentir le rythme de production et de consommation. La location se fait pour des pi\u00e8ces de luxe et de 4 \u00e0 8 jours pour un prix d\u2019\u00e0 peu pr\u00e8s 5% du prix de vente du produit. La fid\u00e9lisation de la client\u00e8le s\u2019est produite naturellement : apr\u00e8s avoir essay\u00e9 la location de v\u00eatements, les gens se rendent compte que louer leur suffit et les r\u00e9flexes \u00e9voluent ! \u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les conseils de Mathilde aux consommateurs et aux jeunes, c\u2019est de penser aux effets de son activit\u00e9 professionnelle et de sa consommation dans tous les domaines \u2013 environnemental, social et soci\u00e9tal. Trouver un projet en alignement avec ses valeurs permet de s\u2019aligner et d\u2019\u00eatre toujours motiv\u00e9\u00b7e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour elle, Dresswing concilie un go\u00fbt pour la mode et une volont\u00e9 de ne pas nuire \u00e0 l\u2019environnement ou \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/dresswing.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Soir\u00e9e organis\u00e9e par Dresswing en 2019 avec les dressings de ses clientes.\u00a0 <span style=\"font-size: 8pt;\">\u00a9 https:\/\/www.facebook.com\/dresswing\/photos\/<\/span><\/em><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Le r\u00e9cit d&rsquo;une passion pour les jeans : comment les rendre responsables ?<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le go\u00fbt pour la mode et le souci de son impact \u00e9cologique et social, c\u2019est aussi le choix qu\u2019a fait Davy Dao dans son travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au d\u00e9part, l\u2019int\u00e9r\u00eat de Davy pour les v\u00eatements est parti d\u2019un besoin. Venant d\u2019une famille nombreuse aux moyens limit\u00e9s, il devait rafistoler ses propres v\u00eatements pour \u00e9viter les moqueries de ses camarades. Il commence \u00e0 r\u00e9parer et personnaliser ses jeans et ceux de ses ami\u00b7e\u00b7s avec la machine \u00e0 coudre de sa m\u00e8re, et \u00e0 y prendre beaucoup de plaisir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s le lyc\u00e9e, il choisit de s\u2019engager dans une carri\u00e8re dans la mode, malgr\u00e9 la volont\u00e9 de ses parents pour un parcours plus \u00ab s\u00e9rieux \u00bb. Il travaille pendant plusieurs ann\u00e9es pour des grandes marques de jeans et, avec son premier salaire, il d\u00e9pose le nom de sa marque : \u00a0DAO DAVY.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s quelques ann\u00e9es \u00e0 travailler dans la vente, il fait un voyage d\u2019une ann\u00e9e au Vietnam, pays d\u2019origine de ses parents, pour d\u00e9couvrir ses racines ainsi que l\u2019autre bout de la chaine de production du textile. Son constat est plut\u00f4t n\u00e9gatif. \u00a0Dans l\u2019atelier dans lequel il travaille, il est t\u00e9moin des cons\u00e9quences de la \u00ab\u00a0fast fashion\u00a0\u00bb\u00a0: travail infantile, mal r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et dans des conditions n\u00e9fastes pour la sant\u00e9\u00a0; pollution des eaux et de l\u2019air, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 son retour en France, il cr\u00e9e son atelier de fabrication de jeans. Il rentre \u00e0 Nancy et s\u2019installe dans un studio avec quatre machines \u00e0 coudre en utilisant des tissus de qualit\u00e9 provenant d\u2019Espagne et du Japon.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Davy-Dao-2013-studio-e1576691110468.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Davy Dao dans son studio en 2013.\u00a0 <\/em><span style=\"font-size: 8pt;\"><em>\u00a9\u00a0https:\/\/daodavy.com\/dao-grandit\/<\/em><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans un deuxi\u00e8me temps, il constate que la France est le plus gros producteur de lin au monde et d\u00e9cide d\u2019exploiter cet atout pour rendre ses jeans encore plus \u00e9thiques. Avec l\u2019aide de fonds collect\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 du financement participatif, il arrive \u00e0 convaincre des fabricants de se lancer dans le tissage du lin fran\u00e7ais et \u00e0 faire grandir sa marque. <a href=\"https:\/\/daodavy.com\/\">Dao Denim<\/a> devient alors la premi\u00e8re marque de v\u00eatements 100% made in France.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Atelier-rue-Saint-Dizier-e1577548443137.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>L\u2019atelier de Dao Denim \u00e0 Nancy en 2019.\u00a0 <span style=\"font-size: 8pt;\">\u00a9 https:\/\/daodavy.com\/dao-grandit\/<\/span><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si son projet est amen\u00e9 \u00e0 s\u2019\u00e9tendre, il voudrait que cela se fasse dans un contexte de r\u00e9gionalisation de la production et de la distribution, avec une revalorisation des savoir-faire locaux pour une mode \u00e0 circuit court\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 travers son parcours, Davy constate une chose, c\u2019est que beaucoup de gens cherchent \u00e0 investir dans des projets lanc\u00e9s pas des jeunes motiv\u00e9s, comme on l\u2019a fait pour lui, alors il faut en profiter\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"et_pb_module et_pb_text et_pb_text_2  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light\">\n<div class=\"et_pb_text_inner\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a> et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !Ouverture du cycle\u00a0: \u00ab\u00a0Nos consommations en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":120642,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146,145],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120630"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120630"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120630\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127636,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120630\/revisions\/127636"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/120642"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120630"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120630"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120630"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}