{"id":120988,"date":"2020-07-09T17:47:48","date_gmt":"2020-07-09T15:47:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120988\/"},"modified":"2020-09-29T10:58:24","modified_gmt":"2020-09-29T08:58:24","slug":"bes-transition-alimentaire-le-regard-de-baluchon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-transition-alimentaire-le-regard-de-baluchon\/","title":{"rendered":"Transition alimentaire : le regard de Baluchon"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Pourquoi ne pas remplacer [le label bio] ou lui adjoindre un label plus exigeant, qui int\u00e8gre \u00e0 la fois des crit\u00e8res \u00e9cologiques et sociaux ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><strong>Le pouvoir magique de la transition alimentaire<\/strong><br \/>Je vais vous faire une confidence&#8230; chez Baluchon, nous sommes fascin\u00e9s par le pouvoir magique de l\u2019ESS. Sa capacit\u00e9 \u00e0 transformer les probl\u00e8mes en solutions, les boucs \u00e9missaires en parties-prenantes.<\/p>\n<p>Prenons la transition alimentaire, par exemple. Avant la crise sanitaire, c\u2019\u00e9tait l\u2019un des d\u00e9fis auxquels notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait confront\u00e9e. Le Covid-19 en a fait un enjeu majeur. Par transition alimentaire, nous entendons le fait de donner acc\u00e8s \u00e0 tous \u00e0 une alimentation de qualit\u00e9, certes. Il s\u2019agit aussi de maintenir des surfaces agricoles territorialis\u00e9es. De favoriser les pratiques respectueuses de l\u2019humain et de l\u2019environnement. De penser la relation entre syst\u00e8me agro-alimentaire urbain et p\u00e9ri-urbain. D\u2019\u00e9viter le d\u00e9chet alimentaire, syst\u00e9matiquement le revaloriser. De prendre en compte chaque partie prenante d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la chaine de valeur.<br \/>Il s\u2019agit de sant\u00e9, de lutte contre les pesticides, de d\u00e9veloppement durable, de revenus d\u00e9cents pour les agricultrices et les agriculteurs, de propri\u00e9t\u00e9 des terres agricoles, de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle des semences\u2026 Bref, de cr\u00e9er et enrichir des \u00e9cosyst\u00e8mes justes et durables.<\/p>\n<p><strong>Pour un nouveau label<\/strong><br \/>La crise sanitaire que nous affrontons a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand jour l\u2019importance du maillon humain de la cha\u00eene alimentaire, tout comme la dimension sociale de nos m\u00e9tiers. Ce qui a \u00e9t\u00e9 rendu visible c\u2019est le r\u00f4le essentiel que jouent les femmes et les hommes qui assurent la production, la transformation et la distribution des denr\u00e9es de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, notamment alimentaires. Dans le syst\u00e8me \u00e9conomique qui dominait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, ces travailleurs \u00e9taient mal pay\u00e9s, d\u00e9nigr\u00e9s, parfois marginalis\u00e9s, uberis\u00e9s\u2026 en bout de cha\u00eene. Il est temps de reconnaitre et de valoriser leur utilit\u00e9 sociale et territoriale.<\/p>\n<p>La transition alimentaire repr\u00e9sente un formidable vecteur de croissance, de convivialit\u00e9 et de rapprochement social. Elle peut cr\u00e9er des milliers d\u2019emplois locaux, de qualit\u00e9 et accessibles \u00e0 tous. Elle ouvre des perspectives de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, d\u2019inclusion, d\u2019innovation et de diff\u00e9renciation pour les entreprises fran\u00e7aises.<\/p>\n<p>Autant de raisons pour lesquelles Baluchon milite pour int\u00e9grer des clauses sociales au label bio. En effet, pourquoi ne pas le remplacer ou lui adjoindre un label plus exigeant, qui int\u00e8gre \u00e0 la fois des crit\u00e8res \u00e9cologiques et sociaux ? Un nouveau label qui prenne r\u00e9ellement en compte l\u2019ensemble de la cha\u00eene de production-transformation-distribution alimentaire verrait alors le jour.<\/p>\n<p>Prendre conscience collectivement de la responsabilit\u00e9 du secteur alimentaire en mati\u00e8re de droits sociaux et d\u2019insertion professionnelle et transformer cette prise de conscience en action, c\u2019est cela le pouvoir magique de l\u2019ESS !<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Fran\u00e7ois Dechy<\/strong><br \/>Pr\u00e9sident fondateur<br \/>Baluchon<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Pourquoi ne pas remplacer [le label bio] ou lui adjoindre un label plus exigeant, qui int\u00e8gre \u00e0 la fois des crit\u00e8res \u00e9cologiques et sociaux ? Le pouvoir magique de la transition alimentaireJe vais vous faire une confidence&#8230; chez Baluchon, nous sommes fascin\u00e9s par le pouvoir magique de l\u2019ESS. Sa capacit\u00e9 \u00e0 transformer les probl\u00e8mes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121335,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><strong>Le pouvoir magique de la transition alimentaire<\/strong><br \/>Je vais vous faire une confidence... chez Baluchon, nous sommes fascin\u00e9s par le pouvoir magique de l\u2019ESS. Sa capacit\u00e9 \u00e0 transformer les probl\u00e8mes en solutions, les boucs \u00e9missaires en parties-prenantes.<\/p><p><br \/>Prenons la transition alimentaire, par exemple. Avant la crise sanitaire, c\u2019\u00e9tait l\u2019un des d\u00e9fis auxquels notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait confront\u00e9e. Le Covid-19 en a fait un enjeu majeur. Par transition alimentaire, nous entendons le fait de donner acc\u00e8s \u00e0 tous \u00e0 une alimentation de qualit\u00e9, certes. Il s\u2019agit aussi de maintenir des surfaces agricoles territorialis\u00e9es. De favoriser les pratiques respectueuses de l\u2019humain et de l\u2019environnement. De penser la relation entre syst\u00e8me agro-alimentaire urbain et p\u00e9ri-urbain. D\u2019\u00e9viter le d\u00e9chet alimentaire, syst\u00e9matiquement le revaloriser. De prendre en compte chaque partie prenante d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la chaine de valeur.<br \/>Il s\u2019agit de sant\u00e9, de lutte contre les pesticides, de d\u00e9veloppement durable, de revenus d\u00e9cents pour les agricultrices et les agriculteurs, de propri\u00e9t\u00e9 des terres agricoles, de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle des semences\u2026 Bref, de cr\u00e9er et enrichir des \u00e9cosyst\u00e8mes justes et durables.<\/p><p><br \/><strong>Pour un nouveau label<\/strong><br \/>La crise sanitaire que nous affrontons a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand jour l\u2019importance du maillon humain de la cha\u00eene alimentaire, tout comme la dimension sociale de nos m\u00e9tiers. Ce qui a \u00e9t\u00e9 rendu visible c\u2019est le r\u00f4le essentiel que jouent les femmes et les hommes qui assurent la production, la transformation et la distribution des denr\u00e9es de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9, notamment alimentaires. Dans le syst\u00e8me \u00e9conomique qui dominait jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, ces travailleurs \u00e9taient mal pay\u00e9s, d\u00e9nigr\u00e9s, parfois marginalis\u00e9s, uberis\u00e9s\u2026 en bout de cha\u00eene. Il est temps de reconnaitre et de valoriser leur utilit\u00e9 sociale et territoriale.<\/p><p><br \/>La transition alimentaire repr\u00e9sente un formidable vecteur de croissance, de convivialit\u00e9 et de rapprochement social. Elle peut cr\u00e9er des milliers d\u2019emplois locaux, de qualit\u00e9 et accessibles \u00e0 tous. Elle ouvre des perspectives de d\u00e9veloppement \u00e9conomique, d\u2019inclusion, d\u2019innovation et de diff\u00e9renciation pour les entreprises fran\u00e7aises.<br \/>Autant de raisons pour lesquelles Baluchon milite pour int\u00e9grer des clauses sociales au label bio. En effet, pourquoi ne pas le remplacer ou lui adjoindre un label plus exigeant, qui int\u00e8gre \u00e0 la fois des crit\u00e8res \u00e9cologiques et sociaux ? Un nouveau label qui prenne r\u00e9ellement en compte l\u2019ensemble de la cha\u00eene de production-transformation-distribution alimentaire verrait alors le jour.<\/p><p><br \/>Prendre conscience collectivement de la responsabilit\u00e9 du secteur alimentaire en mati\u00e8re de droits sociaux et d\u2019insertion professionnelle et transformer cette prise de conscience en action, c\u2019est cela le pouvoir magique de l\u2019ESS !<\/p><p><br \/>Fran\u00e7ois Dechy<br \/>Pr\u00e9sident fondateur<br \/>Baluchon<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120988"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120988"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120988\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121401,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120988\/revisions\/121401"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121335"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120988"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120988"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120988"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}