{"id":120953,"date":"2020-07-09T17:54:01","date_gmt":"2020-07-09T15:54:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120953\/"},"modified":"2020-09-29T10:31:32","modified_gmt":"2020-09-29T08:31:32","slug":"bes-entretien-avec-jean-moreau-phenix-co-president-du-mouves","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-entretien-avec-jean-moreau-phenix-co-president-du-mouves\/","title":{"rendered":"Entretien avec Jean Moreau (Penix, Co-pr\u00e9sident du Mouves)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; author=\u00a0\u00bbJean Moreau\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbCo-pr\u00e9sident\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbMouves\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Jean-Moreau-Franprix.png\u00a0\u00bb quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>MA CONVICTION, C\u2019EST QUE LES ENTREPRISES \u00c0 IMPACT SONT LES MIEUX POSITIONN\u00c9ES POUR LA REPRISE\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><em>Co-fondateur et pr\u00e9sident de Phenix, co-pr\u00e9sident de Tech For Good France et du Mouvement des entrepreneurs sociaux (Mouves), Jean Moreau est l\u2019invit\u00e9 du Barom\u00e8tre. R\u00f4le des entrepreneurs sociaux face \u00e0 la crise, monde d\u2019apr\u00e8s&#8230; entretien avec un entrepreneur engag\u00e9.<\/em><\/p>\n<p><strong>La crise sanitaire a engendr\u00e9 de nombreuses probl\u00e9matiques imm\u00e9diates (besoin de mat\u00e9riel et de masques, difficult\u00e9s accrues pour les personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9, etc.). Comment les entreprises sociales ont-elles pris leur part dans la r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019urgence sanitaire et sociale li\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie ?<\/strong><\/p>\n<p>Les entreprises \u00e0 impact social et environnemental ont \u00e9t\u00e9 au rendez-vous : ce sont elles qui ont produit des masques comme 1083, Le Slip Fran\u00e7ais et le collectif Savoir Faire Ensemble, Vitamine T et les masques \u201cR\u00e9silience\u201d. Ce sont aussi elles qui ont continu\u00e9 \u00e0 nous fournir des aliments de qualit\u00e9 via des circuits de proximit\u00e9 avec par exemple Comptoirs de campagne, Rutabago, ou La Ruche Qui Dit Oui. Des entreprises sociales comme Alenvi et Logivitae g\u00e8rent \u00e9galement des \u00e9tablissement pour personnes \u00e2g\u00e9es, avec des salari\u00e9s fid\u00e8les en premi\u00e8re ligne.<\/p>\n<p>Elles se sont mobilis\u00e9es aussi pour soutenir le personnel soignant. C\u2019est le cas d\u2019AssoConnect via l&rsquo;initiative #Prot\u00e8geTonSoignant, du collectif entre MicroDon, Ulule et La Croix-Rouge ou encore de l\u2019initiative des Paniers Solidaires. Elles se sont aussi investies pour l\u2019engagement dans la solidarit\u00e9 des salari\u00e9s des grands groupes (Wenabi, Vendredi, &#8230;).<\/p>\n<p>Je prendrai enfin l\u2019exemple de l\u2019association Banlieues Sant\u00e9, qui a sensibilis\u00e9 sans rel\u00e2che au sujet des gestes barri\u00e8res dans les quartiers. Les entreprises sociales d\u00e9montrent qu&rsquo;il est possible de faire autrement, et que ceux qui le font depuis des ann\u00e9es s\u2019en sortent d\u2019ailleurs tr\u00e8s bien : la preuve en est d\u00e9sormais faite !<\/p>\n<p><strong>La crise sanitaire a et va aussi avoir de lourdes cons\u00e9quences \u00e9conomiques. Quel impact pour les entreprises sociales et les perspectives de d\u00e9veloppement du secteur ? Comment faire face ?<\/strong><\/p>\n<p>J\u2019observe avec bonheur que plusieurs entreprises sociales ont su boucler des lev\u00e9es de fonds pendant cette p\u00e9riode compliqu\u00e9e, leur permettant de tenir et de se projeter (Gifts for Change, AssoConnect, Chance, Spareka, Castalie, etc.). Cela n\u2019est pas une fin en soi mais, en temps de crise : \u201cCash is king !\u201d. Comme toutes les entreprises, celles qui sont en mal de tr\u00e9sorerie vont passer par des phases difficiles.<\/p>\n<p>C\u2019est l\u00e0 que l\u2019\u00c9tat doit intervenir, et il le fait, avec diff\u00e9rents dispositifs de soutien comme l\u2019activit\u00e9 partielle ou les pr\u00eats garantis. Mais il pourrait faire encore davantage, notamment si la Banque Publique d\u2019Investissement consacrait autant d\u2019efforts et de moyens au secteur de la transition sociale et environnementale qu\u2019au secteur tech traditionnel. A d\u00e9faut, il faudrait cr\u00e9er une Banque Publique de la Transition, et en parall\u00e8le orienter une partie des aides d&rsquo;\u00c9tat et du plan de relance vers des entreprises vertueuses.<\/p>\n<p>Ma conviction, c\u2019est que les entreprises \u00e0 impact positif seront les mieux positionn\u00e9es pour la reprise, car leurs services et leurs missions correspondent aux attentes non seulement des consommateurs, mais aussi des travailleurs, des talents de la jeune g\u00e9n\u00e9ration, et des financeurs. Toutes les conditions me paraissent r\u00e9unies pour un passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du secteur.<\/p>\n<p><strong>En provoquant un moment de rupture, cette crise remet fortement en question le fonctionnement \u00e9conomique de nos soci\u00e9t\u00e9s. Comment les entreprises sociales peuvent-elles montrer la voie pour un \u00ab monde d\u2019apr\u00e8s \u00bb diff\u00e9rent, plus durable, plus solidaire ?<\/strong><\/p>\n<p>Le moment que nous traversons constitue \u00e0 mes yeux une opportunit\u00e9 pour la transition. La crise a permis de poser des questions qu\u2019on ne posait jamais et de donner la parole \u00e0 ceux que l\u2019on n\u2019\u00e9coutait presque pas, pourtant \u201cen premi\u00e8re ligne\u201d. De nouveaux r\u00e9cits communs vont \u00e9merger, dans lesquels les entreprises aspirent \u00e0 accro\u00eetre leur utilit\u00e9. Si certains y voient une attitude conjoncturelle, moi je pense plut\u00f4t qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une tendance de fond, pr\u00e9sente avant la crise, et qui va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer avec celle-ci.<\/p>\n<p>Quand des entreprises comme Lita.co montrent qu\u2019il est possible de d\u00e9mocratiser la finance responsable, les grandes banques viennent taper \u00e0 la porte pour savoir comment s\u2019en inspirer. Quand Hopaal apporte la preuve qu\u2019on peut produire plus local et responsable, les mastodontes du textile envisagent de redimensionner leur appareil de production. Danone, qui est entr\u00e9e au capital de Phenix en f\u00e9vrier dernier, vient pour sa part de devenir la premi\u00e8re \u201centreprise \u00e0 mission\u201d c\u00f4t\u00e9e. On ne peut qu\u2019esp\u00e9rer que cela inspire les 39 autres entreprises du CAC 40.<\/p>\n<p>Des drames comme celui du Rana Plaza ne peuvent plus arriver. Les consommateurs fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0 payer quelques euros de plus pour s\u2019en assurer. Toutes les entreprises et notamment les grands groupes devront s\u2019approprier ces logiques et ces mod\u00e8les pour ne pas perdre leurs parts de march\u00e9. C\u2019est ce qui va permettre, \u00e0 terme, une vraie transformation de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie.<\/p>\n<p><strong>Quel r\u00f4le les entrepreneurs sociaux entendent-ils jouer dans la relance ? Comment faire entendre leur voix pour d\u00e9finir ce que doit \u00eatre l\u2019\u00e9conomie de demain ?<\/strong><\/p>\n<p>L\u2019urgence est \u00e0 la relance par la transformation sociale et environnementale et \u00e0 l\u2019\u00e9volution vers un nouveau mod\u00e8le d\u2019entreprise. Profitons-en pour faire de l&rsquo;entrepreneuriat \u00e0 impact le nouveau standard, la norme de demain !<\/p>\n<p>Si l\u2019\u00c9tat saisit cette opportunit\u00e9 unique de repenser le mod\u00e8le \u00e9conomique de notre soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re pour le rendre plus r\u00e9silient, plus durable, alors cette transition sera profitable \u00e0 notre secteur, mais surtout \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. Il s\u2019agit d\u2019encourager la cr\u00e9ation d\u2019entreprises qui se mettent r\u00e9ellement au service du bien commun, des \u201clicornes vertes\u201d qui viendront remplacer les entreprises \u00e0 externalit\u00e9s n\u00e9gatives.<\/p>\n<p>L\u2019\u00c9tat doit se comporter r\u00e9ellement comme une boussole de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, et ne pas simplement se poser en financeur de l\u2019\u00e9conomie sociale. Il doit aussi assumer une logique d\u2019exemplarit\u00e9, en augmentant par exemple la pond\u00e9ration des crit\u00e8res sociaux et environnementaux dans ses appels d\u2019offres. \u00c0 terme, il pourrait m\u00eame moduler le taux d\u2019imposition des entreprises en fonction de leur impact.<\/p>\n<p>Pour faire entendre notre voix, il nous faut joindre nos forces, nous coaliser pour peser. Avec Eva Sadoun, qui co-pr\u00e9side le r\u00e9seau Tech For Good France avec moi, nous venons d\u2019\u00eatre \u00e9lus co-Pr\u00e9sidents du MOUVES, le Mouvements des Entrepreneurs Sociaux. Dans les prochains mois, nous comptons rapprocher ces deux mouvements. Notre objectif est de b\u00e2tir une alternative sociale et \u00e9cologique au MEDEF, pour faire ensemble le pari de la transition. Nous voulons pour cela cr\u00e9er des ponts entre les diff\u00e9rentes entit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie \u00e0 impact positif pour peser sur les politiques et dans les m\u00e9dias. C\u2019est comme \u00e7a qu\u2019on changera les choses, en parlant d\u2019une seule voix.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> MA CONVICTION, C\u2019EST QUE LES ENTREPRISES \u00c0 IMPACT SONT LES MIEUX POSITIONN\u00c9ES POUR LA REPRISE\u00a0\u00bb Co-fondateur et pr\u00e9sident de Phenix, co-pr\u00e9sident de Tech For Good France et du Mouvement des entrepreneurs sociaux (Mouves), Jean Moreau est l\u2019invit\u00e9 du Barom\u00e8tre. R\u00f4le des entrepreneurs sociaux face \u00e0 la crise, monde d\u2019apr\u00e8s&#8230; entretien avec un entrepreneur engag\u00e9.La [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121308,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>La crise sanitaire a engendr\u00e9 de nombreuses probl\u00e9matiques imm\u00e9diates (besoin de mat\u00e9riel et de masques, difficult\u00e9s accrues pour les personnes en situation de pr\u00e9carit\u00e9, etc.). Comment les entreprises sociales ont-elles pris leur part dans la r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019urgence sanitaire et sociale li\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9pid\u00e9mie ?<\/p><p>Les entreprises \u00e0 impact social et environnemental ont \u00e9t\u00e9 au rendez-vous : ce sont elles qui ont produit des masques comme 1083, Le Slip Fran\u00e7ais et le collectif Savoir Faire Ensemble, Vitamine T et les masques \u201cR\u00e9silience\u201d. Ce sont aussi elles qui ont continu\u00e9 \u00e0 nous fournir des aliments de qualit\u00e9 via des circuits de proximit\u00e9 avec par exemple Comptoirs de campagne, Rutabago, ou La Ruche Qui Dit Oui. Des entreprises sociales comme Alenvi et Logivitae g\u00e8rent \u00e9galement des \u00e9tablissement pour personnes \u00e2g\u00e9es, avec des salari\u00e9s fid\u00e8les en premi\u00e8re ligne.<\/p><p>Elles se sont mobilis\u00e9es aussi pour soutenir le personnel soignant. C\u2019est le cas d\u2019AssoConnect via l'initiative #Prot\u00e8geTonSoignant, du collectif entre MicroDon, Ulule et La Croix-Rouge ou encore de l\u2019initiative des Paniers Solidaires. Elles se sont aussi investies pour l\u2019engagement dans la solidarit\u00e9 des salari\u00e9s des grands groupes (Wenabi, Vendredi, ...).<\/p><p>Je prendrai enfin l\u2019exemple de l\u2019association Banlieues Sant\u00e9, qui a sensibilis\u00e9 sans rel\u00e2che au sujet des gestes barri\u00e8res dans les quartiers. Les entreprises sociales d\u00e9montrent qu'il est possible de faire autrement, et que ceux qui le font depuis des ann\u00e9es s\u2019en sortent d\u2019ailleurs tr\u00e8s bien : la preuve en est d\u00e9sormais faite !<\/p><p>La crise sanitaire a et va aussi avoir de lourdes cons\u00e9quences \u00e9conomiques. Quel impact pour les entreprises sociales et les perspectives de d\u00e9veloppement du secteur ? Comment faire face ?<\/p><p>J\u2019observe avec bonheur que plusieurs entreprises sociales ont su boucler des lev\u00e9es de fonds pendant cette p\u00e9riode compliqu\u00e9e, leur permettant de tenir et de se projeter (Gifts for Change, AssoConnect, Chance, Spareka, Castalie, etc.). Cela n\u2019est pas une fin en soi mais, en temps de crise : \u201cCash is king !\u201d. Comme toutes les entreprises, celles qui sont en mal de tr\u00e9sorerie vont passer par des phases difficiles.<\/p><p>C\u2019est l\u00e0 que l\u2019\u00c9tat doit intervenir, et il le fait, avec diff\u00e9rents dispositifs de soutien comme l\u2019activit\u00e9 partielle ou les pr\u00eats garantis. Mais il pourrait faire encore davantage, notamment si la Banque Publique d\u2019Investissement consacrait autant d\u2019efforts et de moyens au secteur de la transition sociale et environnementale qu\u2019au secteur tech traditionnel. A d\u00e9faut, il faudrait cr\u00e9er une Banque Publique de la Transition, et en parall\u00e8le orienter une partie des aides d'\u00c9tat et du plan de relance vers des entreprises vertueuses.<\/p><p>Ma conviction, c\u2019est que les entreprises \u00e0 impact positif seront les mieux positionn\u00e9es pour la reprise, car leurs services et leurs missions correspondent aux attentes non seulement des consommateurs, mais aussi des travailleurs, des talents de la jeune g\u00e9n\u00e9ration, et des financeurs. Toutes les conditions me paraissent r\u00e9unies pour un passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du secteur.<\/p><p>En provoquant un moment de rupture, cette crise remet fortement en question le fonctionnement \u00e9conomique de nos soci\u00e9t\u00e9s. Comment les entreprises sociales peuvent-elles montrer la voie pour un \u00ab monde d\u2019apr\u00e8s \u00bb diff\u00e9rent, plus durable, plus solidaire ?<\/p><p>Le moment que nous traversons constitue \u00e0 mes yeux une opportunit\u00e9 pour la transition. La crise a permis de poser des questions qu\u2019on ne posait jamais et de donner la parole \u00e0 ceux que l\u2019on n\u2019\u00e9coutait presque pas, pourtant \u201cen premi\u00e8re ligne\u201d. De nouveaux r\u00e9cits communs vont \u00e9merger, dans lesquels les entreprises aspirent \u00e0 accro\u00eetre leur utilit\u00e9. Si certains y voient une attitude conjoncturelle, moi je pense plut\u00f4t qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une tendance de fond, pr\u00e9sente avant la crise, et qui va s\u2019acc\u00e9l\u00e9rer avec celle-ci.<\/p><p>Quand des entreprises comme Lita.co montrent qu\u2019il est possible de d\u00e9mocratiser la finance responsable, les grandes banques viennent taper \u00e0 la porte pour savoir comment s\u2019en inspirer. Quand Hopaal apporte la preuve qu\u2019on peut produire plus local et responsable, les mastodontes du textile envisagent de redimensionner leur appareil de production. Danone, qui est entr\u00e9e au capital de Phenix en f\u00e9vrier dernier, vient pour sa part de devenir la premi\u00e8re \u201centreprise \u00e0 mission\u201d c\u00f4t\u00e9e. On ne peut qu\u2019esp\u00e9rer que cela inspire les 39 autres entreprises du CAC 40.<\/p><p>Des drames comme celui du Rana Plaza ne peuvent plus arriver. Les consommateurs fran\u00e7ais sont pr\u00eats \u00e0 payer quelques euros de plus pour s\u2019en assurer. Toutes les entreprises et notamment les grands groupes devront s\u2019approprier ces logiques et ces mod\u00e8les pour ne pas perdre leurs parts de march\u00e9. C\u2019est ce qui va permettre, \u00e0 terme, une vraie transformation de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9conomie.<\/p><p>Quel r\u00f4le les entrepreneurs sociaux entendent-ils jouer dans la relance ? Comment faire entendre leur voix pour d\u00e9finir ce que doit \u00eatre l\u2019\u00e9conomie de demain ?<\/p><p>L\u2019urgence est \u00e0 la relance par la transformation sociale et environnementale et \u00e0 l\u2019\u00e9volution vers un nouveau mod\u00e8le d\u2019entreprise. Profitons-en pour faire de l'entrepreneuriat \u00e0 impact le nouveau standard, la norme de demain !<\/p><p>Si l\u2019\u00c9tat saisit cette opportunit\u00e9 unique de repenser le mod\u00e8le \u00e9conomique de notre soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re pour le rendre plus r\u00e9silient, plus durable, alors cette transition sera profitable \u00e0 notre secteur, mais surtout \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble. Il s\u2019agit d\u2019encourager la cr\u00e9ation d\u2019entreprises qui se mettent r\u00e9ellement au service du bien commun, des \u201clicornes vertes\u201d qui viendront remplacer les entreprises \u00e0 externalit\u00e9s n\u00e9gatives.<\/p><p>L\u2019\u00c9tat doit se comporter r\u00e9ellement comme une boussole de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, et ne pas simplement se poser en financeur de l\u2019\u00e9conomie sociale. Il doit aussi assumer une logique d\u2019exemplarit\u00e9, en augmentant par exemple la pond\u00e9ration des crit\u00e8res sociaux et environnementaux dans ses appels d\u2019offres. \u00c0 terme, il pourrait m\u00eame moduler le taux d\u2019imposition des entreprises en fonction de leur impact.<\/p><p>Pour faire entendre notre voix, il nous faut joindre nos forces, nous coaliser pour peser. Avec Eva Sadoun, qui co-pr\u00e9side le r\u00e9seau Tech For Good France avec moi, nous venons d\u2019\u00eatre \u00e9lus co-Pr\u00e9sidents du MOUVES, le Mouvements des Entrepreneurs Sociaux. Dans les prochains mois, nous comptons rapprocher ces deux mouvements. Notre objectif est de b\u00e2tir une alternative sociale et \u00e9cologique au MEDEF, pour faire ensemble le pari de la transition. Nous voulons pour cela cr\u00e9er des ponts entre les diff\u00e9rentes entit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie \u00e0 impact positif pour peser sur les politiques et dans les m\u00e9dias. C\u2019est comme \u00e7a qu\u2019on changera les choses, en parlant d\u2019une seule voix.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120953"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120953"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120953\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121366,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120953\/revisions\/121366"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121308"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120953"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120953"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120953"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}