{"id":120990,"date":"2020-07-09T17:50:47","date_gmt":"2020-07-09T15:50:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120990\/"},"modified":"2020-09-29T10:43:03","modified_gmt":"2020-09-29T08:43:03","slug":"bes-rencontre-avec-magali-payen-on-est-pret","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-rencontre-avec-magali-payen-on-est-pret\/","title":{"rendered":"Rencontre avec Magali Payen (On est Pr\u00eat)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; author=\u00a0\u00bbMagali Payen\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbFondatrice\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbOn est Pr\u00eat\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/SORRY-CHILDREN-MAGALI-PAYEN.jpg\u00a0\u00bb quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>NOUS AVONS LA GRANDE AMBITION DE M\u00c9TAMORPHOSER LA CULTURE POUR EN FAIRE UNE ALLI\u00c9E DE LA TRANSITION ECOLOGIQUE<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><em>Experte des m\u00e9dias et de la mobilisation citoyenne, Magali Payen est productrice mais surtout l\u2019initiatrice du mouvement \u201cOn est pr\u00eat\u201d, qui cr\u00e9e des contenus inspirants et utilise les r\u00e9seaux sociaux pour sensibiliser et mobiliser les jeunes (mais pas que) aux enjeux environnementaux. Rencontre avec une entrepreneure militante et cr\u00e9ative !<\/em><\/p>\n<p><strong>En quoi \u201cOn est pr\u00eat\u201d permet-il de de sensibiliser aux enjeux de la transition \u00e9cologique ?<\/strong><br \/>Le mouvement se consacre \u00e0 inspirer et surtout \u00e0 mobiliser le grand public. Notre mission est de parler \u00e0 ceux qui sont souvent les plus \u00e9loign\u00e9s des questions environnementales et de faire le lien avec leur quotidien et leurs centres d\u2019int\u00e9r\u00eat, notamment culturels. En organisant des collaborations entre experts, acteurs du changement et artistes, nous essayons de cr\u00e9er des contenus inspirants et convaincants, m\u00eame pour quelqu\u2019un ne s\u2019int\u00e9ressant a priori pas aux enjeux trait\u00e9s. La forme est donc particuli\u00e8rement importante pour nous. Nous avons la grande ambition de m\u00e9tamorphoser la culture pour en faire une alli\u00e9e de la transition \u00e9cologique. On est Pr\u00eat travaille en permanence au renouvellement des imaginaires. En diffusant nos travaux et ceux d\u2019experts aupr\u00e8s des cr\u00e9ateurs culturels, nous esp\u00e9rons qu\u2019ils pourront \u00eatre les premiers relais de la mobilisation et que leurs cr\u00e9ations pourront \u00e0 long terme favoriser le passage \u00e0 l\u2019action. Quoi de mieux qu\u2019une s\u00e9rie Netflix ou HBO qui diffuse adroitement des messages utiles pour changer la soci\u00e9t\u00e9 ?<\/p>\n<p><strong>Quels d\u00e9fis avez-vous rencontr\u00e9s pour mettre en place \u201cOn est pr\u00eat\u201d ?<\/strong><br \/>Ce mod\u00e8le et cette ambition de transformer la culture grand public &#8211; populaire en un mot &#8211; \u00e9tait quelque chose d\u2019assez nouveau lors de la cr\u00e9ation de notre premi\u00e8re campagne. Travailler aussi \u00e9troitement avec des acteurs aussi diff\u00e9rents que des cr\u00e9ateurs YouTube, des experts et des ONG nous a vraiment pouss\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un nouveau mod\u00e8le, qui s\u2019appuie sur l\u2019intelligence collective et sur la capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser les acteurs d\u2019une \u00e9conomie au service du bien commun. Il a fallu convaincre tous ces gens de donner une chance \u00e0 ce nouveau mod\u00e8le, quand bien m\u00eame tout cela \u00e9tait fait de mani\u00e8re enti\u00e8rement b\u00e9n\u00e9vole au d\u00e9but. La question du mod\u00e8le \u00e9conomique reste d\u2019ailleurs toujours importante pour nous. Il faut pouvoir produire des contenus de qualit\u00e9, sans promouvoir d\u2019id\u00e9es ou d\u2019objets \u201cdestructeurs\u201d, puis ensuite les diffuser le plus largement possible et donc a priori gratuitement.<\/p>\n<p>Ensuite, nous avons rapidement pris conscience qu\u2019il y avait un imp\u00e9ratif de puret\u00e9 militante sur les r\u00e9seaux sociaux, notre principal terrain de jeu, ce qui \u00e9tait un vrai obstacle \u00e0 l\u2019engagement. Cette critique permanente des imperfections, des erreurs pr\u00e9sentes et pass\u00e9es, emp\u00eachait vraiment un grand nombre de gens de prendre la parole et de participer \u00e0 la mobilisation. Nous avons donc d\u00fb travailler sur ce th\u00e8me et m\u00eame faire du coaching pour d\u00e9passer cet obstacle et avancer ensemble.<\/p>\n<p><strong>La crise du Covid-19 repr\u00e9sente-t-elle selon vous une menace ou une opportunit\u00e9 pour la transition \u00e9cologique ?<\/strong><br \/>Les deux, \u00e9videmment ! Toutes les crises sont aussi bien des menaces que de nouvelles opportunit\u00e9s pour faire les bons choix et transformer notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9. Des menaces tout d&rsquo;abord car elles peuvent donner l&rsquo;envie de laisser \u00e0 plus tard les urgences \u00e9cologiques, climatiques, sociales&#8230; pour traiter seulement les sympt\u00f4mes imm\u00e9diats de la crise. Des opportunit\u00e9s ensuite car, nous en sommes t\u00e9moins, les crises rendent possibles ce qui quelques semaines auparavant semblait encore inenvisageable. Les cordons de la bourse s&rsquo;ouvrent en m\u00eame temps que les lois, les d\u00e9crets et les r\u00e9glementations se succ\u00e8dent pour enrayer la crise. Il est alors possible d&rsquo;orienter toutes ces mesures et ces d\u00e9cisions avec comme indicateur fort : \u00ab\u00a0comment cela peut-il contribuer \u00e0 changer le mod\u00e8le ?\u00a0\u00bb. Il est possible, certains gouvernements l&rsquo;ont fait, d&rsquo;accorder les aides publiques aux entreprises qui jouent le jeu de la transition et de pousser les autres \u00e0 se transformer. De changer les r\u00e8gles fiscales pour avantager ces pratiques durables, r\u00e9silientes et solidaires et freiner la reprise de celles qui menacent au contraire la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>C\u2019est aussi dans ces moments qu\u2019il devient enfin possible de faire comprendre l&rsquo;importance des communs, des services publics et du lien social pour faire bouger les lignes politiques. C&rsquo;est la d\u00e9mocratie m\u00eame qui peut sortir r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e et transform\u00e9e de ce moment si on laisse les citoyens s&#8217;emparer du d\u00e9bat et faire leurs propres propositions. C&rsquo;est ce qui est peut-\u00eatre en train de se passer par exemple avec la Convention Citoyenne pour le Climat qui a rendu ses pr\u00e9conisations \u00e0 la fin du mois de juin. Quel meilleur moment que celui-l\u00e0 pour \u00e9couter ces 150 citoyens et mettre en place ces transformations ?<\/p>\n<p><strong>Quelles sont les prochaines \u00e9tapes pour\u201cOn est pr\u00eat\u201d ?<\/strong><br \/>Nous allons justement nous engager \u00e0 fond pour faire un maximum de bruit autour des propositions de la Convention pour qu&rsquo;elles soient reprises et appliqu\u00e9es sans filtre, comme le Pr\u00e9sident Macron s&rsquo;y \u00e9tait engag\u00e9. Il s&rsquo;agit d&rsquo;une opportunit\u00e9 in\u00e9dite et nous voudrions qu&rsquo;un maximum de gens soutiennent les 150 citoyens. On est Pr\u00eat va bien s\u00fbr poursuivre son travail sur les r\u00e9seaux sociaux, produire des contenus artistiques et culturels pour challenger et muscler nos imaginaires et inspirer le plus large public possible \u00e0 la mobilisation. Sur les sujets environnementaux et les in\u00e9galit\u00e9s sociales bien entendu, mais \u00e9galement pour de nouvelles causes pour nous, comme le f\u00e9minisme par exemple. 2020 est aussi l&rsquo;ann\u00e9e de l&rsquo;internationalisation pour le mouvement et nous esp\u00e9rons que les ponts que nous sommes en train de construire avec d&rsquo;autres pays europ\u00e9ens pourront mener tr\u00e8s rapidement \u00e0 des campagnes communes, internationales \u00e0 m\u00eame de mobiliser les citoyens de plusieurs pays !<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par<br \/><strong>Baptiste Fassin<\/strong><br \/>Charg\u00e9 de publications<br \/>Convergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> NOUS AVONS LA GRANDE AMBITION DE M\u00c9TAMORPHOSER LA CULTURE POUR EN FAIRE UNE ALLI\u00c9E DE LA TRANSITION ECOLOGIQUE Experte des m\u00e9dias et de la mobilisation citoyenne, Magali Payen est productrice mais surtout l\u2019initiatrice du mouvement \u201cOn est pr\u00eat\u201d, qui cr\u00e9e des contenus inspirants et utilise les r\u00e9seaux sociaux pour sensibiliser et mobiliser les jeunes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121339,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><em>Experte des m\u00e9dias et de la mobilisation citoyenne, Magali Payen est productrice mais surtout l\u2019initiatrice du mouvement \u201cOn est pr\u00eat\u201d, qui cr\u00e9e des contenus inspirants et utilise les r\u00e9seaux sociaux pour sensibiliser et mobiliser les jeunes (mais pas que) aux enjeux environnementaux. Rencontre avec une entrepreneure militante et cr\u00e9ative !<\/em><\/p><p><strong>En quoi \u201cOn est pr\u00eat\u201d permet-il de de sensibiliser aux enjeux de la transition \u00e9cologique ?<\/strong><br \/>Le mouvement se consacre \u00e0 inspirer et surtout \u00e0 mobiliser le grand public. Notre mission est de parler \u00e0 ceux qui sont souvent les plus \u00e9loign\u00e9s des questions environnementales et de faire le lien avec leur quotidien et leurs centres d\u2019int\u00e9r\u00eat, notamment culturels. En organisant des collaborations entre experts, acteurs du changement et artistes, nous essayons de cr\u00e9er des contenus inspirants et convaincants, m\u00eame pour quelqu\u2019un ne s\u2019int\u00e9ressant a priori pas aux enjeux trait\u00e9s. La forme est donc particuli\u00e8rement importante pour nous. Nous avons la grande ambition de m\u00e9tamorphoser la culture pour en faire une alli\u00e9e de la transition \u00e9cologique. On est Pr\u00eat travaille en permanence au renouvellement des imaginaires. En diffusant nos travaux et ceux d\u2019experts aupr\u00e8s des cr\u00e9ateurs culturels, nous esp\u00e9rons qu\u2019ils pourront \u00eatre les premiers relais de la mobilisation et que leurs cr\u00e9ations pourront \u00e0 long terme favoriser le passage \u00e0 l\u2019action. Quoi de mieux qu\u2019une s\u00e9rie Netflix ou HBO qui diffuse adroitement des messages utiles pour changer la soci\u00e9t\u00e9 ?<\/p><p><br \/><strong>Quels d\u00e9fis avez-vous rencontr\u00e9s pour mettre en place \u201cOn est pr\u00eat\u201d ?<\/strong><br \/>Ce mod\u00e8le et cette ambition de transformer la culture grand public - populaire en un mot - \u00e9tait quelque chose d\u2019assez nouveau lors de la cr\u00e9ation de notre premi\u00e8re campagne. Travailler aussi \u00e9troitement avec des acteurs aussi diff\u00e9rents que des cr\u00e9ateurs YouTube, des experts et des ONG nous a vraiment pouss\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er un nouveau mod\u00e8le, qui s\u2019appuie sur l\u2019intelligence collective et sur la capacit\u00e9 \u00e0 mobiliser les acteurs d\u2019une \u00e9conomie au service du bien commun. Il a fallu convaincre tous ces gens de donner une chance \u00e0 ce nouveau mod\u00e8le, quand bien m\u00eame tout cela \u00e9tait fait de mani\u00e8re enti\u00e8rement b\u00e9n\u00e9vole au d\u00e9but. La question du mod\u00e8le \u00e9conomique reste d\u2019ailleurs toujours importante pour nous. Il faut pouvoir produire des contenus de qualit\u00e9, sans promouvoir d\u2019id\u00e9es ou d\u2019objets \u201cdestructeurs\u201d, puis ensuite les diffuser le plus largement possible et donc a priori gratuitement.<\/p><p><br \/>Ensuite, nous avons rapidement pris conscience qu\u2019il y avait un imp\u00e9ratif de puret\u00e9 militante sur les r\u00e9seaux sociaux, notre principal terrain de jeu, ce qui \u00e9tait un vrai obstacle \u00e0 l\u2019engagement. Cette critique permanente des imperfections, des erreurs pr\u00e9sentes et pass\u00e9es, emp\u00eachait vraiment un grand nombre de gens de prendre la parole et de participer \u00e0 la mobilisation. Nous avons donc d\u00fb travailler sur ce th\u00e8me et m\u00eame faire du coaching pour d\u00e9passer cet obstacle et avancer ensemble.<\/p><p><br \/><strong>La crise du Covid-19 repr\u00e9sente-t-elle selon vous une menace ou une opportunit\u00e9 pour la transition \u00e9cologique ?<\/strong><br \/>Les deux, \u00e9videmment ! Toutes les crises sont aussi bien des menaces que de nouvelles opportunit\u00e9s pour faire les bons choix et transformer notre mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9. Des menaces tout d'abord car elles peuvent donner l'envie de laisser \u00e0 plus tard les urgences \u00e9cologiques, climatiques, sociales... pour traiter seulement les sympt\u00f4mes imm\u00e9diats de la crise. Des opportunit\u00e9s ensuite car, nous en sommes t\u00e9moins, les crises rendent possibles ce qui quelques semaines auparavant semblait encore inenvisageable. Les cordons de la bourse s'ouvrent en m\u00eame temps que les lois, les d\u00e9crets et les r\u00e9glementations se succ\u00e8dent pour enrayer la crise. Il est alors possible d'orienter toutes ces mesures et ces d\u00e9cisions avec comme indicateur fort : \"comment cela peut-il contribuer \u00e0 changer le mod\u00e8le ?\". Il est possible, certains gouvernements l'ont fait, d'accorder les aides publiques aux entreprises qui jouent le jeu de la transition et de pousser les autres \u00e0 se transformer. De changer les r\u00e8gles fiscales pour avantager ces pratiques durables, r\u00e9silientes et solidaires et freiner la reprise de celles qui menacent au contraire la transition \u00e9cologique.<\/p><p><br \/>C\u2019est aussi dans ces moments qu\u2019il devient enfin possible de faire comprendre l'importance des communs, des services publics et du lien social pour faire bouger les lignes politiques. C'est la d\u00e9mocratie m\u00eame qui peut sortir r\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e et transform\u00e9e de ce moment si on laisse les citoyens s'emparer du d\u00e9bat et faire leurs propres propositions. C'est ce qui est peut-\u00eatre en train de se passer par exemple avec la Convention Citoyenne pour le Climat qui a rendu ses pr\u00e9conisations \u00e0 la fin du mois de juin. Quel meilleur moment que celui-l\u00e0 pour \u00e9couter ces 150 citoyens et mettre en place ces transformations ?<\/p><p><br \/><strong>Quelles sont les prochaines \u00e9tapes pour\u201cOn est pr\u00eat\u201d ?<\/strong><br \/>Nous allons justement nous engager \u00e0 fond pour faire un maximum de bruit autour des propositions de la Convention pour qu'elles soient reprises et appliqu\u00e9es sans filtre, comme le Pr\u00e9sident Macron s'y \u00e9tait engag\u00e9. Il s'agit d'une opportunit\u00e9 in\u00e9dite et nous voudrions qu'un maximum de gens soutiennent les 150 citoyens. On est Pr\u00eat va bien s\u00fbr poursuivre son travail sur les r\u00e9seaux sociaux, produire des contenus artistiques et culturels pour challenger et muscler nos imaginaires et inspirer le plus large public possible \u00e0 la mobilisation. Sur les sujets environnementaux et les in\u00e9galit\u00e9s sociales bien entendu, mais \u00e9galement pour de nouvelles causes pour nous, comme le f\u00e9minisme par exemple. 2020 est aussi l'ann\u00e9e de l'internationalisation pour le mouvement et nous esp\u00e9rons que les ponts que nous sommes en train de construire avec d'autres pays europ\u00e9ens pourront mener tr\u00e8s rapidement \u00e0 des campagnes communes, internationales \u00e0 m\u00eame de mobiliser les citoyens de plusieurs pays !<\/p><p><br \/>Propos recueillis par<br \/>Baptiste Fassin<br \/>Charg\u00e9 de publications<br \/>Convergences<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120990"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120990"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120990\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121379,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120990\/revisions\/121379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120990"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120990"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120990"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}