{"id":120971,"date":"2020-07-09T17:51:54","date_gmt":"2020-07-09T15:51:54","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120971\/"},"modified":"2020-09-29T10:44:25","modified_gmt":"2020-09-29T08:44:25","slug":"bes-ecov-reinventer-la-route-pour-une-mobilite-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-ecov-reinventer-la-route-pour-une-mobilite-durable\/","title":{"rendered":"Ecov : r\u00e9inventer la route pour une mobilit\u00e9 durable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/40-yannick-daloux-covoiturage-lane-17-06-2019-cr\u00e9dits-CAPI-F.Crispin-03.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Ecov a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2014 pour r\u00e9pondre \u00e0 un enjeu auquel aucun acteur public ou priv\u00e9 ne parvient aujourd&rsquo;hui \u00e0 r\u00e9pondre seul : la d\u00e9pendance \u00e0 la voiture individuelle dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux.<\/p>\n<p>Quelques chiffres suffisent pour prendre conscience de l\u2019ampleur du probl\u00e8me : aujourd\u2019hui, le transport routier repr\u00e9sente 29,7% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France<sup>1<\/sup>, ainsi que 80% de la pollution de l\u2019air, elle-m\u00eame responsable de 48 000 morts par an<sup>2<\/sup>. La voiture est utilis\u00e9e pour 80% \u00e0 85% des d\u00e9placements dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux et le taux de remplissage moyen pour les trajets du quotidien est de 1,3 personne<sup>3<\/sup>.<\/p>\n<p>Ces donn\u00e9es t\u00e9moignent de l\u2019importance de r\u00e9inventer les modes de d\u00e9placement quotidien. Dans ce contexte, Ecov a pour ambition de g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019usage du covoiturage. Derri\u00e8re cet objectif, ce sont plusieurs formes de b\u00e9n\u00e9fices inh\u00e9rents \u00e0 la transition \u00e9cologique et solidaire qui sont recherch\u00e9s : r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air, acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9 pour tous, baisse de la part du transport dans le budget des m\u00e9nages, ou encore cr\u00e9ation de lien social.<\/p>\n<p>Pour mener \u00e0 bien cette mission, Ecov concentre son action sur les territoires peu denses (p\u00e9riurbains et ruraux), et sur des espaces dans lesquels les transports en commun n\u2019existent pas ou ne proposent pas un service en ad\u00e9quation avec les besoins des citoyens.<\/p>\n<p><strong>\u201cCovoiturer comme on prend le bus\u201d<\/strong><br \/>Dans ces territoires, la voiture individuelle repr\u00e9sente souvent le seul moyen de se d\u00e9placer pour les trajets du quotidien. Aussi, loin de diaboliser cet usage, Ecov propose de le repenser pour passer d\u2019un usage individuel de la voiture \u00e0 un usage collectif. Il s\u2019agit de cr\u00e9er un nouveau transport collectif, un nouveau service public, d\u00e9velopp\u00e9 en partenariat avec les collectivit\u00e9s locales et co-construit avec les citoyens.<\/p>\n<p>Le concept est simple. Apr\u00e8s l\u2019identification d\u2019un besoin ou d\u2019une probl\u00e9matique de mobilit\u00e9 par une collectivit\u00e9(trafic congestionn\u00e9, d\u00e9senclavement de zones d&rsquo;habitation ou d&#8217;emploi, publics en pr\u00e9carit\u00e9 de mobilit\u00e9, etc.), Ecov identifie les axes de circulation pour lesquels une ligne de covoiturage serait pertinente, \u00e0 des heures donn\u00e9es ou bien toute la journ\u00e9e.<\/p>\n<p>Par la suite, les points d&rsquo;int\u00e9r\u00eat sur un axe d\u00e9fini sont mis en \u00e9vidence : une zone d\u2019emploi, un parking relai, ou encore une station de ski. Ce sont dans ces lieux que des arr\u00eats de covoiturage seront mat\u00e9rialis\u00e9s par du mobilier urbain.<\/p>\n<p><strong>Concr\u00e8tement, comment fonctionne le service ?<\/strong><br \/>Un passager souhaitant se d\u00e9placer se rend \u00e0 l&rsquo;arr\u00eat de covoiturage le plus proche de chez lui. Il y renseigne sa destination, par SMS, par une application mobile, ou encore par une assistance t\u00e9l\u00e9phonique. Celle-ci s&rsquo;affiche sur un panneau lumineux situ\u00e9 en amont de l\u2019arr\u00eat de covoiturage. Quelques minutes plus tard, un conducteur qui va dans la m\u00eame direction voit la demande sur le panneau ou sur son application mobile, s&rsquo;arr\u00eate pour r\u00e9cup\u00e9rer le passager et le d\u00e9pose \u00e0 l&rsquo;arr\u00eat souhait\u00e9.<\/p>\n<p>Afin de s\u2019assurer que ce service soit int\u00e9ressant pour tous, un partage de frais est effectu\u00e9 entre les passagers et les conducteurs, le prix du service \u00e9tant fix\u00e9 par les collectivit\u00e9s locales, garantes de l\u2019accessibilit\u00e9 financi\u00e8re du service. Toujours dans une optique d\u2019accessibilit\u00e9, et parce qu\u2019un service public doit pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 par tous, Ecov propose une solution mixte, qui comprend des supports num\u00e9riques (application mobile, site internet) mais aussi des supports physiques (panneaux lumineux, mobilier urbain) afin de s\u2019adresser aussi bien aux 39% des fran\u00e7ais qui utilisent leur smartphone pour se d\u00e9placer<sup>4<\/sup> qu\u2019\u00e0 ceux qui ne le peuvent pas.<\/p>\n<p><strong>R\u00e9inventer la route pour une mobilit\u00e9 durable<\/strong><br \/>Au quotidien, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ecov d\u00e9ploie ce nouveau service public main dans la main avec les \u00e9lus et services techniques des collectivit\u00e9s, avec de part et d\u2019autre une m\u00eame motivation : l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Le projet est co-construit en phase \u00e9tude, Ecov apportant son expertise sur le covoiturage, et les \u00e9lus et services techniques des collectivit\u00e9s leur connaissance du territoire. Puis, tout au long de l\u2019exploitation des lignes, le service est suivi pour adapter la strat\u00e9gie d\u2019animation, moduler les incitations financi\u00e8res, d\u00e9velopper des solutions pour la desserte du dernier kilom\u00e8tre, ou encore pour d\u00e9placer un arr\u00eat.<\/p>\n<p>Ces projets structurants peuvent passer par une adaptation des infrastructures routi\u00e8res existantes, pour permettre une adoption massive du covoiturage au quotidien : installation d\u2019arr\u00eats physiques, cr\u00e9ation de voies r\u00e9serv\u00e9es au covoiturage, parkings d\u00e9di\u00e9s&#8230; \u00e0 l\u2019image des transports collectifs classiques.<\/p>\n<p><strong>Des d\u00e9fis restent \u00e0 venir&#8230;<\/strong><br \/>Pour r\u00e9inventer de mani\u00e8re durable la fa\u00e7on dont nous utilisons les voitures et la route, de nombreux d\u00e9fis doivent \u00eatre relev\u00e9s. Une chose est s\u00fbre, y r\u00e9pondre demandera une meilleure collaboration entre le secteur priv\u00e9 (associations, entreprises) et le secteur public (collectivit\u00e9s) afin de r\u00e9pondre efficacement aux enjeux de transition \u00e9cologique et solidaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Julie Laurent<\/strong><br \/>Charg\u00e9e de communication corporate<br \/>&amp;<br \/><strong>Harald Cond\u00e9 Piquer<\/strong><br \/>Responsable du d\u00e9veloppement<br \/>Ecov<\/p>\n<p>Notes de bas de page<br \/>1. Source CITEPA, avril 2019<br \/>2. Source ADEME, novembre 2019<br \/>3. Source ADEME, Etude nationale sur le covoiturage de courte distance, septembre 2015<br \/>4. Source KEOLIS &#8211; Netexplo, octobre 2016<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Ecov a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2014 pour r\u00e9pondre \u00e0 un enjeu auquel aucun acteur public ou priv\u00e9 ne parvient aujourd&rsquo;hui \u00e0 r\u00e9pondre seul : la d\u00e9pendance \u00e0 la voiture individuelle dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux. Quelques chiffres suffisent pour prendre conscience de l\u2019ampleur du probl\u00e8me : aujourd\u2019hui, le transport routier repr\u00e9sente 29,7% des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121327,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Ecov a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2014 pour r\u00e9pondre \u00e0 un enjeu auquel aucun acteur public ou priv\u00e9 ne parvient aujourd'hui \u00e0 r\u00e9pondre seul : la d\u00e9pendance \u00e0 la voiture individuelle dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux.<\/p><p><br \/>Quelques chiffres suffisent pour prendre conscience de l\u2019ampleur du probl\u00e8me : aujourd\u2019hui, le transport routier repr\u00e9sente 29,7% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France1, ainsi que 80% de la pollution de l\u2019air, elle-m\u00eame responsable de 48 000 morts par an2. La voiture est utilis\u00e9e pour 80% \u00e0 85% des d\u00e9placements dans les territoires p\u00e9riurbains et ruraux et le taux de remplissage moyen pour les trajets du quotidien est de 1,3 personne3.<\/p><p><br \/>Ces donn\u00e9es t\u00e9moignent de l\u2019importance de r\u00e9inventer les modes de d\u00e9placement quotidien. Dans ce contexte, Ecov a pour ambition de g\u00e9n\u00e9raliser l\u2019usage du covoiturage. Derri\u00e8re cet objectif, ce sont plusieurs formes de b\u00e9n\u00e9fices inh\u00e9rents \u00e0 la transition \u00e9cologique et solidaire qui sont recherch\u00e9s : r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air, acc\u00e8s \u00e0 la mobilit\u00e9 pour tous, baisse de la part du transport dans le budget des m\u00e9nages, ou encore cr\u00e9ation de lien social.<\/p><p><br \/>Pour mener \u00e0 bien cette mission, Ecov concentre son action sur les territoires peu denses (p\u00e9riurbains et ruraux), et sur des espaces dans lesquels les transports en commun n\u2019existent pas ou ne proposent pas un service en ad\u00e9quation avec les besoins des citoyens.<br \/>\u201cCovoiturer comme on prend le bus\u201d<br \/>Dans ces territoires, la voiture individuelle repr\u00e9sente souvent le seul moyen de se d\u00e9placer pour les trajets du quotidien. Aussi, loin de diaboliser cet usage, Ecov propose de le repenser pour passer d\u2019un usage individuel de la voiture \u00e0 un usage collectif. Il s\u2019agit de cr\u00e9er un nouveau transport collectif, un nouveau service public, d\u00e9velopp\u00e9 en partenariat avec les collectivit\u00e9s locales et co-construit avec les citoyens.<br \/>Le concept est simple. Apr\u00e8s l\u2019identification d\u2019un besoin ou d\u2019une probl\u00e9matique de mobilit\u00e9 par une collectivit\u00e9(trafic congestionn\u00e9, d\u00e9senclavement de zones d'habitation ou d'emploi, publics en pr\u00e9carit\u00e9 de mobilit\u00e9, etc.), Ecov identifie les axes de circulation pour lesquels une ligne de covoiturage serait pertinente, \u00e0 des heures donn\u00e9es ou bien toute la journ\u00e9e.<br \/>Par la suite, les points d'int\u00e9r\u00eat sur un axe d\u00e9fini sont mis en \u00e9vidence : une zone d\u2019emploi, un parking relai, ou encore une station de ski. Ce sont dans ces lieux que des arr\u00eats de covoiturage seront mat\u00e9rialis\u00e9s par du mobilier urbain.<br \/>Concr\u00e8tement, comment fonctionne le service ?<br \/>Un passager souhaitant se d\u00e9placer se rend \u00e0 l'arr\u00eat de covoiturage le plus proche de chez lui. Il y renseigne sa destination, par SMS, par une application mobile, ou encore par une assistance t\u00e9l\u00e9phonique. Celle-ci s'affiche sur un panneau lumineux situ\u00e9 en amont de l\u2019arr\u00eat de covoiturage. Quelques minutes plus tard, un conducteur qui va dans la m\u00eame direction voit la demande sur le panneau ou sur son application mobile, s'arr\u00eate pour r\u00e9cup\u00e9rer le passager et le d\u00e9pose \u00e0 l'arr\u00eat souhait\u00e9.<br \/>Afin de s\u2019assurer que ce service soit int\u00e9ressant pour tous, un partage de frais est effectu\u00e9 entre les passagers et les conducteurs, le prix du service \u00e9tant fix\u00e9 par les collectivit\u00e9s locales, garantes de l\u2019accessibilit\u00e9 financi\u00e8re du service. Toujours dans une optique d\u2019accessibilit\u00e9, et parce qu\u2019un service public doit pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 par tous, Ecov propose une solution mixte, qui comprend des supports num\u00e9riques (application mobile, site internet) mais aussi des supports physiques (panneaux lumineux, mobilier urbain) afin de s\u2019adresser aussi bien aux 39% des fran\u00e7ais qui utilisent leur smartphone pour se d\u00e9placer4 qu\u2019\u00e0 ceux qui ne le peuvent pas.<br \/>R\u00e9inventer la route pour une mobilit\u00e9 durable<br \/>Au quotidien, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ecov d\u00e9ploie ce nouveau service public main dans la main avec les \u00e9lus et services techniques des collectivit\u00e9s, avec de part et d\u2019autre une m\u00eame motivation : l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Le projet est co-construit en phase \u00e9tude, Ecov apportant son expertise sur le covoiturage, et les \u00e9lus et services techniques des collectivit\u00e9s leur connaissance du territoire. Puis, tout au long de l\u2019exploitation des lignes, le service est suivi pour adapter la strat\u00e9gie d\u2019animation, moduler les incitations financi\u00e8res, d\u00e9velopper des solutions pour la desserte du dernier kilom\u00e8tre, ou encore pour d\u00e9placer un arr\u00eat.<\/p><p><br \/>Ces projets structurants peuvent passer par une adaptation des infrastructures routi\u00e8res existantes, pour permettre une adoption massive du covoiturage au quotidien : installation d\u2019arr\u00eats physiques, cr\u00e9ation de voies r\u00e9serv\u00e9es au covoiturage, parkings d\u00e9di\u00e9s... \u00e0 l\u2019image des transports collectifs classiques.<\/p><p><br \/><strong>Des d\u00e9fis restent \u00e0 venir...<\/strong><br \/>Pour r\u00e9inventer de mani\u00e8re durable la fa\u00e7on dont nous utilisons les voitures et la route, de nombreux d\u00e9fis doivent \u00eatre relev\u00e9s. Une chose est s\u00fbre, y r\u00e9pondre demandera une meilleure collaboration entre le secteur priv\u00e9 (associations, entreprises) et le secteur public (collectivit\u00e9s) afin de r\u00e9pondre efficacement aux enjeux de transition \u00e9cologique et solidaire.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Julie Laurent<\/strong><br \/>Charg\u00e9e de communication corporate<br \/>&<br \/><strong>Harald Cond\u00e9 Piquer<\/strong><br \/>Responsable du d\u00e9veloppement<br \/>Ecov<\/p><p>Notes de bas de page<br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">1. Source CITEPA, avril 2019<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">2. Source ADEME, novembre 2019<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">3. Source ADEME, Etude nationale sur le covoiturage de courte distance, septembre 2015<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">4. Source KEOLIS - Netexplo, octobre 2016<\/span><br \/><br \/><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120971"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120971"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120971\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121380,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120971\/revisions\/121380"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121327"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120971"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120971"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120971"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}