{"id":120951,"date":"2020-07-09T17:43:13","date_gmt":"2020-07-09T15:43:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120951\/"},"modified":"2020-09-29T11:03:05","modified_gmt":"2020-09-29T09:03:05","slug":"bes-pact-for-impact-une-alliance-mondiale-au-service-de-leconomie-sociale-et-inclusive","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-pact-for-impact-une-alliance-mondiale-au-service-de-leconomie-sociale-et-inclusive\/","title":{"rendered":"Pact for Impact, une alliance mondiale au service de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et inclusive"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques, sociaux, environnementaux et d\u00e9mocratiques d\u2019aujourd\u2019hui, il est essentiel d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie plus inclusive, ancr\u00e9e au coeur des territoires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>En juillet 2019 s\u2019est tenu \u00e0 Paris le sommet de lancement de Pact for Impact, une alliance mondiale pour l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive. La raison d\u2019\u00eatre de cette initiative ? Le constat que face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques, sociaux, environnementaux et d\u00e9mocratiques d\u2019aujourd\u2019hui, il est essentiel d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie plus inclusive, ancr\u00e9e au coeur des territoires. Pour cela, il \u00e9tait \u00e9galement essentiel de faire converger les acteurs et les r\u00e9seaux d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans cette d\u00e9marche avec un nombre important de gouvernements, dans une m\u00eame volont\u00e9 de reconnaissance d\u2019une autre \u00e9conomie plus durable.<\/p>\n<p>Ce premier sommet, sous le haut patronage du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et lab\u00e9lis\u00e9 G7, a abouti \u00e0 la signature du <a href=\"https:\/\/pact-for-impact.org\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Mani%ADfeste-Pact-for-Impact.pdf\">Manifeste mondial Pact for Impact<\/a>. Compos\u00e9e des Etats, d\u2019organisations internationales, de collectivit\u00e9s locales, d\u2019experts et d\u2019universitaires, de m\u00e9dias, d\u2019entreprises et d\u2019organisations de l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive, cette coalition permettra le d\u00e9veloppement de programmes th\u00e9matiques (conseil, d\u00e9veloppement de connaissance et \u00e9change de bonnes pratiques dans diff\u00e9rents domaines : l\u00e9gislation, financements\/investissements, amor\u00e7age et changement d\u2019\u00e9chelle, tech for good, \u00e9galit\u00e9 femme-homme, etc.).<\/p>\n<p>La coalition s\u2019est \u00e9galement donn\u00e9 comme objectif la r\u00e9alisation d\u2019actions concr\u00e8tes, comme la cr\u00e9ation d\u2019une ligue internationale des incubateurs d\u2019entreprises sociales. Politiquement, cette alliance vise \u00e0 porter l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive au plus haut de l\u2019agenda international, et \u00e0 d\u00e9montrer que cette \u00e9conomie peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Enfin, elle travaillera \u00e0 l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution \u00e0 l\u2019ONU afin de reconna\u00eetre le concept d\u2019\u00e9conomie sociale et de pouvoir ainsi permettre son d\u00e9veloppement \u00e0 travers des outils r\u00e8glementaires mais aussi financiers.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Sarah Prince-Robin<br \/>Conseill\u00e8re diplomatique<br \/>Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019Innovation social<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques, sociaux, environnementaux et d\u00e9mocratiques d\u2019aujourd\u2019hui, il est essentiel d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie plus inclusive, ancr\u00e9e au coeur des territoires. En juillet 2019 s\u2019est tenu \u00e0 Paris le sommet de lancement de Pact for Impact, une alliance mondiale pour l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive. La raison d\u2019\u00eatre de cette initiative ? [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121290,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>En juillet 2019 s\u2019est tenu \u00e0 Paris le sommet de lancement de Pact for Impact, une alliance mondiale pour l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive. La raison d\u2019\u00eatre de cette initiative ? Le constat que face aux d\u00e9fis \u00e9conomiques, sociaux, environnementaux et d\u00e9mocratiques d\u2019aujourd\u2019hui, il est essentiel d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie plus inclusive, ancr\u00e9e au coeur des territoires. Pour cela, il \u00e9tait \u00e9galement essentiel de faire converger les acteurs et les r\u00e9seaux d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s dans cette d\u00e9marche avec un nombre important de gouvernements, dans une m\u00eame volont\u00e9 de reconnaissance d\u2019une autre \u00e9conomie plus durable.<\/p><p>Ce premier sommet, sous le haut patronage du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et lab\u00e9lis\u00e9 G7, a abouti \u00e0 la signature du <a href=\"https:\/\/pact-for-impact.org\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Mani%ADfeste-Pact-for-Impact.pdf\">Manifeste mondial Pact for Impact<\/a>. Compos\u00e9e des Etats, d\u2019organisations internationales, de collectivit\u00e9s locales, d\u2019experts et d\u2019universitaires, de m\u00e9dias, d\u2019entreprises et d\u2019organisations de l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive, cette coalition permettra le d\u00e9veloppement de programmes th\u00e9matiques (conseil, d\u00e9veloppement de connaissance et \u00e9change de bonnes pratiques dans diff\u00e9rents domaines : l\u00e9gislation, financements\/investissements, amor\u00e7age et changement d\u2019\u00e9chelle, tech for good, \u00e9galit\u00e9 femme-homme, etc.).<\/p><p>La coalition s\u2019est \u00e9galement donn\u00e9 comme objectif la r\u00e9alisation d\u2019actions concr\u00e8tes, comme la cr\u00e9ation d\u2019une ligue internationale des incubateurs d\u2019entreprises sociales. Politiquement, cette alliance vise \u00e0 porter l\u2019\u00e9conomie sociale et inclusive au plus haut de l\u2019agenda international, et \u00e0 d\u00e9montrer que cette \u00e9conomie peut contribuer \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Enfin, elle travaillera \u00e0 l\u2019adoption d\u2019une r\u00e9solution \u00e0 l\u2019ONU afin de reconna\u00eetre le concept d\u2019\u00e9conomie sociale et de pouvoir ainsi permettre son d\u00e9veloppement \u00e0 travers des outils r\u00e8glementaires mais aussi financiers.<\/p><p>\u00a0<\/p><p style=\"text-align: right;\">Sarah Prince-Robin<br \/>Conseill\u00e8re diplomatique<br \/>Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019Innovation social<\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120951"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121416,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120951\/revisions\/121416"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121290"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120951"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120951"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}