{"id":120999,"date":"2020-07-09T17:52:10","date_gmt":"2020-07-09T15:52:10","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120999\/"},"modified":"2020-09-29T10:35:21","modified_gmt":"2020-09-29T08:35:21","slug":"bes-appuyer-les-entreprises-sociales-engagees-dans-la-transition-ecologique-de-la-creation-au-changement-dechelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-appuyer-les-entreprises-sociales-engagees-dans-la-transition-ecologique-de-la-creation-au-changement-dechelle\/","title":{"rendered":"Appuyer les entreprises sociales engag\u00e9es dans la transition \u00e9cologique, de la cr\u00e9ation au changement d&rsquo;\u00e9chelle"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/photo-of-people-beside-table-3734617.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>En pla\u00e7ant au coeur de leur projet l\u2019objectif d\u2019utilit\u00e9 sociale, les entreprises sociales constituent dans leur ensemble un moteur essentiel de la transition \u00e9cologique. Plus directement, comme en t\u00e9moignent les nombreux exemples cit\u00e9s dans ce Barom\u00e8tre, on retrouve des entreprises sociales engag\u00e9es dans tous les volets de la transition \u00e9cologique : transition agro-alimentaire, \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9conomie circulaire, transports, etc.<\/p>\n<p>Si de nombreux programmes et dispositifs se structurent pour les appuyer, le rassemblement de toutes les parties prenantes d\u2019un territoire donn\u00e9 est n\u00e9cessaire pour permettre aux projets de s\u2019ancrer dans la dur\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>Des programmes d\u2019accompagnement d\u00e9di\u00e9s<\/strong><br \/>Premiers pas, cr\u00e9ation, changement d\u2019\u00e9chelle\u2026 Sur toutes ces phases, des programmes d\u2019accompagnement existent. En fonction de l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du projet, ils permettent de penser sa strat\u00e9gie, de se constituer un r\u00e9seau, de se former ou encore de lever des fonds.<\/p>\n<p>En phase de cr\u00e9ation, de plus en plus de programmes d\u2019appui aux projets d\u2019utilit\u00e9 sociale prennent forme, comme l\u2019illustre le Panorama des acteurs de l\u2019accompagnement r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Avise<sup>1<\/sup>. Ces programmes ont l\u2019avantage de r\u00e9unir un r\u00e9seau d\u2019acteurs engag\u00e9s sur les questions de transitions et de ma\u00eetriser les sp\u00e9cificit\u00e9s de l\u2019entrepreneuriat social. Le projet de collecte et de revalorisation des d\u00e9chets flottants, Robins des mers, a par exemple \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par l\u2019incubateur Premi\u00e8re Brique (Toulouse).<\/p>\n<p>Les acteurs g\u00e9n\u00e9ralistes de l\u2019entrepreneuriat tels que le R\u00e9seau entreprendre ou le r\u00e9seau BGE se mobilisent \u00e9galement aux c\u00f4t\u00e9s des incubateurs th\u00e9matiques comme la Couveuse-lab Economie verte de BGE Parif ou l\u2019incubateur Ville durable de Paris&amp;Co.<\/p>\n<p>En phase de consolidation, le Dispositif local d\u2019accompagnement (DLA) accompagne aussi les questions de transition \u00e9cologique, que ce soit \u00e0 travers les 6 000 structures d\u2019utilit\u00e9 sociale qui en b\u00e9n\u00e9ficient chaque ann\u00e9e ou par la mise en place d\u2019accompagnements collectifs. Par exemple, Enercoop Languedoc-Roussillon a \u00e9t\u00e9 soutenu par le DLA pour structurer l\u2019association ECLR \u201cEnergies Citoyennes Locales et Renouvelables\u201d qui f\u00e9d\u00e8re 50 porteurs de projets engag\u00e9s dans le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables citoyennes.<br \/>Enfin, en phase de changement d\u2019\u00e9chelle, on retrouve \u00e9galement des programmes d\u2019appui d\u00e9di\u00e9s<sup>2<\/sup>. Le programme P\u2019INS Avise-Fondation Macif, a par exemple accompagn\u00e9 API&rsquo;UP, structure d\u2019insertion d\u2019upcycling, dans sa strat\u00e9gie d\u2019essaimage. La Fondation La France s\u2019engage soutient \u00e9galement de nombreux projets sur les th\u00e9matiques environnementales comme l\u2019association 3PA et ses \u00e9coles de la transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p><strong>Le croisement n\u00e9cessaire des expertises et des \u00e9nergies<\/strong><br \/>Ces programmes d\u2019accompagnement, gr\u00e2ce \u00e0 leur r\u00e9seau de partenaires et aux \u00e9v\u00e9nements qu\u2019ils organisent, cr\u00e9ent du lien entre financeurs, experts, citoyens, et participent \u00e0 une dynamique d\u2019ensemble. Cependant, l\u2019impact des entreprises sociales demeure souvent limit\u00e9 lorsqu\u2019elles ne s\u2019inscrivent pas dans la strat\u00e9gie du territoire dans lequel elles sont implant\u00e9es. C\u2019est pourquoi des espaces de co-construction sont n\u00e9cessaires pour cr\u00e9er un cercle vertueux permettant aux projets de voir le jour et de se consolider.<\/p>\n<p>Plusieurs formes de coop\u00e9ration existent. Citons tout d\u2019abord les P\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), qui regroupent entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS), entreprises hors ESS, acteurs de la recherche et collectivit\u00e9s au service de projets innovants porteurs d\u2019un d\u00e9veloppement local durable. C\u2019est le cas des EcoNautes, PTCE breton sur l\u2019\u00e9conomie circulaire, ou d\u2019InnoVales dans le genevois, qui travaille sur la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p>\n<p>Plus r\u00e9cemment, les territoires labellis\u00e9s French Impact par le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019innovation sociale se sont eux aussi fortement engag\u00e9s sur le sujet. C\u2019est le cas du territoire d\u2019Est Ensemble (Seine-Saint-Denis) et de sa plateforme territoriale de l\u2019innovation sociale dont l\u2019un des d\u00e9fis est \u201cd\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique du territoire\u201d, notamment en favorisant le d\u00e9veloppement de projets sur l\u2019\u00e9conomie de l\u2019usage et de la r\u00e9paration.<\/p>\n<p>A mi-chemin entre programme d\u2019accompagnement et dynamique collective permanente, on retrouve le dispositif Fabrique \u00e0 initiatives<sup>3<\/sup>, anim\u00e9 au niveau national par l\u2019Avise. En partant des besoins et id\u00e9es d\u00e9tect\u00e9s par les acteurs locaux, il accompagne les territoires dans la cr\u00e9ation de projets. L\u2019incubateur ATIS, qui porte le dispositif en Nouvelle-Aquitaine a par exemple impuls\u00e9 Elise Atlantique, une entreprise adapt\u00e9e de recyclage de d\u00e9chets bureautiques, R\u00b3, qui collecte et r\u00e9emploie des d\u00e9chets encombrants issus de grands quartiers urbains, ou encore la conserverie solidaire Elixir dont les produits sont confectionn\u00e9s \u00e0 partir d\u2019invendus.<\/p>\n<p>Partout en France des dynamiques prometteuses se d\u00e9veloppent au service de l\u2019accompagnement des entreprises sociales et de la transition \u00e9cologique. Mais d\u00e9passer les clivages entre les secteurs et les diff\u00e9rents types d\u2019acteurs n\u2019en reste pas moins un enjeu principal ! Pour favoriser l\u2019innovation et les nouvelles formes d\u2019entreprendre, il y a tout \u00e0 gagner \u00e0 une meilleure coop\u00e9ration entre les acteurs experts des questions \u00e9nerg\u00e9tiques, alimentaires, etc., et ceux de l\u2019entrepreneuriat social.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>B\u00e9reng\u00e8re Daviaud<\/strong><br \/>Charg\u00e9e de mission<br \/>Avise<\/p>\n<p>Notes de bas de page<br \/>1. https:\/\/www.avise.org\/ressources\/cartographies-des-acteurs-de-laccompagnement-a-lemergence-et-lacceleration-ess<br \/>2. https:\/\/www.avise.org\/entreprendre\/changer-dechelle\/les-programmes-daccompagnement-au-changement-dechelle<br \/>3. https:\/\/fabriqueainitiatives.org\/<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> En pla\u00e7ant au coeur de leur projet l\u2019objectif d\u2019utilit\u00e9 sociale, les entreprises sociales constituent dans leur ensemble un moteur essentiel de la transition \u00e9cologique. Plus directement, comme en t\u00e9moignent les nombreux exemples cit\u00e9s dans ce Barom\u00e8tre, on retrouve des entreprises sociales engag\u00e9es dans tous les volets de la transition \u00e9cologique : transition agro-alimentaire, \u00e9nerg\u00e9tique, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121343,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>E n pla\u00e7ant au coeur de leur projet l\u2019objectif d\u2019utilit\u00e9 sociale, les entreprises sociales constituent dans leur ensemble un moteur essentiel de la transition \u00e9cologique. Plus directement, comme en t\u00e9moignent les nombreux exemples cit\u00e9s dans ce Barom\u00e8tre, on retrouve des entreprises sociales engag\u00e9es dans tous les volets de la transition \u00e9cologique : transition agro-alimentaire, \u00e9nerg\u00e9tique, \u00e9conomie circulaire, transports, etc.<br \/>Premiers pas, cr\u00e9ation, changement d\u2019\u00e9chelle\u2026 Sur toutes ces phases, des programmes d\u2019accompagnement existent.<\/p><p><br \/>Si de nombreux programmes et dispositifs se structurent pour les appuyer, le rassemblement de toutes les parties prenantes d\u2019un territoire donn\u00e9 est n\u00e9cessaire pour permettre aux projets de s\u2019ancrer dans la dur\u00e9e.<br \/>Des programmes d\u2019accompagnement d\u00e9di\u00e9s<\/p><p><br \/>Premiers pas, cr\u00e9ation, changement d\u2019\u00e9chelle\u2026 Sur toutes ces phases, des programmes d\u2019accompagnement existent. En fonction de l\u2019\u00e9tat d\u2019avancement du projet, ils permettent de penser sa strat\u00e9gie, de se constituer un r\u00e9seau, de se former ou encore de lever des fonds.<\/p><p><br \/>En phase de cr\u00e9ation, de plus en plus de programmes d\u2019appui aux projets d\u2019utilit\u00e9 sociale prennent forme, comme l\u2019illustre le Panorama des acteurs de l\u2019accompagnement r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Avise<sup>1<\/sup>. Ces programmes ont l\u2019avantage de r\u00e9unir un r\u00e9seau d\u2019acteurs engag\u00e9s sur les questions de transitions et de ma\u00eetriser les sp\u00e9cificit\u00e9s de l\u2019entrepreneuriat social. Le projet de collecte et de revalorisation des d\u00e9chets flottants, Robins des mers, a par exemple \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9 par l\u2019incubateur Premi\u00e8re Brique (Toulouse).<\/p><p><br \/>Les acteurs g\u00e9n\u00e9ralistes de l\u2019entrepreneuriat tels que le R\u00e9seau entreprendre ou le r\u00e9seau BGE se mobilisent \u00e9galement aux c\u00f4t\u00e9s des incubateurs th\u00e9matiques comme la Couveuse-lab Economie verte de BGE Parif ou l\u2019incubateur Ville durable de Paris&Co.<\/p><p><br \/>En phase de consolidation, le Dispositif local d\u2019accompagnement (DLA) accompagne aussi les questions de transition \u00e9cologique, que ce soit \u00e0 travers les 6 000 structures d\u2019utilit\u00e9 sociale qui en b\u00e9n\u00e9ficient chaque ann\u00e9e ou par la mise en place d\u2019accompagnements collectifs. Par exemple, Enercoop Languedoc-Roussillon a \u00e9t\u00e9 soutenu par le DLA pour structurer l\u2019association ECLR \u201cEnergies Citoyennes Locales et Renouvelables\u201d qui f\u00e9d\u00e8re 50 porteurs de projets engag\u00e9s dans le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvelables citoyennes.<br \/>Enfin, en phase de changement d\u2019\u00e9chelle, on retrouve \u00e9galement des programmes d\u2019appui d\u00e9di\u00e9s<sup>2<\/sup>. Le programme P\u2019INS Avise-Fondation Macif, a par exemple accompagn\u00e9 API'UP, structure d\u2019insertion d\u2019upcycling, dans sa strat\u00e9gie d\u2019essaimage. La Fondation La France s\u2019engage soutient \u00e9galement de nombreux projets sur les th\u00e9matiques environnementales comme l\u2019association 3PA et ses \u00e9coles de la transition \u00e9cologique.<br \/>Le croisement n\u00e9cessaire des expertises et des \u00e9nergies<\/p><p><br \/>Ces programmes d\u2019accompagnement, gr\u00e2ce \u00e0 leur r\u00e9seau de partenaires et aux \u00e9v\u00e9nements qu\u2019ils organisent, cr\u00e9ent du lien entre financeurs, experts, citoyens, et participent \u00e0 une dynamique d\u2019ensemble. Cependant, l\u2019impact des entreprises sociales demeure souvent limit\u00e9 lorsqu\u2019elles ne s\u2019inscrivent pas dans la strat\u00e9gie du territoire dans lequel elles sont implant\u00e9es. C\u2019est pourquoi des espaces de co-construction sont n\u00e9cessaires pour cr\u00e9er un cercle vertueux permettant aux projets de voir le jour et de se consolider.<\/p><p><br \/>Plusieurs formes de coop\u00e9ration existent. Citons tout d\u2019abord les P\u00f4les territoriaux de coop\u00e9ration \u00e9conomique (PTCE), qui regroupent entreprises de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS), entreprises hors ESS, acteurs de la recherche et collectivit\u00e9s au service de projets innovants porteurs d\u2019un d\u00e9veloppement local durable. C\u2019est le cas des EcoNautes, PTCE breton sur l\u2019\u00e9conomie circulaire, ou d\u2019InnoVales dans le genevois, qui travaille sur la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique.<\/p><p><br \/>Ces programmes d\u2019accompagnement (...) cr\u00e9ent du lien entre financeurs, experts, et citoyens.<br \/>Plus r\u00e9cemment, les territoires labellis\u00e9s French Impact par le Haut-Commissariat \u00e0 l\u2019ESS et \u00e0 l\u2019innovation sociale se sont eux aussi fortement engag\u00e9s sur le sujet. C\u2019est le cas du territoire d\u2019Est Ensemble (Seine-Saint-Denis) et de sa plateforme territoriale de l\u2019innovation sociale dont l\u2019un des d\u00e9fis est \u201cd\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique du territoire\u201d, notamment en favorisant le d\u00e9veloppement de projets sur l\u2019\u00e9conomie de l\u2019usage et de la r\u00e9paration.<\/p><p><br \/>A mi-chemin entre programme d\u2019accompagnement et dynamique collective permanente, on retrouve le dispositif Fabrique \u00e0 initiatives<sup>3<\/sup>, anim\u00e9 au niveau national par l\u2019Avise. En partant des besoins et id\u00e9es d\u00e9tect\u00e9s par les acteurs locaux, il accompagne les territoires dans la cr\u00e9ation de projets. L\u2019incubateur ATIS, qui porte le dispositif en Nouvelle-Aquitaine a par exemple impuls\u00e9 Elise Atlantique, une entreprise adapt\u00e9e de recyclage de d\u00e9chets bureautiques, R\u00b3, qui collecte et r\u00e9emploie des d\u00e9chets encombrants issus de grands quartiers urbains, ou encore la conserverie solidaire Elixir dont les produits sont confectionn\u00e9s \u00e0 partir d\u2019invendus.<\/p><p><br \/>Partout en France des dynamiques prometteuses se d\u00e9veloppent au service de l\u2019accompagnement des entreprises sociales et de la transition \u00e9cologique. Mais d\u00e9passer les clivages entre les secteurs et les diff\u00e9rents types d\u2019acteurs n\u2019en reste pas moins un enjeu principal ! Pour favoriser l\u2019innovation et les nouvelles formes d\u2019entreprendre, il y a tout \u00e0 gagner \u00e0 une meilleure coop\u00e9ration entre les acteurs experts des questions \u00e9nerg\u00e9tiques, alimentaires, etc., et ceux de l\u2019entrepreneuriat social.<\/p><p>B\u00e9reng\u00e8re Daviaud<br \/>Charg\u00e9e de mission<br \/>Avise<\/p><p>Notes de bas de page<br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">1. https:\/\/www.avise.org\/ressources\/cartographies-des-acteurs-de-laccompagnement-a-lemergence-et-lacceleration-ess<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">2. https:\/\/www.avise.org\/entreprendre\/changer-dechelle\/les-programmes-daccompagnement-au-changement-dechelle<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">3. https:\/\/fabriqueainitiatives.org\/<\/span><br \/><br \/><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120999"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120999"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121369,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120999\/revisions\/121369"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121343"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}