{"id":120976,"date":"2020-07-09T17:49:25","date_gmt":"2020-07-09T15:49:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120976\/"},"modified":"2020-09-29T10:54:38","modified_gmt":"2020-09-29T08:54:38","slug":"bes-repenser-les-lieux-de-vie-des-les-premiers-pas-une-approche-globale-pour-reussir-la-transition-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-repenser-les-lieux-de-vie-des-les-premiers-pas-une-approche-globale-pour-reussir-la-transition-ecologique\/","title":{"rendered":"Repenser les lieux de vie d\u00e8s les premiers pas : une approche globale pour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/001_Geniallysanstitre.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>La transition \u00e9cologique ne peut \u00eatre r\u00e9elle, profonde, ancr\u00e9e que si elle est v\u00e9cue par le plus grand nombre de citoyens.<\/p>\n<p><strong>Tous acteurs de la transition \u00e9cologique<\/strong><br \/>Chacun d\u2019entre nous doit l\u2019incarner dans son mode de vie, sa consommation, ses r\u00e9flexions\u2026 En tant qu\u2019\u00eatres sociaux, nous avons cr\u00e9\u00e9 des collectifs (villages, villes, associations\u2026) qui sont aujourd\u2019hui les organes de notre soci\u00e9t\u00e9. Tout changement soci\u00e9tal doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir de ces collectifs afin que les nouvelles solutions tiennent compte de la diversit\u00e9 des besoins, contraintes et envies. La transition \u00e9cologique doit donc passer par des chemins vari\u00e9s selon les individus que nous sommes et les collectifs que nous avons form\u00e9s, et b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019intelligence collective qui \u00e9mane de ces espaces de partage et d\u2019\u00e9quilibre. Les lieux de vie collective sont donc les pivots de la transition \u00e9cologique !<\/p>\n<p><strong>Le premier lieu de vie collective<\/strong><br \/>L\u2019arriv\u00e9e du jeune enfant dans une famille est un \u00e9v\u00e9nement qui g\u00e9n\u00e8re souvent une remise en question des habitudes de la famille. L\u2019instinct de protection des jeunes parents fait \u00e9merger chez eux des pratiques plus respectueuses de la sant\u00e9 et de l\u2019environnement : alimentation bio, r\u00e9duction des produits toxiques \u00e0 la maison, activit\u00e9s de plein air\u2026<\/p>\n<p>Les professionnels de la petit-enfance ont pour mission d\u2019accueillir les enfants chaque jour pour permettre \u00e0 leurs parents de travailler mais aussi d\u2019accompagner ces derniers \u00e0 la parentalit\u00e9. Ils sont form\u00e9s pour nous aider dans une des transitions les plus puissantes de nos vies : le passage du couple \u00e0 la famille, ou de l\u2019enfant unique \u00e0 la fratrie. Pour le jeune enfant, qui va vivre ses journ\u00e9es avec ses pairs, la cr\u00e8che est le premier lieu du \u00ab vivre ensemble \u00bb hors de la famille. Il va, au fil des jours, apprendre \u00e0 faire confiance, \u00e0 partager, \u00e0 \u00e9couter et \u00e0 se faire entendre, \u00e0 vivre la diversit\u00e9 en collectivit\u00e9. La cr\u00e8che est le premier lieu qui participe avec la famille \u00e0 la co-\u00e9ducation des enfants.<\/p>\n<p>Pour toutes ces raisons, elle est le lieu id\u00e9al pour amorcer une transition \u00e9cologique collective avec des impacts potentiels \u00e0 court, moyen et long terme sur les adultes (professionnels et parents) et les enfants.<\/p>\n<p><strong>Une approche 360\u00b0<\/strong><br \/>Chez Label Vie (ex-Ecolo cr\u00e8che), nous pensons qu\u2019il est question de transition soci\u00e9tale plut\u00f4t que de transition \u00e9cologique. Aussi, nous avons opt\u00e9 pour une approche globale qui traite des questions environnementales et sociales. Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche de progr\u00e8s continu qui implique l\u2019ensemble des parties prenantes (professionnels, familles, institutions et partenaires). La m\u00e9thode Label Vie s\u2019appuie sur la participation active et le bon sens de chaque membre de l\u2019\u00e9quipe du lieu de vie. Chaque \u00e9quipe \u00e9labore son plan d\u2019actions pour op\u00e9rer la transition \u00e9cologique de son \u00e9tablissement et un label vient valoriser les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s. Tous les \u00e9tablissements et professionnels engag\u00e9s constituent un r\u00e9seau de d\u00e9fricheurs qui partagent leurs pratiques et mutualisent leurs r\u00e9ussites. Les enjeux cl\u00e9s de notre m\u00e9thode sont de respecter la vision de chaque gestionnaire, d\u2019encourager et laisser la place \u00e0 toutes les envies des professionnels de terrain, pour nous concentrer sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019outils qui permettent de faire monter en comp\u00e9tences les professionnels, via des formations et des \u00e9changes de pratiques.<\/p>\n<p>Cette m\u00e9thode permet de g\u00e9n\u00e9rer des impacts environnementaux importants, comme des \u00e9conomies d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie de plus de 60% ou la disparition des produits d\u2019entretien toxiques. Elle g\u00e9n\u00e8re aussi des impacts sociaux tr\u00e8s forts, comme la baisse de l\u2019absent\u00e9isme des professionnels et la r\u00e9duction des maladies des enfants. La m\u00e9thode a \u00e9galement des impacts \u00e9conomiques cruciaux pour les gestionnaires, qui r\u00e9alisent des \u00e9conomies comprises entre 500 et 12 000 \u20ac par an et par cr\u00e8che. La mon\u00e9tisation de ces impacts indique que pour chaque euro investi dans cette m\u00e9thode, une \u00e9conomie minimum de 20 \u20ac est r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019ensemble des parties prenantes (gestionnaires de cr\u00e8ches et Etat).<\/p>\n<p><strong>Nos enjeux pour le futur : chercher \u00e0 disparaitre\u2026<\/strong><br \/>Aujourd\u2019hui seulement 500 \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune enfant sur 12 000 en France sont engag\u00e9s dans la d\u00e9marche Label Vie. Pour atteindre un point de bascule et envisager un changement syst\u00e9mique pour le monde de la petite enfance en France, il faudrait que ce nombre atteigne 2 000 \u00e0 3 000 cr\u00e8ches. Label Vie ambitionne \u00e9galement de transf\u00e9rer cette m\u00e9thodologie \u00e0 d\u2019autres cibles : les assistants maternels, les centres de loisirs, les lieux de vie pour s\u00e9niors\u2026 L\u2019approche Label Vie peut s\u2019adapter \u00e0 tout lieu de vie.<\/p>\n<p>Pour autant, notre objectif ultime n\u2019est pas tant de cro\u00eetre que de disparaitre ensuite, en ayant insuffl\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus durable \u00e0 un grand nombre de lieux de vie, qui le diffuseront dans toute notre soci\u00e9t\u00e9 en op\u00e9rant comme des places du village \u00e0 partir desquelles les citoyens \u00e9changent, partagent et s\u2018inspirent.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Claire Grolleau<\/strong><br \/>Pr\u00e9sidente<br \/>Label Vie<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> La transition \u00e9cologique ne peut \u00eatre r\u00e9elle, profonde, ancr\u00e9e que si elle est v\u00e9cue par le plus grand nombre de citoyens.Tous acteurs de la transition \u00e9cologiqueChacun d\u2019entre nous doit l\u2019incarner dans son mode de vie, sa consommation, ses r\u00e9flexions\u2026 En tant qu\u2019\u00eatres sociaux, nous avons cr\u00e9\u00e9 des collectifs (villages, villes, associations\u2026) qui sont aujourd\u2019hui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121329,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>La transition \u00e9cologique ne peut \u00eatre r\u00e9elle, profonde, ancr\u00e9e que si elle est v\u00e9cue par le plus grand nombre de citoyens.<\/p><p><br \/><strong>Tous acteurs de la transition \u00e9cologique<\/strong><br \/>Chacun d\u2019entre nous doit l\u2019incarner dans son mode de vie, sa consommation, ses r\u00e9flexions\u2026 En tant qu\u2019\u00eatres sociaux, nous avons cr\u00e9\u00e9 des collectifs (villages, villes, associations\u2026) qui sont aujourd\u2019hui les organes de notre soci\u00e9t\u00e9. Tout changement soci\u00e9tal doit \u00eatre \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir de ces collectifs afin que les nouvelles solutions tiennent compte de la diversit\u00e9 des besoins, contraintes et envies. La transition \u00e9cologique doit donc passer par des chemins vari\u00e9s selon les individus que nous sommes et les collectifs que nous avons form\u00e9s, et b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019intelligence collective qui \u00e9mane de ces espaces de partage et d\u2019\u00e9quilibre. Les lieux de vie collective sont donc les pivots de la transition \u00e9cologique !<\/p><p><br \/><strong>Le premier lieu de vie collective<\/strong><br \/>L\u2019arriv\u00e9e du jeune enfant dans une famille est un \u00e9v\u00e9nement qui g\u00e9n\u00e8re souvent une remise en question des habitudes de la famille. L\u2019instinct de protection des jeunes parents fait \u00e9merger chez eux des pratiques plus respectueuses de la sant\u00e9 et de l\u2019environnement : alimentation bio, r\u00e9duction des produits toxiques \u00e0 la maison, activit\u00e9s de plein air\u2026<\/p><p><br \/>Les professionnels de la petit-enfance ont pour mission d\u2019accueillir les enfants chaque jour pour permettre \u00e0 leurs parents de travailler mais aussi d\u2019accompagner ces derniers \u00e0 la parentalit\u00e9. Ils sont form\u00e9s pour nous aider dans une des transitions les plus puissantes de nos vies : le passage du couple \u00e0 la famille, ou de l\u2019enfant unique \u00e0 la fratrie. Pour le jeune enfant, qui va vivre ses journ\u00e9es avec ses pairs, la cr\u00e8che est le premier lieu du \u00ab vivre ensemble \u00bb hors de la famille. Il va, au fil des jours, apprendre \u00e0 faire confiance, \u00e0 partager, \u00e0 \u00e9couter et \u00e0 se faire entendre, \u00e0 vivre la diversit\u00e9 en collectivit\u00e9. La cr\u00e8che est le premier lieu qui participe avec la famille \u00e0 la co-\u00e9ducation des enfants.<\/p><p><br \/>Pour toutes ces raisons, elle est le lieu id\u00e9al pour amorcer une transition \u00e9cologique collective avec des impacts potentiels \u00e0 court, moyen et long terme sur les adultes (professionnels et parents) et les enfants.<\/p><p><strong>Une approche 360\u00b0<\/strong><br \/>Chez Label Vie (ex-Ecolo cr\u00e8che), nous pensons qu\u2019il est question de transition soci\u00e9tale plut\u00f4t que de transition \u00e9cologique. Aussi, nous avons opt\u00e9 pour une approche globale qui traite des questions environnementales et sociales. Il s\u2019agit d\u2019une d\u00e9marche de progr\u00e8s continu qui implique l\u2019ensemble des parties prenantes (professionnels, familles, institutions et partenaires). La m\u00e9thode Label Vie s\u2019appuie sur la participation active et le bon sens de chaque membre de l\u2019\u00e9quipe du lieu de vie. Chaque \u00e9quipe \u00e9labore son plan d\u2019actions pour op\u00e9rer la transition \u00e9cologique de son \u00e9tablissement et un label vient valoriser les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s. Tous les \u00e9tablissements et professionnels engag\u00e9s constituent un r\u00e9seau de d\u00e9fricheurs qui partagent leurs pratiques et mutualisent leurs r\u00e9ussites. Les enjeux cl\u00e9s de notre m\u00e9thode sont de respecter la vision de chaque gestionnaire, d\u2019encourager et laisser la place \u00e0 toutes les envies des professionnels de terrain, pour nous concentrer sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019outils qui permettent de faire monter en comp\u00e9tences les professionnels, via des formations et des \u00e9changes de pratiques.<\/p><p><br \/>Cette m\u00e9thode permet de g\u00e9n\u00e9rer des impacts environnementaux importants, comme des \u00e9conomies d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie de plus de 60% ou la disparition des produits d\u2019entretien toxiques. Elle g\u00e9n\u00e8re aussi des impacts sociaux tr\u00e8s forts, comme la baisse de l\u2019absent\u00e9isme des professionnels et la r\u00e9duction des maladies des enfants. La m\u00e9thode a \u00e9galement des impacts \u00e9conomiques cruciaux pour les gestionnaires, qui r\u00e9alisent des \u00e9conomies comprises entre 500 et 12 000 \u20ac par an et par cr\u00e8che. La mon\u00e9tisation de ces impacts indique que pour chaque euro investi dans cette m\u00e9thode, une \u00e9conomie minimum de 20 \u20ac est r\u00e9alis\u00e9e pour l\u2019ensemble des parties prenantes (gestionnaires de cr\u00e8ches et Etat).<\/p><p><br \/><strong>Nos enjeux pour le futur : chercher \u00e0 disparaitre\u2026<\/strong><br \/>Aujourd\u2019hui seulement 500 \u00e9tablissements d\u2019accueil du jeune enfant sur 12 000 en France sont engag\u00e9s dans la d\u00e9marche Label Vie. Pour atteindre un point de bascule et envisager un changement syst\u00e9mique pour le monde de la petite enfance en France, il faudrait que ce nombre atteigne 2 000 \u00e0 3 000 cr\u00e8ches. Label Vie ambitionne \u00e9galement de transf\u00e9rer cette m\u00e9thodologie \u00e0 d\u2019autres cibles : les assistants maternels, les centres de loisirs, les lieux de vie pour s\u00e9niors\u2026 L\u2019approche Label Vie peut s\u2019adapter \u00e0 tout lieu de vie.<\/p><p><br \/>Pour autant, notre objectif ultime n\u2019est pas tant de cro\u00eetre que de disparaitre ensuite, en ayant insuffl\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus durable \u00e0 un grand nombre de lieux de vie, qui le diffuseront dans toute notre soci\u00e9t\u00e9 en op\u00e9rant comme des places du village \u00e0 partir desquelles les citoyens \u00e9changent, partagent et s\u2018inspirent.<\/p><p><br \/>Claire Grolleau<br \/>Pr\u00e9sidente<br \/>Label Vie<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120976"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120976"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120976\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121391,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120976\/revisions\/121391"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121329"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120976"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120976"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120976"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}