{"id":120995,"date":"2020-07-09T17:47:55","date_gmt":"2020-07-09T15:47:55","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120995\/"},"modified":"2020-09-29T10:57:21","modified_gmt":"2020-09-29T08:57:21","slug":"bes-reconcilier-le-corps-social-pour-reussir-la-transition-ecologique-lambition-de-make-org","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-reconcilier-le-corps-social-pour-reussir-la-transition-ecologique-lambition-de-make-org\/","title":{"rendered":"R\u00e9concilier le corps social pour r\u00e9ussir la transition \u00e9cologique : l&rsquo;ambition de Make.org"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Make.org3_.png\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Dans un contexte de d\u00e9fiance marqu\u00e9 par le d\u00e9sengagement des citoyens de la vie d\u00e9mocratique, les civic tech, \u00e0 travers la participation citoyenne, sont devenues des outils pour r\u00e9interm\u00e9dier les relations et les processus de d\u00e9cision, afin d\u2019agir pour une transformation positive de la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p><strong>Difficult\u00e9s des d\u00e9mocraties modernes \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer<\/strong><br \/>Les ann\u00e9es 2019 et 2020 ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es, en France comme ailleurs, par des mobilisations sociales importantes, souvent contestataires. Ces mouvements s\u2019inscrivent dans un sentiment plus global d\u2019\u00e9loignement de la vie d\u00e9mocratique et du syst\u00e8me institutionnel. Selon le Barom\u00e8tre de la confiance politique<sup>1<\/sup>, 64% des Fran\u00e7ais estiment ainsi que la d\u00e9mocratie \u201cne fonctionne pas tr\u00e8s bien\u201d. Cette m\u00e9fiance envers les institutions d\u00e9mocratiques a lentement d\u00e9suni un corps social que les cycles \u00e9lectoraux ne suffisent plus \u00e0 r\u00e9concilier. Pour partie, cette d\u00e9sunion emp\u00eache notre d\u00e9mocratie moderne d\u2019agir r\u00e9ellement sur les d\u00e9fis nationaux et globaux, comme la transition \u00e9cologique, le respect des droits fondamentaux, la r\u00e9silience et la solidarit\u00e9. Tant de d\u00e9fis pourtant cruciaux pour l\u2019avenir de notre soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p>Toutefois, notre id\u00e9al d\u00e9mocratique ne doit pas \u00eatre abandonn\u00e9 : il a besoin d\u2019un renouveau. 81% des Fran\u00e7ais sont en effet convaincus que malgr\u00e9 ses d\u00e9fauts, la d\u00e9mocratie reste la meilleure forme de gouvernement<sup>2<\/sup>. R\u00e9concilier nos corps sociaux et recr\u00e9er du lien social est donc fondamental \u00e0 l\u2019unit\u00e9 et au fonctionnement r\u00e9silient de notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique, mais aussi \u00e0 la protection du bien commun, des ressources naturelles et de la biodiversit\u00e9, si pr\u00e9cieux pour notre existence. Ce renouveau d\u00e9mocratique ne peut se faire qu\u2019\u00e0 travers l\u2019enti\u00e8re participation des citoyens \u00e0 cette construction, pour leur permettre de d\u00e9fendre eux-m\u00eames la d\u00e9mocratie, et de s\u2019approprier ses enjeux globaux.<\/p>\n<p><strong>Les civic tech, des outils au service de la d\u00e9mocratie<\/strong><br \/>C\u2019est dans ce contexte que s\u2019inscrit l\u2019apparition des civic tech. Traduit par \u201ctechnologies citoyennes\u201d, ce terme d\u00e9signe la diversit\u00e9 des initiatives issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile contribuant \u00e0 inciter et valoriser l\u2019engagement citoyen dans la d\u00e9mocratie par le biais d\u2019outils num\u00e9riques.<\/p>\n<p>Sous diverses formes (consultations, budgets participatifs, p\u00e9titions), et chacune avec ses atouts (accessibilit\u00e9 et intuitivit\u00e9 des interfaces, transparence des r\u00e9sultats, anonymisation des donn\u00e9es), elles r\u00e9pondent au m\u00eame objectif : mobiliser les citoyens afin qu\u2019ils se r\u00e9approprient l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et deviennent artisans du changement.<\/p>\n<p><strong>R\u00e9ussir collectivement la transition \u00e9cologique<\/strong><br \/>Devenue la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais<sup>3<\/sup>, l\u2019urgence environnementale est donc naturellement au coeur de la mission des civic tech pour faire passer les citoyens \u00e0 l\u2019action. Convaincues que l\u2019Etat ne peut pas \u00eatre le seul acteur de la transition \u00e9cologique, elles cherchent \u00e0 mobiliser \u00e0 une \u00e9chelle plus locale et plus proche des individus.<\/p>\n<p>C\u2019est dans cette optique que Make.org a lanc\u00e9, fin 2019, sa Grande Cause \u201cComment agir tous ensemble pour l\u2019environnement ?\u201d pour faire \u00e9merger les consensus sur lesquels la soci\u00e9t\u00e9 civile pourra oeuvrer. A travers cette consultation, qui a r\u00e9uni 540 000 citoyens et 13 600 propositions, les citoyens appellent, par exemple, \u00e0 r\u00e9duire les emballages et \u00e0 favoriser les produits locaux et de saison en pr\u00e9f\u00e9rant les circuits courts.<\/p>\n<p>C\u2019est sans aucun doute en donnant la parole aux citoyens et en les responsabilisant que nous parviendrons \u00e0 cr\u00e9er un \u00e9lan massif pour r\u00e9pondre aux enjeux contemporains.<\/p>\n<p>Cette initiative s\u2019inscrit de mani\u00e8re plus large dans les bouleversements r\u00e9cents que nous traversons. La crise du Covid-19 nous am\u00e8ne \u00e0 nous questionner sur nos modes de vie et nos relations aux autres. La question des relocalisations de nos activit\u00e9s essentielles, notamment dans l\u2019alimentation et l\u2019industrie m\u00e9dicale, appara\u00eet ainsi comme un sujet-cl\u00e9 pour les citoyens.<\/p>\n<p>Les diff\u00e9rents \u00e9lans de solidarit\u00e9 et de coop\u00e9ration entre acteurs publics, priv\u00e9s et soci\u00e9t\u00e9 civile durant cette crise r\u00e9v\u00e8lent une prise de conscience : le bien commun est l\u2019affaire de tous, et pas seulement des \u00c9tats. Cette \u00e9preuve doit nous faire repenser notre fa\u00e7on d\u2019habiter le monde et tirer des enseignements sur ce que nous avons de plus pr\u00e9cieux, pour mieux le pr\u00e9server. La consultation citoyenne \u201cComment inventer tous ensemble le monde d\u2019apr\u00e8s ?\u201d, men\u00e9e en avril 2020 sur la plateforme de Make.org avec le WWF et la Croix-Rouge, en partenariat avec le Groupe SOS, Unis-Cit\u00e9 et le Mouvement UP, doit ainsi permettre \u00e0 chacun d\u2019entamer cette r\u00e9flexion, pour \u00eatre pr\u00eat \u00e0 amorcer collectivement la reconstruction.<\/p>\n<p>C\u2019est sans aucun doute en donnant la parole aux citoyens et en les responsabilisant que nous parviendrons \u00e0 cr\u00e9er un \u00e9lan massif pour r\u00e9pondre aux enjeux contemporains et am\u00e9liorer la r\u00e9silience de nos soci\u00e9t\u00e9s, tant face aux crises sanitaires qu\u2019\u00e9cologiques.<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Axel Dauchez<\/strong><br \/>Pr\u00e9sident<br \/>Make.org<\/p>\n<p>Notes de bas de page<br \/>1. OpinionWay pour SciencesPo-Cevipof, f\u00e9vrier 2020<br \/>2. Idem<br \/>3. Barom\u00e8tre \u201cFractures fran\u00e7aises\u201d (Ipsos\/Sopra Steria pour Le Monde, La Fondation Jean-Jaur\u00e8s et l\u2019Institut Montaigne, septembre 2019)<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Dans un contexte de d\u00e9fiance marqu\u00e9 par le d\u00e9sengagement des citoyens de la vie d\u00e9mocratique, les civic tech, \u00e0 travers la participation citoyenne, sont devenues des outils pour r\u00e9interm\u00e9dier les relations et les processus de d\u00e9cision, afin d\u2019agir pour une transformation positive de la soci\u00e9t\u00e9.Difficult\u00e9s des d\u00e9mocraties modernes \u00e0 f\u00e9d\u00e9rerLes ann\u00e9es 2019 et 2020 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121341,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Dans un contexte de d\u00e9fiance marqu\u00e9 par le d\u00e9sengagement des citoyens de la vie d\u00e9mocratique, les civic tech, \u00e0 travers la participation citoyenne, sont devenues des outils pour r\u00e9interm\u00e9dier les relations et les processus de d\u00e9cision, afin d\u2019agir pour une transformation positive de la soci\u00e9t\u00e9.<\/p><p><br \/><strong>Difficult\u00e9s des d\u00e9mocraties modernes \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer<\/strong><br \/>Les ann\u00e9es 2019 et 2020 ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9es, en France comme ailleurs, par des mobilisations sociales importantes, souvent contestataires. Ces mouvements s\u2019inscrivent dans un sentiment plus global d\u2019\u00e9loignement de la vie d\u00e9mocratique et du syst\u00e8me institutionnel. Selon le Barom\u00e8tre de la confiance politique<sup>1<\/sup>, 64% des Fran\u00e7ais estiment ainsi que la d\u00e9mocratie \u201cne fonctionne pas tr\u00e8s bien\u201d. Cette m\u00e9fiance envers les institutions d\u00e9mocratiques a lentement d\u00e9suni un corps social que les cycles \u00e9lectoraux ne suffisent plus \u00e0 r\u00e9concilier. Pour partie, cette d\u00e9sunion emp\u00eache notre d\u00e9mocratie moderne d\u2019agir r\u00e9ellement sur les d\u00e9fis nationaux et globaux, comme la transition \u00e9cologique, le respect des droits fondamentaux, la r\u00e9silience et la solidarit\u00e9. Tant de d\u00e9fis pourtant cruciaux pour l\u2019avenir de notre soci\u00e9t\u00e9.<\/p><p><br \/>Toutefois, notre id\u00e9al d\u00e9mocratique ne doit pas \u00eatre abandonn\u00e9 : il a besoin d\u2019un renouveau. 81% des Fran\u00e7ais sont en effet convaincus que malgr\u00e9 ses d\u00e9fauts, la d\u00e9mocratie reste la meilleure forme de gouvernement<sup>2<\/sup>. R\u00e9concilier nos corps sociaux et recr\u00e9er du lien social est donc fondamental \u00e0 l\u2019unit\u00e9 et au fonctionnement r\u00e9silient de notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique, mais aussi \u00e0 la protection du bien commun, des ressources naturelles et de la biodiversit\u00e9, si pr\u00e9cieux pour notre existence. Ce renouveau d\u00e9mocratique ne peut se faire qu\u2019\u00e0 travers l\u2019enti\u00e8re participation des citoyens \u00e0 cette construction, pour leur permettre de d\u00e9fendre eux-m\u00eames la d\u00e9mocratie, et de s\u2019approprier ses enjeux globaux.<\/p><p><br \/><strong>Les civic tech, des outils au service de la d\u00e9mocratie<\/strong><br \/>C\u2019est dans ce contexte que s\u2019inscrit l\u2019apparition des civic tech. Traduit par \u201ctechnologies citoyennes\u201d, ce terme d\u00e9signe la diversit\u00e9 des initiatives issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile contribuant \u00e0 inciter et valoriser l\u2019engagement citoyen dans la d\u00e9mocratie par le biais d\u2019outils num\u00e9riques.<\/p><p><br \/>Sous diverses formes (consultations, budgets participatifs, p\u00e9titions), et chacune avec ses atouts (accessibilit\u00e9 et intuitivit\u00e9 des interfaces, transparence des r\u00e9sultats, anonymisation des donn\u00e9es), elles r\u00e9pondent au m\u00eame objectif : mobiliser les citoyens afin qu\u2019ils se r\u00e9approprient l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et deviennent artisans du changement.<\/p><p><br \/><strong>R\u00e9ussir collectivement la transition \u00e9cologique<\/strong><br \/>Devenue la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais<sup>3<\/sup>, l\u2019urgence environnementale est donc naturellement au coeur de la mission des civic tech pour faire passer les citoyens \u00e0 l\u2019action. Convaincues que l\u2019Etat ne peut pas \u00eatre le seul acteur de la transition \u00e9cologique, elles cherchent \u00e0 mobiliser \u00e0 une \u00e9chelle plus locale et plus proche des individus.<\/p><p><br \/>C\u2019est dans cette optique que Make.org a lanc\u00e9, fin 2019, sa Grande Cause \u201cComment agir tous ensemble pour l\u2019environnement ?\u201d pour faire \u00e9merger les consensus sur lesquels la soci\u00e9t\u00e9 civile pourra oeuvrer. A travers cette consultation, qui a r\u00e9uni 540 000 citoyens et 13 600 propositions, les citoyens appellent, par exemple, \u00e0 r\u00e9duire les emballages et \u00e0 favoriser les produits locaux et de saison en pr\u00e9f\u00e9rant les circuits courts.<\/p><p><br \/>C\u2019est sans aucun doute en donnant la parole aux citoyens et en les responsabilisant que nous parviendrons \u00e0 cr\u00e9er un \u00e9lan massif pour r\u00e9pondre aux enjeux contemporains.<\/p><p><br \/>Cette initiative s\u2019inscrit de mani\u00e8re plus large dans les bouleversements r\u00e9cents que nous traversons. La crise du Covid-19 nous am\u00e8ne \u00e0 nous questionner sur nos modes de vie et nos relations aux autres. La question des relocalisations de nos activit\u00e9s essentielles, notamment dans l\u2019alimentation et l\u2019industrie m\u00e9dicale, appara\u00eet ainsi comme un sujet-cl\u00e9 pour les citoyens.<\/p><p><br \/>Les diff\u00e9rents \u00e9lans de solidarit\u00e9 et de coop\u00e9ration entre acteurs publics, priv\u00e9s et soci\u00e9t\u00e9 civile durant cette crise r\u00e9v\u00e8lent une prise de conscience : le bien commun est l\u2019affaire de tous, et pas seulement des \u00c9tats. Cette \u00e9preuve doit nous faire repenser notre fa\u00e7on d\u2019habiter le monde et tirer des enseignements sur ce que nous avons de plus pr\u00e9cieux, pour mieux le pr\u00e9server. La consultation citoyenne \u201cComment inventer tous ensemble le monde d\u2019apr\u00e8s ?\u201d, men\u00e9e en avril 2020 sur la plateforme de Make.org avec le WWF et la Croix-Rouge, en partenariat avec le Groupe SOS, Unis-Cit\u00e9 et le Mouvement UP, doit ainsi permettre \u00e0 chacun d\u2019entamer cette r\u00e9flexion, pour \u00eatre pr\u00eat \u00e0 amorcer collectivement la reconstruction.<\/p><p><br \/>C\u2019est sans aucun doute en donnant la parole aux citoyens et en les responsabilisant que nous parviendrons \u00e0 cr\u00e9er un \u00e9lan massif pour r\u00e9pondre aux enjeux contemporains et am\u00e9liorer la r\u00e9silience de nos soci\u00e9t\u00e9s, tant face aux crises sanitaires qu\u2019\u00e9cologiques.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Axel Dauchez<br \/>Pr\u00e9sident<br \/>Make.org<\/p><p>Notes de bas de page<br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">1. OpinionWay pour SciencesPo-Cevipof, f\u00e9vrier 2020<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">2. Idem<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">3. Barom\u00e8tre \u201cFractures fran\u00e7aises\u201d (Ipsos\/Sopra Steria pour Le Monde, La Fondation Jean-Jaur\u00e8s et l\u2019Institut Montaigne, septembre 2019)<\/span><br \/><br \/><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120995"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120995"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120995\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121397,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120995\/revisions\/121397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120995"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120995"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120995"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}