{"id":120967,"date":"2020-07-09T17:45:57","date_gmt":"2020-07-09T15:45:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120967\/"},"modified":"2020-09-29T10:59:58","modified_gmt":"2020-09-29T08:59:58","slug":"bes-structurer-la-filiere-du-mobilier-en-economie-circulaire-retour-dexperience","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-structurer-la-filiere-du-mobilier-en-economie-circulaire-retour-dexperience\/","title":{"rendered":"Structurer la fili\u00e8re du mobilier en \u00e9conomie circulaire : retour d\u2019exp\u00e9rience"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Alors que chaque ann\u00e9e, plus de 2 millions de tonnes de meubles sont jet\u00e9es en France, des structures de l\u2019ESS ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019emparer de la question de la seconde vie du mobilier.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Eco-conception, r\u00e9emploi, upcycling<sup>1<\/sup>&#8230; Alors que chaque ann\u00e9e, plus de 2 millions de tonnes de meubles sont jet\u00e9es en France<sup>2<\/sup>, des structures de l\u2019ESS ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019emparer de la question de la seconde vie du mobilier. Si elles font preuve d\u2019agilit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9, elles ont pourtant besoin d\u2019accompagnement dans la structuration de leur fili\u00e8re afin de consolider leur cha\u00eene de valeur et se mettre en r\u00e9seau avec les autres acteurs existants.<\/p>\n<p>Enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9e avec du mobilier issue de l\u2019\u00e9conomie circulaire, la Maison des \u00e9conomies solidaires et innovantes a montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible d\u2019am\u00e9nager un lieu de plus de 1000m\u00b2 sans utiliser de nouvelles mati\u00e8res premi\u00e8res\u2026 et avec go\u00fbt ! Une vingtaine de structures ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de ce lieu embl\u00e9matique, ce qui a permis l\u2019\u00e9mergence d\u2019un premier \u00e9cosyst\u00e8me francilien autour de l\u2019am\u00e9nagement responsable.<\/p>\n<p>Malgr\u00e9 l&rsquo;enthousiasme croissant des acheteurs pour le mobilier durable, ces structures rencontrent des freins emp\u00eachant leur changement d\u2019\u00e9chelle : difficult\u00e9 d\u2019approvisionnement p\u00e9renne en mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration, manque de zones de stockage pour les entreposer, r\u00e9glementation contraignante li\u00e9e au statut des d\u00e9chets, mauvaise image des produits.<\/p>\n<p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux, l\u2019association Les Canaux, en partenariat avec l\u2019\u00e9co-organisme Valdelia, a lanc\u00e9 le Booster circulaire, le premier programme visant la structuration de la fili\u00e8re du mobilier fabriqu\u00e9 et design\u00e9 en \u00e9conomie circulaire. Objectifs : favoriser l\u2019\u00e9mergence de nouveaux producteurs, d\u00e9velopper le chiffre d\u2019affaires du secteur et mettre en r\u00e9seau les acteurs de cette fili\u00e8re. Rejoint par l\u2019Ameublement fran\u00e7ais (la fili\u00e8re professionnelle des fabricants d\u2019ameublement), ce programme mobilise une trentaine de partenaires engag\u00e9s autour d\u2019une \u00e9conomie plus durable et vertueuse : collectivit\u00e9s, institutions, grandes entreprises, promoteurs immobilier et structures de l\u2019\u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>Pour sa premi\u00e8re \u00e9dition, le Booster circulaire soutient 15 structures r\u00e9parties sur l\u2019ensemble du territoire national pendant 18 mois. Le programme les accompagne jusqu\u2019\u00e0 septembre 2020 dans le prototypage et la commercialisation d\u2019une s\u00e9rie de mobilier produit \u00e0 partir de mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration et dans le changement d\u2019\u00e9chelle de leur structure.<\/p>\n<p>Et \u00e7a marche ! Dix prototypes ont abouti et seront pr\u00e9sent\u00e9s lors de la Paris Design Week en septembre 2020 et dans une exposition design de 200m\u00b2 au Grand Palais en juillet 2021. Des premiers march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s, notamment avec Paris 2024 pour meubler son nouveau si\u00e8ge, avec des collectivit\u00e9s comme Meudon et Paris pour l\u2019am\u00e9nagement de biblioth\u00e8ques, ou encore avec le CROUS de Paris pour sa premi\u00e8re r\u00e9sidence \u00e9tudiante en \u00e9conomie circulaire.<\/p>\n<p>Le but \u00e0 terme ? Faire de l\u2019am\u00e9nagement en \u00e9conomie circulaire la norme en appuyant des politiques publiques favorables au r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux et en promouvant l\u2019ameublement en \u00e9conomie circulaire aupr\u00e8s de march\u00e9s publics et priv\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Les Canaux, Pour des \u00e9conomies<br \/>solidaires et innovantes<\/p>\n<p>Notes de bas de page<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">1. L\u2019upcycling consiste \u00e0 transformer des mati\u00e8res r\u00e9utilisables (chutes de production, invendus, mat\u00e9riaux destin\u00e9s \u00e0 la benne) en produits ou mat\u00e9riaux \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e. Par exemple, l\u2019entreprise Maximum fabrique des chaises \u00e0 partir de chutes industrielles de plastique.<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">2. Donn\u00e9es compil\u00e9es \u00e0 partir du Rapport annuel D\u00e9chet d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019ameublement, Ademe, 2017.<\/span><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Alors que chaque ann\u00e9e, plus de 2 millions de tonnes de meubles sont jet\u00e9es en France, des structures de l\u2019ESS ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019emparer de la question de la seconde vie du mobilier. Eco-conception, r\u00e9emploi, upcycling1&#8230; Alors que chaque ann\u00e9e, plus de 2 millions de tonnes de meubles sont jet\u00e9es en France2, des structures [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121323,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>E co-conception, r\u00e9emploi, upcycling1... Alors que chaque ann\u00e9e, plus de 2 millions de tonnes de meubles sont jet\u00e9es en France2, des structures de l\u2019ESS ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019emparer de la question de la seconde vie du mobilier. Si elles font preuve d\u2019agilit\u00e9 et de cr\u00e9ativit\u00e9, elles ont pourtant besoin d\u2019accompagnement dans la structuration de leur fili\u00e8re afin de consolider leur cha\u00eene de valeur et se mettre en r\u00e9seau avec les autres acteurs existants.<br \/>Enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9e avec du mobilier issue de l\u2019\u00e9conomie circulaire, la Maison des \u00e9conomies solidaires et innovantes a montr\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait possible d\u2019am\u00e9nager un lieu de plus de 1000m\u00b2 sans utiliser de nouvelles mati\u00e8res premi\u00e8res\u2026 et avec go\u00fbt ! Une vingtaine de structures ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019am\u00e9nagement de ce lieu embl\u00e9matique, ce qui a permis l\u2019\u00e9mergence d\u2019un premier \u00e9cosyst\u00e8me francilien autour de l\u2019am\u00e9nagement responsable.<br \/>Malgr\u00e9 l'enthousiasme croissant des acheteurs pour le mobilier durable, ces structures rencontrent des freins emp\u00eachant leur changement d\u2019\u00e9chelle : difficult\u00e9 d\u2019approvisionnement p\u00e9renne en mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration, manque de zones de stockage pour les entreposer, r\u00e9glementation contraignante li\u00e9e au statut des d\u00e9chets, mauvaise image des produits.<br \/>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces enjeux, l\u2019association Les Canaux, en partenariat avec l\u2019\u00e9co-organisme Valdelia, a lanc\u00e9 le Booster circulaire, le premier programme visant la structuration de la fili\u00e8re du mobilier fabriqu\u00e9 et design\u00e9 en \u00e9conomie circulaire. Objectifs : favoriser l\u2019\u00e9mergence de nouveaux producteurs, d\u00e9velopper le chiffre d\u2019affaires du secteur et mettre en r\u00e9seau les acteurs de cette fili\u00e8re. Rejoint par l\u2019Ameublement fran\u00e7ais (la fili\u00e8re professionnelle des fabricants d\u2019ameublement), ce programme mobilise une trentaine de partenaires engag\u00e9s autour d\u2019une \u00e9conomie plus durable et vertueuse : collectivit\u00e9s, institutions, grandes entreprises, promoteurs immobilier et structures de l\u2019\u00e9conomie circulaire.<br \/>Pour sa premi\u00e8re \u00e9dition, le Booster circulaire soutient 15 structures r\u00e9parties sur l\u2019ensemble du territoire national pendant 18 mois. Le programme les accompagne jusqu\u2019\u00e0 septembre 2020 dans le prototypage et la commercialisation d\u2019une s\u00e9rie de mobilier produit \u00e0 partir de mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration et dans le changement d\u2019\u00e9chelle de leur structure.<br \/>Et \u00e7a marche ! Dix prototypes ont abouti et seront pr\u00e9sent\u00e9s lors de la Paris Design Week en septembre 2020 et dans une exposition design de 200m\u00b2 au Grand Palais en juillet 2021. Des premiers march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s, notamment avec Paris 2024 pour meubler son nouveau si\u00e8ge, avec des collectivit\u00e9s comme Meudon et Paris pour l\u2019am\u00e9nagement de biblioth\u00e8ques, ou encore avec le CROUS de Paris pour sa premi\u00e8re r\u00e9sidence \u00e9tudiante en \u00e9conomie circulaire.<\/p><p><br \/>Le but \u00e0 terme ? Faire de l\u2019am\u00e9nagement en \u00e9conomie circulaire la norme en appuyant des politiques publiques favorables au r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux et en promouvant l\u2019ameublement en \u00e9conomie circulaire aupr\u00e8s de march\u00e9s publics et priv\u00e9s.<\/p><p>Les Canaux, Pour des \u00e9conomies<br \/>solidaires et innovantes<\/p><p>Notes de bas de page<\/p><p><span style=\"font-size: 10pt;\">1. L\u2019upcycling consiste \u00e0 transformer des mati\u00e8res r\u00e9utilisables (chutes de production, invendus, mat\u00e9riaux destin\u00e9s \u00e0 la benne) en produits ou mat\u00e9riaux \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e. Par exemple, l\u2019entreprise Maximum fabrique des chaises \u00e0 partir de chutes industrielles de plastique.<\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\">2. Donn\u00e9es compil\u00e9es \u00e0 partir du Rapport annuel D\u00e9chet d\u2019\u00e9l\u00e9ments d\u2019ameublement, Ademe, 2017.<\/span><\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120967"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120967"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120967\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121407,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120967\/revisions\/121407"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120967"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120967"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120967"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}