{"id":120963,"date":"2020-07-09T17:47:41","date_gmt":"2020-07-09T15:47:41","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120963\/"},"modified":"2020-09-29T10:59:18","modified_gmt":"2020-09-29T08:59:18","slug":"bes-energie-lutter-contre-le-changement-climatique-et-contre-la-precarite-meme-combat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-energie-lutter-contre-le-changement-climatique-et-contre-la-precarite-meme-combat\/","title":{"rendered":"Energie : lutter contre le changement climatique et contre la pr\u00e9carit\u00e9, m\u00eame combat !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Dor\u00e9mi a pour objectif de rendre accessible la r\u00e9novation performante \u00e0 10% au moins de la population fran\u00e7aise en 2021, en formant 250 groupements d\u2019artisans.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Comment faire de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique une solution p\u00e9renne pour r\u00e9pondre aux enjeux sociaux et environnementaux ? Comment r\u00e9nover les 8 millions de logements qui constituent des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques en France et sortir 5,6 millions de Fran\u00e7ais de la situation de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<sup>1<\/sup> dans laquelle ils se trouvent ?<\/p>\n<p>Dor\u00e9mi, agr\u00e9\u00e9e entreprise solidaire d\u2019utilit\u00e9 sociale par l\u2019\u00c9tat, est issue de l\u2019institut n\u00e9gaWatt, lui-m\u00eame sp\u00e9cialis\u00e9 dans la transition \u00e9cologique. Experte de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, Dor\u00e9mi d\u00e9ploie un dispositif r\u00e9plicable, qui a fait ses preuves, et qui s\u2019appuie sur trois piliers pour conjuguer impact social et impact environnemental.<\/p>\n<p><strong>1. La r\u00e9novation \u201ccompl\u00e8te\u201d (une seule \u00e9tape de travaux) et performante<\/strong><br \/>Contrairement aux pratiques majoritaires actuelles, la r\u00e9novation compl\u00e8te et performante d\u2019une maison est aujourd\u2019hui la seule qui permet r\u00e9ellement de voir s\u2019effondrer ses consommations de chauffage (division par 4 \u00e0 8). Elle consiste \u00e0 r\u00e9aliser de fa\u00e7on group\u00e9e l\u2019ensemble des travaux n\u00e9cessaires : installation simultan\u00e9e des menuiseries, d\u2019une ventilation et d\u2019un chauffage performants, isolation des murs, du sol et de la toiture. Apr\u00e8s travaux, la maison est saine, confortable et \u00e9conome. \u00c0 l\u2019inverse, les r\u00e9novations en plusieurs \u00e9tapes g\u00e9n\u00e8rent des pathologies (moisissures, intoxication, froid, pont thermique\u2026) et ne permettent qu\u2019une baisse temporaire de la facture de chauffage, qui redevient la m\u00eame en moins de 10 ans : reprendre de nouveaux travaux est alors beaucoup moins rentable.<\/p>\n<p><strong>2. La sortie de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong><br \/>Dor\u00e9mi permet de rendre accessible au plus grand nombre la r\u00e9novation performante. Aujourd\u2019hui, entre 45 et 65% des m\u00e9nages accompagn\u00e9s par l\u2019entreprise sont des m\u00e9nages consid\u00e9r\u00e9s comme \u201cmodestes\u201d \u00e0 \u201ctr\u00e8s modestes\u201d au sens de l\u2019Agence Nationale de l\u2019Habitat. Pour atteindre ces publics et r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins, Dor\u00e9mi a fait le choix de travailler main dans la main avec les collectivit\u00e9s territoriales, partenaires et acteurs locaux de la r\u00e9novation, qui accompagnent l\u2019ensemble des m\u00e9nages dans la construction de leur plan de financement. Objectif : transformer la facture de chauffage en mensualit\u00e9 de pr\u00eat d\u2019un montant \u00e9quivalent (voir graphique ci-dessous). Cela requiert une ma\u00eetrise des co\u00fbts de travaux \u2013rendue possible par une approche globale des r\u00e9novations\u2013, la mobilisation de l\u2019ensemble des aides financi\u00e8res disponibles, et le contr\u00f4le de la performance.<\/p>\n<p><strong>3. Dynamiser l\u2019\u00e9conomie locale<\/strong><br \/>Seuls des artisans locaux sont assez nombreux pour r\u00e9nover massivement les 8 millions de maisons individuelles qui en ont besoin. Les artisans, form\u00e9s sur chantier par des formateurs-experts, s\u2019appuient sur des outils simples et \u00e9prouv\u00e9s pour traiter ensemble et de fa\u00e7on m\u00e9thodique les points essentiels \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique. Ils proposent une r\u00e9novation de qualit\u00e9 \u00e0 co\u00fbts ma\u00eetris\u00e9s. Permettre aux m\u00e9nages de consommer moins d\u2019\u00e9nergie est une opportunit\u00e9 pour un territoire de diminuer ses importations de gaz, de p\u00e9trole, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de favoriser l\u2019emploi local.<\/p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation performante et \u00e0 de nombreux soutiens<sup>2<\/sup>, Dor\u00e9mi r\u00e9concilie aujourd\u2019hui la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et contre le r\u00e9chauffement climatique avec l\u2019\u00e9conomie locale, en transformant des factures de chauffage en investissements locaux, sans perte de pouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages. Et ce n\u2019est que le d\u00e9but : via le programme de certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie Facilar\u00e9no, soutenu par le Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire, l\u2019entreprise sociale a pour objectif de rendre accessible la r\u00e9novation performante \u00e0 10% au moins de la population fran\u00e7aise en 2021, en formant 250 groupements d\u2019artisans.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Vincent Legrand<br \/>Directeur g\u00e9n\u00e9ral<br \/>&amp;<br \/>Julie Lambert<br \/>Responsable communication<br \/>Dor\u00e9mi<\/p>\n<p>Note de bas de page<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1. \u00ab Pour quantifier plus pr\u00e9cis\u00e9ment la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, il est d\u2019usage de comptabiliser les m\u00e9nages qui consacrent plus de 10 % de leurs revenus aux d\u00e9penses d\u2019\u00e9nergie dans le logement \u00bb. Source Ademe, Observatoire de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2. Notamment : Ashoka, MAIF Investissement Social et Solidaire, Schneider Electric Energy Access, France Active Investissement, et 500 investisseurs citoyens via Wiseed.<\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Dor\u00e9mi a pour objectif de rendre accessible la r\u00e9novation performante \u00e0 10% au moins de la population fran\u00e7aise en 2021, en formant 250 groupements d\u2019artisans. Comment faire de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique une solution p\u00e9renne pour r\u00e9pondre aux enjeux sociaux et environnementaux ? Comment r\u00e9nover les 8 millions de logements qui constituent des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121316,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>Comment faire de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique une solution p\u00e9renne pour r\u00e9pondre aux enjeux sociaux et environnementaux ? Comment r\u00e9nover les 8 millions de logements qui constituent des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques en France et sortir 5,6 millions de Fran\u00e7ais de la situation de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<sup>1<\/sup> dans laquelle ils se trouvent ?<\/p><p>Dor\u00e9mi, agr\u00e9\u00e9e entreprise solidaire d\u2019utilit\u00e9 sociale par l\u2019\u00c9tat, est issue de l\u2019institut n\u00e9gaWatt, lui-m\u00eame sp\u00e9cialis\u00e9 dans la transition \u00e9cologique. Experte de la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique, Dor\u00e9mi d\u00e9ploie un dispositif r\u00e9plicable, qui a fait ses preuves, et qui s\u2019appuie sur trois piliers pour conjuguer impact social et impact environnemental.<\/p><p><br \/><strong>1. La r\u00e9novation \u201ccompl\u00e8te\u201d (une seule \u00e9tape de travaux) et performante<\/strong><br \/>Contrairement aux pratiques majoritaires actuelles, la r\u00e9novation compl\u00e8te et performante d\u2019une maison est aujourd\u2019hui la seule qui permet r\u00e9ellement de voir s\u2019effondrer ses consommations de chauffage (division par 4 \u00e0 8). Elle consiste \u00e0 r\u00e9aliser de fa\u00e7on group\u00e9e l\u2019ensemble des travaux n\u00e9cessaires : installation simultan\u00e9e des menuiseries, d\u2019une ventilation et d\u2019un chauffage performants, isolation des murs, du sol et de la toiture. Apr\u00e8s travaux, la maison est saine, confortable et \u00e9conome. \u00c0 l\u2019inverse, les r\u00e9novations en plusieurs \u00e9tapes g\u00e9n\u00e8rent des pathologies (moisissures, intoxication, froid, pont thermique\u2026) et ne permettent qu\u2019une baisse temporaire de la facture de chauffage, qui redevient la m\u00eame en moins de 10 ans : reprendre de nouveaux travaux est alors beaucoup moins rentable.<\/p><p><br \/><strong>2. La sortie de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique<\/strong><br \/>Dor\u00e9mi permet de rendre accessible au plus grand nombre la r\u00e9novation performante. Aujourd\u2019hui, entre 45 et 65% des m\u00e9nages accompagn\u00e9s par l\u2019entreprise sont des m\u00e9nages consid\u00e9r\u00e9s comme \u201cmodestes\u201d \u00e0 \u201ctr\u00e8s modestes\u201d au sens de l\u2019Agence Nationale de l\u2019Habitat. Pour atteindre ces publics et r\u00e9pondre au mieux \u00e0 leurs besoins, Dor\u00e9mi a fait le choix de travailler main dans la main avec les collectivit\u00e9s territoriales, partenaires et acteurs locaux de la r\u00e9novation, qui accompagnent l\u2019ensemble des m\u00e9nages dans la construction de leur plan de financement. Objectif : transformer la facture de chauffage en mensualit\u00e9 de pr\u00eat d\u2019un montant \u00e9quivalent (voir graphique ci-dessous). Cela requiert une ma\u00eetrise des co\u00fbts de travaux \u2013rendue possible par une approche globale des r\u00e9novations\u2013, la mobilisation de l\u2019ensemble des aides financi\u00e8res disponibles, et le contr\u00f4le de la performance.<\/p><p><br \/><strong>3. Dynamiser l\u2019\u00e9conomie locale<\/strong><br \/>Seuls des artisans locaux sont assez nombreux pour r\u00e9nover massivement les 8 millions de maisons individuelles qui en ont besoin. Les artisans, form\u00e9s sur chantier par des formateurs-experts, s\u2019appuient sur des outils simples et \u00e9prouv\u00e9s pour traiter ensemble et de fa\u00e7on m\u00e9thodique les points essentiels \u00e0 la performance \u00e9nerg\u00e9tique. Ils proposent une r\u00e9novation de qualit\u00e9 \u00e0 co\u00fbts ma\u00eetris\u00e9s. Permettre aux m\u00e9nages de consommer moins d\u2019\u00e9nergie est une opportunit\u00e9 pour un territoire de diminuer ses importations de gaz, de p\u00e9trole, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de favoriser l\u2019emploi local.<\/p><p>Gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation performante et \u00e0 de nombreux soutiens<sup>2<\/sup>, Dor\u00e9mi r\u00e9concilie aujourd\u2019hui la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 et contre le r\u00e9chauffement climatique avec l\u2019\u00e9conomie locale, en transformant des factures de chauffage en investissements locaux, sans perte de pouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages. Et ce n\u2019est que le d\u00e9but : via le programme de certificats d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie Facilar\u00e9no, soutenu par le Minist\u00e8re de la transition \u00e9cologique et solidaire, l\u2019entreprise sociale a pour objectif de rendre accessible la r\u00e9novation performante \u00e0 10% au moins de la population fran\u00e7aise en 2021, en formant 250 groupements d\u2019artisans.<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Note de bas de page<\/p><p>1. \u00ab Pour quantifier plus pr\u00e9cis\u00e9ment la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, il est d\u2019usage de comptabiliser les m\u00e9nages qui consacrent plus de 10 % de leurs revenus aux d\u00e9penses d\u2019\u00e9nergie dans le logement \u00bb. Source Ademe, Observatoire de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique.<br \/>2. Notamment : Ashoka, MAIF Investissement Social et Solidaire, Schneider Electric Energy Access, France Active Investissement, et 500 investisseurs citoyens via Wiseed.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120963"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120963"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120963\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121403,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120963\/revisions\/121403"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121316"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120963"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120963"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120963"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}