{"id":120969,"date":"2020-07-09T17:45:49","date_gmt":"2020-07-09T15:45:49","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120969\/"},"modified":"2020-09-29T11:00:35","modified_gmt":"2020-09-29T09:00:35","slug":"bes-leconomie-circulaire-catalyseur-demplois-et-vecteur-dinclusion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-leconomie-circulaire-catalyseur-demplois-et-vecteur-dinclusion\/","title":{"rendered":"L\u2019\u00e9conomie circulaire, catalyseur d&#8217;emplois et vecteur d&rsquo;inclusion"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Cr\u00e9dit-Lemon-Aide.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>L\u2019\u00e9conomie circulaire est en pleine croissance et son utilit\u00e9 environnementale n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer. Ce qui est moins \u00e9vident, c\u2019est la fa\u00e7on dont cette nouvelle \u00e9conomie peut aujourd\u2019hui \u00eatre un vecteur d\u2019inclusion sociale. D\u2019ici 2030, 580 000<sup>1<\/sup> nouveaux emplois seront cr\u00e9\u00e9s en Europe dans ce seul secteur. Mais comment en faire profiter les moins qualifi\u00e9s, les actuels exclus du march\u00e9 du travail ?<\/p>\n<p>Depuis 2011, le projet de Lemon Tri est d\u2019apporter des solutions concr\u00e8tes et innovantes \u00e0 des probl\u00e9matiques de tri, de collecte et de valorisation des d\u00e9chets, avec une approche r\u00e9solument inscrite dans l\u2019\u00e9conomie circulaire. L\u2019entreprise installe par exemple des bornes de collecte l\u00e0 o\u00f9 le tri est faible (bureaux, gares, espaces publics, etc.) ; elle recycle certains d\u00e9chets qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment incin\u00e9r\u00e9s ou enfouis, faute de tri suffisant ou de fili\u00e8res industrielles existantes. Lemon Tri propose \u00e9galement des services pour r\u00e9duire les d\u00e9chets \u00e0 la source et encourager la r\u00e9utilisation, comme la consigne sur les emballages. Elle se donne pour mission de faire dispara\u00eetre la notion de \u00ab d\u00e9chet \u00bb.<\/p>\n<p>En 2016, ce projet entrepreneurial a pris une dimension sociale beaucoup plus forte avec le lancement de Lemon Aide, une joint-venture sociale co-fond\u00e9e avec la Fondation FACE et Danone, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. L\u2019ambition de Lemon Aide est d\u2019utiliser l\u2019\u00e9conomie circulaire comme vecteur d\u2019inclusion et ainsi de g\u00e9n\u00e9rer un triple impact : environnemental, social et \u00e9conomique. Une d\u00e9marche qui anime les \u00e9quipes et que pl\u00e9biscitent fortement les clients et partenaires.<\/p>\n<p>Les m\u00e9tiers de la logistique dans l\u2019\u00e9conomie circulaire (collecte, tri, conditionnement) demandent assez peu de qualifications pr\u00e9alables et sont donc un sas id\u00e9al pour se (re)lancer dans une activit\u00e9 professionnelle. En m\u00eame temps, parce qu\u2019elle permet d\u2019\u00e9conomiser des ressources rares, de faire \u00ab respirer \u00bb la plan\u00e8te, cette activit\u00e9 rend particuli\u00e8rement fiers ceux qui l\u2019exercent. Ce sont de plus des m\u00e9tiers non d\u00e9localisables, avec un impact positif direct \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, 60 salari\u00e9s en situation pr\u00e9alable d\u2019exclusion sont pass\u00e9s par ce programme tremplin. Le fait qu\u2019il soit court \u2013 6 mois \u2013 et tr\u00e8s fourni en accompagnement et en formations, qui comptent pour 20% du temps de pr\u00e9sence, le rend atypique et novateur. 75% des Lemon Aiders en sont ressortis avec un emploi stable ou une formation professionnalisante. Nous sommes tr\u00e8s fiers de ces r\u00e9sultats et souhaitons plus que jamais continuer \u00e0 mobiliser nos \u00e9nergies d\u2019entrepreneurs pour acc\u00e9l\u00e9rer ce d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Augustin Jaclin<\/strong><br \/>Co-fondateur,<br \/>Lemon Tri<\/p>\n<p>Note de bas de page<\/p>\n<p>1. https:\/\/ec.europa.eu\/commission\/presscorner\/detail\/en\/MEMO_14_450<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> L\u2019\u00e9conomie circulaire est en pleine croissance et son utilit\u00e9 environnementale n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer. Ce qui est moins \u00e9vident, c\u2019est la fa\u00e7on dont cette nouvelle \u00e9conomie peut aujourd\u2019hui \u00eatre un vecteur d\u2019inclusion sociale. D\u2019ici 2030, 580 0001 nouveaux emplois seront cr\u00e9\u00e9s en Europe dans ce seul secteur. Mais comment en faire profiter les moins [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121325,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>L\u2019\u00e9conomie circulaire est en pleine croissance et son utilit\u00e9 environnementale n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer. Ce qui est moins \u00e9vident, c\u2019est la fa\u00e7on dont cette nouvelle \u00e9conomie peut aujourd\u2019hui \u00eatre un vecteur d\u2019inclusion sociale. D\u2019ici 2030, 580 0001 nouveaux emplois seront cr\u00e9\u00e9s en Europe dans ce seul secteur. Mais comment en faire profiter les moins qualifi\u00e9s, les actuels exclus du march\u00e9 du travail ?<\/p><p><br \/>Depuis 2011, le projet de Lemon Tri est d\u2019apporter des solutions concr\u00e8tes et innovantes \u00e0 des probl\u00e9matiques de tri, de collecte et de valorisation des d\u00e9chets, avec une approche r\u00e9solument inscrite dans l\u2019\u00e9conomie circulaire. L\u2019entreprise installe par exemple des bornes de collecte l\u00e0 o\u00f9 le tri est faible (bureaux, gares, espaces publics, etc.) ; elle recycle certains d\u00e9chets qui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment incin\u00e9r\u00e9s ou enfouis, faute de tri suffisant ou de fili\u00e8res industrielles existantes. Lemon Tri propose \u00e9galement des services pour r\u00e9duire les d\u00e9chets \u00e0 la source et encourager la r\u00e9utilisation, comme la consigne sur les emballages. Elle se donne pour mission de faire dispara\u00eetre la notion de \u00ab d\u00e9chet \u00bb.<\/p><p><br \/>En 2016, ce projet entrepreneurial a pris une dimension sociale beaucoup plus forte avec le lancement de Lemon Aide, une joint-venture sociale co-fond\u00e9e avec la Fondation FACE et Danone, d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019insertion par l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique. L\u2019ambition de Lemon Aide est d\u2019utiliser l\u2019\u00e9conomie circulaire comme vecteur d\u2019inclusion et ainsi de g\u00e9n\u00e9rer un triple impact : environnemental, social et \u00e9conomique. Une d\u00e9marche qui anime les \u00e9quipes et que pl\u00e9biscitent fortement les clients et partenaires.<\/p><p><br \/>Les m\u00e9tiers de la logistique dans l\u2019\u00e9conomie circulaire (collecte, tri, conditionnement) demandent assez peu de qualifications pr\u00e9alables et sont donc un sas id\u00e9al pour se (re)lancer dans une activit\u00e9 professionnelle. En m\u00eame temps, parce qu\u2019elle permet d\u2019\u00e9conomiser des ressources rares, de faire \u00ab respirer \u00bb la plan\u00e8te, cette activit\u00e9 rend particuli\u00e8rement fiers ceux qui l\u2019exercent. Ce sont de plus des m\u00e9tiers non d\u00e9localisables, avec un impact positif direct \u00e0 l\u2019\u00e9chelle locale.<\/p><p><br \/>Aujourd\u2019hui, 60 salari\u00e9s en situation pr\u00e9alable d\u2019exclusion sont pass\u00e9s par ce programme tremplin. Le fait qu\u2019il soit court \u2013 6 mois \u2013 et tr\u00e8s fourni en accompagnement et en formations, qui comptent pour 20% du temps de pr\u00e9sence, le rend atypique et novateur. 75% des Lemon Aiders en sont ressortis avec un emploi stable ou une formation professionnalisante. Nous sommes tr\u00e8s fiers de ces r\u00e9sultats et souhaitons plus que jamais continuer \u00e0 mobiliser nos \u00e9nergies d\u2019entrepreneurs pour acc\u00e9l\u00e9rer ce d\u00e9veloppement.<\/p><p>Augustin Jaclin<br \/>Co-fondateur,<br \/>Lemon Tri<\/p><p>Note de bas de page<\/p><p><span style=\"font-size: 10pt;\">1. https:\/\/ec.europa.eu\/commission\/presscorner\/detail\/en\/MEMO_14_450<\/span><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120969"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120969"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120969\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121411,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120969\/revisions\/121411"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120969"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120969"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120969"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}