{"id":120949,"date":"2020-07-09T17:40:43","date_gmt":"2020-07-09T15:40:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120949\/"},"modified":"2020-09-29T11:05:44","modified_gmt":"2020-09-29T09:05:44","slug":"bes-lentrepreneuriat-social-un-phenomene-mondial-qui-se-deploie-a-lechelle-locale","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-lentrepreneuriat-social-un-phenomene-mondial-qui-se-deploie-a-lechelle-locale\/","title":{"rendered":"L\u2019entrepreneuriat social, un ph\u00e9nom\u00e8ne mondial qui se d\u00e9ploie \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle locale"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>En Europe, l\u2019entrepreneuriat social s\u2019est impos\u00e9 dans les agendas politiques suite aux mesures prises dans le cadre de la strat\u00e9gie Europe 2020, avec des taux de p\u00e9n\u00e9tration diff\u00e9rents selon les pays.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>L\u2019entrepreneuriat social est reconnu comme une force de changement, partout dans le monde et par une diversit\u00e9 d\u2019acteurs \u2013 institutions internationales, d\u00e9cideurs politiques, monde des affaires, soci\u00e9t\u00e9 civile, citoyens. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne mondial se d\u00e9ploie, depuis les ann\u00e9es 1990, \u00e0 des \u00e9chelles bien souvent locales, \u00e9mergeant dans des contextes socio-politiques vari\u00e9s. Plusieurs initiatives contribuent \u00e0 dresser un \u00e9tat des lieux et \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler ces diff\u00e9rences r\u00e9gionales. Mentionnons par exemple les travaux de l\u2019<a href=\"ttp:\/\/www.oecd.org\/cfe\/leed\/events-and-publications-on-social-economy.htm\">OCDE<\/a>, de l\u2019Union europ\u00e9enne<sup>1<\/sup> (UE), du r\u00e9seau de recherche <a href=\"http:\/\/www.emes.net\">EMES<\/a>, du <a href=\"http:\/\/www.ciriec.uliege.be\">CIRIEC International<\/a>, ou encore le projet <a href=\"https:\/\/www.iap-socent.be\/icsem-project\">ICSEM<\/a> qui compare les mod\u00e8les d\u2019entreprises sociales et leur processus d\u2019institutionnalisation \u00e0 travers le monde.<\/p>\n<p>En Europe, l\u2019entrepreneuriat social s\u2019est impos\u00e9 dans les agendas politiques suite aux mesures prises dans le cadre de la strat\u00e9gie Europe 2020, avec des taux de p\u00e9n\u00e9tration diff\u00e9rents selon les pays. \u00c0 titre d\u2019exemple, une \u00e9tude du CIRIEC montre qu\u2019en 2015, l\u2019emploi salari\u00e9 dans l\u2019\u00e9conomie sociale comptait pour 9 \u00e0 10% de la population active en Belgique, en France, en Italie, au Luxembourg ou aux Pays-Bas, alors que ce chiffre est inf\u00e9rieur \u00e0 2% en Croatie, Lituanie, Slovaquie, Slov\u00e9nie ou Roumanie<sup>2<\/sup>. En Europe de l\u2019Est, dans les Balkans ou dans les pays baltes, un int\u00e9r\u00eat nouveau pour l\u2019entrepreneuriat social se remarque, notamment de la part des d\u00e9cideurs politiques, favorisant une \u00e9volution positive des \u00e9cosyst\u00e8mes<sup>3<\/sup>.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 du vieux continent, l\u2019entrepreneuriat social a \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9 les agendas politiques. En Am\u00e9rique du Nord, en Oc\u00e9anie ou en Asie \u2013 avec des diff\u00e9rences r\u00e9gionales significatives \u2013, cela se manifeste par l\u2019effort conjoint des pouvoirs publics et des acteurs de terrain pour consolider des \u00e9cosyst\u00e8mes favorables. Mentionnons par exemple les d\u00e9veloppements de longue date au Qu\u00e9bec \u2013 en 2016, le Qu\u00e9bec comptait 11 200 entreprises d\u2019\u00e9conomie sociale qui employaient 220 000 salari\u00e9s<sup>4<\/sup> \u2013, ou plus r\u00e9cents en Cor\u00e9e du Sud \u2013 en 2016, les entreprises sociales y employaient 39 195 travailleurs, soit 1,5% de l\u2019emploi total. En Afrique et en Am\u00e9rique Centrale et du Sud, la question entre aussi dans les pr\u00e9occupations politiques et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mettant notamment en lumi\u00e8re le r\u00f4le que l\u2019entrepreneuriat social peut jouer pour renforcer les dynamiques communautaires, ou face \u00e0 des probl\u00e9matiques sociales et \u00e9cologiques.<\/p>\n<p>Diverses initiatives contribuent \u00e0 documenter l\u2019entrepreneuriat social, mais plusieurs d\u00e9fis doivent \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s pour am\u00e9liorer encore la connaissance de ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Le manque de donn\u00e9es statistiques fiables \u2013 et comparables \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale \u2013 sur l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne et sa contribution \u00e0 la cr\u00e9ation de valeur \u00e9conomique et sociale reste une faiblesse. Soulignons les efforts \u00e0 cet \u00e9gard des offices nationaux de statistiques, d\u2019Eurostat, et le d\u00e9veloppement dans certains pays de comptes satellites<sup>5<\/sup> pour les institutions sans but lucratif<sup>6<\/sup>.<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des chiffres, une compr\u00e9hension fine des contextes d\u2019\u00e9mergence de l\u2019entrepreneuriat social, de ses r\u00e9alit\u00e9s et des conditions de sa diffusion, se r\u00e9v\u00e8le essentielle pour soutenir son d\u00e9veloppement. L\u2019\u00e9valuation de son impact social doit aussi \u00eatre renforc\u00e9e pour appr\u00e9hender sa contribution dans la transition \u00e9cologique, \u00e9conomique et sociale et d\u00e9montrer la plus-value des r\u00e9ponses qu\u2019il apporte. \u00c0 cet \u00e9gard, des initiatives telles que le Better Entrepreneurship Policy Tool<sup>7<\/sup>, ou l\u2019action \u201cPromoting Social and Solidarity Economy Ecosystems\u201d men\u00e9e par l\u2019OCDE avec le soutien financier de l\u2019UE, dans les pays membres de l\u2019UE et 6 pays hors-UE, seront utiles pour r\u00e9v\u00e9ler le plein potentiel de l\u2019entrepreneuriat social comme levier d\u2019un d\u00e9veloppement plus inclusif et durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Julie Rijpens<br \/>Policy Analyst, Social Economy and Innovation Unit<br \/>&amp;<br \/>Antonella Noya<br \/>Head, Social Economy and Innovation Unit<br \/>OECD<\/p>\n<p><em>Notes de bas de page<\/em><\/p>\n<p><em>1 European Commission (2020), Social enterprises and their ecosystems in Europe. Comparative synthesis report, Publications Office of the European Union, Luxembourg.<\/em><br \/><em>2 CIRIEC (2017), Recent evolutions of the Social Economy in the European Union, European Economic and Social Committee, European Union, Brussel.<\/em><br \/><em>3 Voir par exemple les Policy Reviews \u201cBoosting social entrepreneurship and social enterprise development\u201d publi\u00e9s par l\u2019OCDE sur l\u2019Estonie (2020 &#8211; https:\/\/doi.org\/10.1787\/8eab0aff-en), la Lituanie (2019 &#8211; https:\/\/doi.org\/10.1787\/502fc6ef-en) et la R\u00e9publique de Serbie (2013 &#8211; https:\/\/doi.org\/10.1787\/5k3xz6lswcwl-en).<\/em><br \/><em>4 Institut de la statistique du Qu\u00e9bec (2019), L\u2019\u00e9conomie sociale au Qu\u00e9bec. Portrait statistique 2016, Qu\u00e9bec, Institut de la statistique du Qu\u00e9bec (disponible en ligne).<\/em><br \/><em>5 Un compte satellite est un cadre de pr\u00e9sentation des donn\u00e9es de l\u2019\u00e9conomie d\u2019un domaine particulier en relation avec l\u2019analyse \u00e9conomique globale du cadre central de la comptabilit\u00e9 nationale. (www.insee.fr)<\/em><br \/><em>6 OECD (2017), Towards Satellite Accounts for Third Sector and Social Economy: challenges and opportunities. Concept Note, Working seminar co-organised by the European Commission and the OECD, Paris, 16 octobre 2017. https:\/\/www.oecd.org\/cfe\/leed\/working-seminar-on-satellite-accounts.htm<\/em><br \/><em>7 L\u2019outil \u201cBetter Entrepreneurship Policy\u201d, d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019OCDE et l\u2019Union Europ\u00e9enne permet d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me et de d\u00e9terminer si les politiques et programmes actuellement en place favorisent la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement d\u2019entreprises sociales.<\/em><br \/><em>http:\/\/www.betterentrepreneurship.eu.<\/em><\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> En Europe, l\u2019entrepreneuriat social s\u2019est impos\u00e9 dans les agendas politiques suite aux mesures prises dans le cadre de la strat\u00e9gie Europe 2020, avec des taux de p\u00e9n\u00e9tration diff\u00e9rents selon les pays. L\u2019entrepreneuriat social est reconnu comme une force de changement, partout dans le monde et par une diversit\u00e9 d\u2019acteurs \u2013 institutions internationales, d\u00e9cideurs politiques, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121357,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>L\u2019entrepreneuriat social est reconnu comme une force de changement, partout dans le monde et par une diversit\u00e9 d\u2019acteurs \u2013 institutions internationales, d\u00e9cideurs politiques, monde des affaires, soci\u00e9t\u00e9 civile, citoyens. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne mondial se d\u00e9ploie, depuis les ann\u00e9es 1990, \u00e0 des \u00e9chelles bien souvent locales, \u00e9mergeant dans des contextes socio-politiques vari\u00e9s. Plusieurs initiatives contribuent \u00e0 dresser un \u00e9tat des lieux et \u00e0 r\u00e9v\u00e9ler ces diff\u00e9rences r\u00e9gionales. Mentionnons par exemple les travaux de l\u2019<a href=\"ttp:\/\/www.oecd.org\/cfe\/leed\/events-and-publications-on-social-economy.htm\">OCDE<\/a>, de l\u2019Union europ\u00e9enne<sup>1<\/sup> (UE), du r\u00e9seau de recherche <a href=\"http:\/\/www.emes.net\">EMES<\/a>, du <a href=\"http:\/\/www.ciriec.uliege.be\">CIRIEC International<\/a>, ou encore le projet <a href=\"https:\/\/www.iap-socent.be\/icsem-project\">ICSEM<\/a> qui compare les mod\u00e8les d\u2019entreprises sociales et leur processus d\u2019institutionnalisation \u00e0 travers le monde.<\/p><p><br \/>En Europe, l\u2019entrepreneuriat social s\u2019est impos\u00e9 dans les agendas politiques suite aux mesures prises dans le cadre de la strat\u00e9gie Europe 2020, avec des taux de p\u00e9n\u00e9tration diff\u00e9rents selon les pays. \u00c0 titre d\u2019exemple, une \u00e9tude du CIRIEC montre qu\u2019en 2015, l\u2019emploi salari\u00e9 dans l\u2019\u00e9conomie sociale comptait pour 9 \u00e0 10% de la population active en Belgique, en France, en Italie, au Luxembourg ou aux Pays-Bas, alors que ce chiffre est inf\u00e9rieur \u00e0 2% en Croatie, Lituanie, Slovaquie, Slov\u00e9nie ou Roumanie<sup>2<\/sup>. En Europe de l\u2019Est, dans les Balkans ou dans les pays baltes, un int\u00e9r\u00eat nouveau pour l\u2019entrepreneuriat social se remarque, notamment de la part des d\u00e9cideurs politiques, favorisant une \u00e9volution positive des \u00e9cosyst\u00e8mes<sup>3<\/sup>.<\/p><p><br \/>Au-del\u00e0 du vieux continent, l\u2019entrepreneuriat social a \u00e9galement int\u00e9gr\u00e9 les agendas politiques. En Am\u00e9rique du Nord, en Oc\u00e9anie ou en Asie \u2013 avec des diff\u00e9rences r\u00e9gionales significatives \u2013, cela se manifeste par l\u2019effort conjoint des pouvoirs publics et des acteurs de terrain pour consolider des \u00e9cosyst\u00e8mes favorables. Mentionnons par exemple les d\u00e9veloppements de longue date au Qu\u00e9bec \u2013 en 2016, le Qu\u00e9bec comptait 11 200 entreprises d\u2019\u00e9conomie sociale qui employaient 220 000 salari\u00e9s<sup>4<\/sup> \u2013, ou plus r\u00e9cents en Cor\u00e9e du Sud \u2013 en 2016, les entreprises sociales y employaient 39 195 travailleurs, soit 1,5% de l\u2019emploi total. En Afrique et en Am\u00e9rique Centrale et du Sud, la question entre aussi dans les pr\u00e9occupations politiques et de la soci\u00e9t\u00e9 civile, mettant notamment en lumi\u00e8re le r\u00f4le que l\u2019entrepreneuriat social peut jouer pour renforcer les dynamiques communautaires, ou face \u00e0 des probl\u00e9matiques sociales et \u00e9cologiques.<\/p><p><br \/>Diverses initiatives contribuent \u00e0 documenter l\u2019entrepreneuriat social, mais plusieurs d\u00e9fis doivent \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s pour am\u00e9liorer encore la connaissance de ce ph\u00e9nom\u00e8ne. Le manque de donn\u00e9es statistiques fiables \u2013 et comparables \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale \u2013 sur l\u2019ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne et sa contribution \u00e0 la cr\u00e9ation de valeur \u00e9conomique et sociale reste une faiblesse. Soulignons les efforts \u00e0 cet \u00e9gard des offices nationaux de statistiques, d\u2019Eurostat, et le d\u00e9veloppement dans certains pays de comptes satellites<sup>5<\/sup> pour les institutions sans but lucratif<sup>6<\/sup>.<\/p><p><br \/>Au-del\u00e0 des chiffres, une compr\u00e9hension fine des contextes d\u2019\u00e9mergence de l\u2019entrepreneuriat social, de ses r\u00e9alit\u00e9s et des conditions de sa diffusion, se r\u00e9v\u00e8le essentielle pour soutenir son d\u00e9veloppement. L\u2019\u00e9valuation de son impact social doit aussi \u00eatre renforc\u00e9e pour appr\u00e9hender sa contribution dans la transition \u00e9cologique, \u00e9conomique et sociale et d\u00e9montrer la plus-value des r\u00e9ponses qu\u2019il apporte. \u00c0 cet \u00e9gard, des initiatives telles que le Better Entrepreneurship Policy Tool<sup>7<\/sup>, ou l\u2019action \u201cPromoting Social and Solidarity Economy Ecosystems\u201d men\u00e9e par l\u2019OCDE avec le soutien financier de l\u2019UE, dans les pays membres de l\u2019UE et 6 pays hors-UE, seront utiles pour r\u00e9v\u00e9ler le plein potentiel de l\u2019entrepreneuriat social comme levier d\u2019un d\u00e9veloppement plus inclusif et durable.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Julie Rijpens<br \/>Policy Analyst, Social Economy and Innovation Unit<br \/>&<br \/>Antonella Noya<br \/>Head, Social Economy and Innovation Unit<br \/>OECD<\/p><p><em>Notes de bas de page<\/em><\/p><p><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>1 European Commission (2020), Social enterprises and their ecosystems in Europe. Comparative synthesis report, Publications Office of the European Union, Luxembourg.<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>2 CIRIEC (2017), Recent evolutions of the Social Economy in the European Union, European Economic and Social Committee, European Union, Brussel.<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>3 Voir par exemple les Policy Reviews \u201cBoosting social entrepreneurship and social enterprise development\u201d publi\u00e9s par l\u2019OCDE sur l\u2019Estonie (2020 - https:\/\/doi.org\/10.1787\/8eab0aff-en), la Lituanie (2019 - https:\/\/doi.org\/10.1787\/502fc6ef-en) et la R\u00e9publique de Serbie (2013 - https:\/\/doi.org\/10.1787\/5k3xz6lswcwl-en).<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>4 Institut de la statistique du Qu\u00e9bec (2019), L\u2019\u00e9conomie sociale au Qu\u00e9bec. Portrait statistique 2016, Qu\u00e9bec, Institut de la statistique du Qu\u00e9bec (disponible en ligne).<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>5 Un compte satellite est un cadre de pr\u00e9sentation des donn\u00e9es de l\u2019\u00e9conomie d\u2019un domaine particulier en relation avec l\u2019analyse \u00e9conomique globale du cadre central de la comptabilit\u00e9 nationale. (www.insee.fr)<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>6 OECD (2017), Towards Satellite Accounts for Third Sector and Social Economy: challenges and opportunities. Concept Note, Working seminar co-organised by the European Commission and the OECD, Paris, 16 octobre 2017. https:\/\/www.oecd.org\/cfe\/leed\/working-seminar-on-satellite-accounts.htm<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>7 L\u2019outil \u201cBetter Entrepreneurship Policy\u201d, d\u00e9velopp\u00e9 par l\u2019OCDE et l\u2019Union Europ\u00e9enne permet d\u2019\u00e9valuer l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me et de d\u00e9terminer si les politiques et programmes actuellement en place favorisent la cr\u00e9ation et le d\u00e9veloppement d\u2019entreprises sociales.<\/em><\/span><br \/><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>http:\/\/www.betterentrepreneurship.eu.<\/em><\/span><\/p><p>\u00a0<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120949"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120949"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120949\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121423,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120949\/revisions\/121423"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120949"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120949"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120949"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}