{"id":120980,"date":"2020-07-09T17:52:00","date_gmt":"2020-07-09T15:52:00","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=120980\/"},"modified":"2020-09-29T10:38:16","modified_gmt":"2020-09-29T08:38:16","slug":"bes-mesurer-sa-performance-environnementale-pour-transformer-les-lieux-de-travail","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-mesurer-sa-performance-environnementale-pour-transformer-les-lieux-de-travail\/","title":{"rendered":"Mesurer sa performance environnementale pour transformer les lieux de travail"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Le-CH\u00c2TEAU-ETIC-\u00e0-Nanterre.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>La raison d\u2019\u00eatre du groupe ETIC &#8211; Fonci\u00e8rement Responsable, est de r\u00e9soudre trois probl\u00e9matiques. Tout d\u2019abord, permettre aux organisations agissant pour une soci\u00e9t\u00e9 juste, \u00e9quitable et dans le respect de l\u2019environnement, de travailler dans de bonnes conditions, au sein d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me coh\u00e9rent qui contribue \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Ensuite, innover pour que les pratiques du secteur immobilier soient plus durables. Enfin, participer \u00e0 la croissance de la finance solidaire et son acc\u00e8s \u00e0 toutes et tous.<\/p>\n<p>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces trois probl\u00e9matiques, ETIC oeuvre sur tout le territoire en concevant et en g\u00e9rant des tiers-lieux dans des b\u00e2timents \u00e9co-responsables, financ\u00e9s par des investisseurs solidaires.<\/p>\n<p>Afin de ma\u00eetriser son impact, chacune des d\u00e9cisions et pratiques d\u2019ETIC se base sur une approche \u00ab triple bilan \u00bb qui vise la prise en compte de la performance sociale, environnementale et financi\u00e8re de toutes ses actions. Chaque salari\u00e9 et administrateur veille \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre de ce triptyque, un crit\u00e8re ne devant pas prendre le pas sur les deux autres.<\/p>\n<p>De nombreuses actions sont mises en place d\u00e8s la cr\u00e9ation des centres pour minimiser l\u2019empreinte carbone des b\u00e2timents, en \u00e9tant vigilant aux mat\u00e9riaux choisis, \u00e0 l\u2019\u00e9nergie utilis\u00e9e, mais \u00e9galement au quotidien de la vie du tiers-lieu. Une grande attention est port\u00e9e \u00e0 la sensibilisation des r\u00e9sidents quant \u00e0 leurs modes de transport, leur consommation d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau, etc. Dans le m\u00eame temps, ETIC facilite l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de restauration responsable (circuits courts, produits bios, options v\u00e9g\u00e9tariennes) sur leur lieu de travail et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des dispositifs de tri et de compost.<\/p>\n<p>Mais pour conna\u00eetre les retomb\u00e9es de l\u2019ensemble de ces actions, mesurer son impact environnemental et social est essentiel. Cela permet d\u2019\u00e9valuer les progr\u00e8s et d&rsquo;identifier les axes d&rsquo;am\u00e9lioration qui permettront d\u2019orienter les d\u00e9cisions strat\u00e9giques de l\u2019organisation de mani\u00e8re responsable et durable. Chez ETIC, l\u2019impact est mesur\u00e9 de deux fa\u00e7ons. La premi\u00e8re partie des donn\u00e9es est r\u00e9colt\u00e9e sur la base d\u2019un questionnaire. Chaque ann\u00e9e, les r\u00e9sidents, les actionnaires, les salari\u00e9s et les administrateurs r\u00e9pondent \u00e0 des questions sur leur mani\u00e8re de consommer, de se d\u00e9placer, etc.<\/p>\n<p>Dans un deuxi\u00e8me temps, ces donn\u00e9es sont compl\u00e9t\u00e9es sur le volet social, par un calcul du nombre d\u2019emplois durables et\/ou en insertion cr\u00e9\u00e9s lors de la r\u00e9novation de nos centres et le nombre d\u2019emplois et de stages cr\u00e9\u00e9s par nos r\u00e9sidentes et r\u00e9sidents. La qualit\u00e9 de l\u2019emploi est \u00e9galement mesur\u00e9e, par exemple en tenant compte de l\u2019\u00e9cart entre les salaires.<\/p>\n<p>Pour la mesure d\u2019impact environnemental, les donn\u00e9es quantitatives sont plus faciles \u00e0 obtenir, car il nous suffit de comparer l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux actions mises en place dans nos diff\u00e9rents centres.<br \/>Et les r\u00e9sultats sont l\u00e0 : d\u2019un point de vue social, ETIC a pu contribuer indirectement \u00e0 la cr\u00e9ation de plus de 700 emplois (\u00e9quivalent temps plein) durables en neuf ans, comprenant les emplois cr\u00e9\u00e9s par les r\u00e9sidents des centres, ceux cr\u00e9\u00e9s par les prestataires de service et ceux cr\u00e9\u00e9s lors des r\u00e9novations.<\/p>\n<p>D\u2019un point de vue environnemental, et gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9co-responsable des b\u00e2timents, les centres ETIC font partie des 10% des b\u00e2timents les plus performants en France<sup>1<\/sup>, et consomment 10 fois moins de carbone que la moyenne des espaces de travail en France. En 2019, les diff\u00e9rentes actions men\u00e9es ont permis d\u2019\u00e9conomiser 947 tonnes de CO2. Ces actions portent aussi bien sur la baisse des consommations de fluides (\u00e9nergie, eau), de mati\u00e8res nocives (mat\u00e9riaux durable, nettoyage \u00e0 l\u2019eau, etc.), de transports (mise en place de visioconf\u00e9rence depuis 2013 pour \u00e9viter certains d\u00e9placements, parking \u00e0 v\u00e9los, informations sur les transports en commun, etc.), de viande (mise en avant de plats bios, locaux, majoritairement v\u00e9g\u00e9taux). ETIC encourage ses r\u00e9sidents \u00e0 r\u00e9utiliser et trie et recycle une douzaine de types de d\u00e9chets. Tous ces \u00e9l\u00e9ments sont quantifiables, mesur\u00e9s et font l\u2019objet d\u2019une publication dans le rapport annuel de la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p>Cependant, pour r\u00e9ussir sa d\u00e9marche de mesure d\u2019impact, il faut s\u2019armer de patience et oser casser le statu quo, car la majorit\u00e9 des innovations permettant d\u2019obtenir un impact environnemental vont \u00e0 l\u2019encontre des pratiques habituelles.<\/p>\n<p>Afin de mettre en place une mesure d\u2019impact efficace, il faut tout d\u2019abord d\u00e9finir des indicateurs mesurables, qui pourront \u00eatre \u00e9valu\u00e9s d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e et qui permettront de suivre l\u2019\u00e9volution de l\u2019impact. Ensuite, il faut pouvoir s\u2019appuyer sur des donn\u00e9es qualitatives \u2013quand c\u2019est possible\u2013 qui viendront corroborer les indicateurs quantitatifs et enrichir les r\u00e9sultats de mesure d\u2019impact.<\/p>\n<p>Enfin, il faut pers\u00e9v\u00e9rer et ne jamais rel\u00e2cher les efforts engag\u00e9s, afin de constater des r\u00e9sultats impactants et p\u00e9rennes, car nous sommes convaincus que performance sociale et environnementale se renforcent mutuellement et qu\u2019elles ont un impact positif sur nos entreprises et notre soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Chlo\u00e9 Myotte<\/strong><br \/>Charg\u00e9e de marketing et communication<br \/>ETIC \u2013 Fonci\u00e8rement Responsable<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<p>Note de bas de page<\/p>\n<p>1. Rapport r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Observatoire de l\u2019Immobilier Durable.<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> La raison d\u2019\u00eatre du groupe ETIC &#8211; Fonci\u00e8rement Responsable, est de r\u00e9soudre trois probl\u00e9matiques. Tout d\u2019abord, permettre aux organisations agissant pour une soci\u00e9t\u00e9 juste, \u00e9quitable et dans le respect de l\u2019environnement, de travailler dans de bonnes conditions, au sein d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me coh\u00e9rent qui contribue \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Ensuite, innover pour que les pratiques du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121331,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p>La raison d\u2019\u00eatre du groupe ETIC - Fonci\u00e8rement Responsable, est de r\u00e9soudre trois probl\u00e9matiques. Tout d\u2019abord, permettre aux organisations agissant pour une soci\u00e9t\u00e9 juste, \u00e9quitable et dans le respect de l\u2019environnement, de travailler dans de bonnes conditions, au sein d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me coh\u00e9rent qui contribue \u00e0 leur d\u00e9veloppement. Ensuite, innover pour que les pratiques du secteur immobilier soient plus durables. Enfin, participer \u00e0 la croissance de la finance solidaire et son acc\u00e8s \u00e0 toutes et tous.<\/p><p><br \/>Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces trois probl\u00e9matiques, ETIC oeuvre sur tout le territoire en concevant et en g\u00e9rant des tiers-lieux dans des b\u00e2timents \u00e9co-responsables, financ\u00e9s par des investisseurs solidaires.<\/p><p><br \/>Afin de ma\u00eetriser son impact, chacune des d\u00e9cisions et pratiques d\u2019ETIC se base sur une approche \u00ab triple bilan \u00bb qui vise la prise en compte de la performance sociale, environnementale et financi\u00e8re de toutes ses actions. Chaque salari\u00e9 et administrateur veille \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre de ce triptyque, un crit\u00e8re ne devant pas prendre le pas sur les deux autres.<\/p><p><br \/>De nombreuses actions sont mises en place d\u00e8s la cr\u00e9ation des centres pour minimiser l\u2019empreinte carbone des b\u00e2timents, en \u00e9tant vigilant aux mat\u00e9riaux choisis, \u00e0 l\u2019\u00e9nergie utilis\u00e9e, mais \u00e9galement au quotidien de la vie du tiers-lieu. Une grande attention est port\u00e9e \u00e0 la sensibilisation des r\u00e9sidents quant \u00e0 leurs modes de transport, leur consommation d\u2019\u00e9nergie et d\u2019eau, etc. Dans le m\u00eame temps, ETIC facilite l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une offre de restauration responsable (circuits courts, produits bios, options v\u00e9g\u00e9tariennes) sur leur lieu de travail et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des dispositifs de tri et de compost.<\/p><p><br \/>Mais pour conna\u00eetre les retomb\u00e9es de l\u2019ensemble de ces actions, mesurer son impact environnemental et social est essentiel. Cela permet d\u2019\u00e9valuer les progr\u00e8s et d'identifier les axes d'am\u00e9lioration qui permettront d\u2019orienter les d\u00e9cisions strat\u00e9giques de l\u2019organisation de mani\u00e8re responsable et durable. Chez ETIC, l\u2019impact est mesur\u00e9 de deux fa\u00e7ons. La premi\u00e8re partie des donn\u00e9es est r\u00e9colt\u00e9e sur la base d\u2019un questionnaire. Chaque ann\u00e9e, les r\u00e9sidents, les actionnaires, les salari\u00e9s et les administrateurs r\u00e9pondent \u00e0 des questions sur leur mani\u00e8re de consommer, de se d\u00e9placer, etc.<\/p><p><br \/>Dans un deuxi\u00e8me temps, ces donn\u00e9es sont compl\u00e9t\u00e9es sur le volet social, par un calcul du nombre d\u2019emplois durables et\/ou en insertion cr\u00e9\u00e9s lors de la r\u00e9novation de nos centres et le nombre d\u2019emplois et de stages cr\u00e9\u00e9s par nos r\u00e9sidentes et r\u00e9sidents. La qualit\u00e9 de l\u2019emploi est \u00e9galement mesur\u00e9e, par exemple en tenant compte de l\u2019\u00e9cart entre les salaires.<\/p><p>Pour la mesure d\u2019impact environnemental, les donn\u00e9es quantitatives sont plus faciles \u00e0 obtenir, car il nous suffit de comparer l\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie r\u00e9alis\u00e9e gr\u00e2ce aux actions mises en place dans nos diff\u00e9rents centres.<br \/>Et les r\u00e9sultats sont l\u00e0 : d\u2019un point de vue social, ETIC a pu contribuer indirectement \u00e0 la cr\u00e9ation de plus de 700 emplois (\u00e9quivalent temps plein) durables en neuf ans, comprenant les emplois cr\u00e9\u00e9s par les r\u00e9sidents des centres, ceux cr\u00e9\u00e9s par les prestataires de service et ceux cr\u00e9\u00e9s lors des r\u00e9novations.<\/p><p><br \/>D\u2019un point de vue environnemental, et gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9co-responsable des b\u00e2timents, les centres ETIC font partie des 10% des b\u00e2timents les plus performants en France<sup>1<\/sup>, et consomment 10 fois moins de carbone que la moyenne des espaces de travail en France. En 2019, les diff\u00e9rentes actions men\u00e9es ont permis d\u2019\u00e9conomiser 947 tonnes de CO2. Ces actions portent aussi bien sur la baisse des consommations de fluides (\u00e9nergie, eau), de mati\u00e8res nocives (mat\u00e9riaux durable, nettoyage \u00e0 l\u2019eau, etc.), de transports (mise en place de visioconf\u00e9rence depuis 2013 pour \u00e9viter certains d\u00e9placements, parking \u00e0 v\u00e9los, informations sur les transports en commun, etc.), de viande (mise en avant de plats bios, locaux, majoritairement v\u00e9g\u00e9taux). ETIC encourage ses r\u00e9sidents \u00e0 r\u00e9utiliser et trie et recycle une douzaine de types de d\u00e9chets. Tous ces \u00e9l\u00e9ments sont quantifiables, mesur\u00e9s et font l\u2019objet d\u2019une publication dans le rapport annuel de la soci\u00e9t\u00e9.<\/p><p><br \/>Cependant, pour r\u00e9ussir sa d\u00e9marche de mesure d\u2019impact, il faut s\u2019armer de patience et oser casser le statu quo, car la majorit\u00e9 des innovations permettant d\u2019obtenir un impact environnemental vont \u00e0 l\u2019encontre des pratiques habituelles.<\/p><p><br \/>Afin de mettre en place une mesure d\u2019impact efficace, il faut tout d\u2019abord d\u00e9finir des indicateurs mesurables, qui pourront \u00eatre \u00e9valu\u00e9s d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e et qui permettront de suivre l\u2019\u00e9volution de l\u2019impact. Ensuite, il faut pouvoir s\u2019appuyer sur des donn\u00e9es qualitatives \u2013quand c\u2019est possible\u2013 qui viendront corroborer les indicateurs quantitatifs et enrichir les r\u00e9sultats de mesure d\u2019impact.<\/p><p><br \/>Enfin, il faut pers\u00e9v\u00e9rer et ne jamais rel\u00e2cher les efforts engag\u00e9s, afin de constater des r\u00e9sultats impactants et p\u00e9rennes, car nous sommes convaincus que performance sociale et environnementale se renforcent mutuellement et qu\u2019elles ont un impact positif sur nos entreprises et notre soci\u00e9t\u00e9.<br \/><br \/><\/p><p><br \/>Chlo\u00e9 Myotte<br \/>Charg\u00e9e de marketing et communication<br \/>ETIC \u2013 Fonci\u00e8rement Responsable<\/p><p>\u00a0<\/p><p>Note de bas de page<\/p><p><span style=\"font-size: 10pt;\">1. Rapport r\u00e9alis\u00e9 par l\u2019Observatoire de l\u2019Immobilier Durable.<\/span><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120980"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=120980"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120980\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121374,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/120980\/revisions\/121374"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121331"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=120980"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=120980"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=120980"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}