{"id":121009,"date":"2020-07-09T17:50:40","date_gmt":"2020-07-09T15:50:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=121009\/"},"modified":"2020-09-29T10:51:11","modified_gmt":"2020-09-29T08:51:11","slug":"bes-entretien-avec-jeroo-billimoria-catalyst-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-entretien-avec-jeroo-billimoria-catalyst-2030\/","title":{"rendered":"Entretien avec Jeroo Billimoria (Catalyst 2030)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime;][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_testimonial _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; author=\u00a0\u00bbJeroo Billimoria\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbFondatrice\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbCatalyst 2030&Prime; portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/Jeroo-Bilimoria.png\u00a0\u00bb quote_icon_background_color=\u00a0\u00bb#f5f5f5&Prime; box_shadow_horizontal_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_image_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_image_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_link_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_ol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb body_quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbbody_quote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; body_quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb author_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb author_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbauthor_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; author_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb position_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb position_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbposition_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; position_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb company_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb company_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbcompany_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; company_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>LES ENTREPRENEURS SOCIAUX SONT NETTEMENT PLUS ENCLINS QUE LES AUTRES \u00c0 S\u2019ENGAGER SUR LA QUESTION CLIMATIQUE.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><em>Jeroo Bilimoria est une entrepreneure sociale indienne, fondatrice de plusieurs ONG internationales <\/em><em>et Fellow Ashoka. Elle a r\u00e9cemment fond\u00e9 Catalyst 2030, un r\u00e9seau mondial d\u2019entreprises sociales et <\/em><em>d\u2019associations qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Elle revient pour le Barom\u00e8tre sur le r\u00f4le des entrepreneurs sociaux dans la transition \u00e9cologique, et sur les conditions d&rsquo;un changement d&rsquo;\u00e9chelle du secteur.<\/em><\/p>\n<p><strong>Vous avez r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9 Catalyst 2030. Pouvez-vous nous pr\u00e9senter cette initiative ? Quels en sont ses objectifs ?<\/strong> <br \/>Catalyst 2030 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par un groupe d&rsquo;entrepreneurs sociaux, qui ont fond\u00e9 cette organisation avec trois objectifs interd\u00e9pendants. Nous avons cr\u00e9\u00e9 Catalyst 2030 pour coordonner l&rsquo;action de tous les acteurs impliqu\u00e9s dans l&rsquo;entrepreneuriat social &#8211; entrepreneurs mais aussi gouvernements, ONG et autres &#8211; afin qu&rsquo;ils puissent travailler plus \u00e9troitement et contribuer \u00e0 un v\u00e9ritable changement de syst\u00e8me.<\/p>\n<p>Ce deuxi\u00e8me objectif, le changement de syst\u00e8me, est crucial et ne peut \u00eatre atteint que si les entrepreneurs sont inclus dans les processus d&rsquo;\u00e9laboration des politiques publiques, en collaboration avec les responsables gouvernementaux. Notre troisi\u00e8me objectif est l\u2019optimisation des financements, en dotant les bailleurs de fonds et les investisseurs avec les outils n\u00e9cessaires (analyses, etc.) afin de soutenir correctement l&rsquo;entrepreneuriat social. La transition environnementale est d\u00e9sormais au coeur des pr\u00e9occupations de nombreux acteurs. Les pouvoirs publics, les entreprises, les ONG&#8230; tous sont aux prises avec cette question.<\/p>\n<p><strong>Dans ce contexte, quel r\u00f4le les entrepreneurs sociaux devraient ils jouer, selon vous ?<\/strong> <br \/>Je pense que les entrepreneurs sociaux ont d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 un grand nombre d&rsquo;innovations qui contribuent \u00e0 la transition environnementale. Ils sont donc \u00e0 l\u2019avant garde pour r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes. De plus en plus d&rsquo;entrepreneurs adoptent des objectifs climatiques, certains en phase avec l&rsquo;accord de Paris. Les entrepreneurs sociaux sont nettement plus enclins que les autres \u00e0 s&rsquo;engager sur cette question climatique, compte tenu de leur mission soci\u00e9tale. Ces entrepreneurs, contrairement \u00e0 d\u2019autres acteurs, ont \u00e9galement fait preuve d&rsquo;un engagement sans faille pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes sociaux et humains, et ont apport\u00e9 des innovations sociales consid\u00e9rables.<\/p>\n<p><strong> En comparaison avec les autres acteurs justement, quelle est la valeur ajout\u00e9e des entrepreneurs sociaux ?<\/strong> <br \/>En g\u00e9n\u00e9ral, je pense que les entrepreneurs sociaux sont \u00e0 la pointe de deux choses : l&rsquo;innovation et l\u2019atteinte du dernier kilom\u00e8tre. Au fil des ann\u00e9es, ils ont d\u00e9montr\u00e9 une grande capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des innovations sociales qui apportent des solutions non seulement aux besoins urgents, mais aussi aux populations les plus mal desservies. Si vous \u00eates sur le point d&rsquo;amener un v\u00e9ritable changement environnemental, c&rsquo;est bien de le faire en ville, mais vous devez \u00e9galement le faire dans des r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es. Pour r\u00e9sumer, je dirais que leur expertise dans la r\u00e9ponse aux enjeux soci\u00e9taux, leur engagement \u00e0 am\u00e9liorer les choses et leur capacit\u00e9 \u00e0 innover font qu&rsquo;ils sont les plus aptes \u00e0 traiter les questions d&rsquo;environnement et de climat.<\/p>\n<p><strong>Nous consid\u00e9rons souvent l&rsquo;entrepreneuriat social comme une \u00e9conomie locale. Pourtant, pour atteindre de r\u00e9els changements structurels, il est essentiel que les innovations sociales puissent changer d\u2019\u00e9chelle. Comment faire ?<\/strong> <br \/>La r\u00e9ponse est assez simple et est \u00e0 la base de l&rsquo;approche de Catalyst 2030. Il faut dans un premier temps cr\u00e9er des ponts entre les entrepreneurs sociaux et les gouvernements afin que ces derniers puissent aider \u00e0 propager ces solutions. Comme je l&rsquo;ai dit, les entrepreneurs sociaux savent innover, cr\u00e9er de nouvelles solutions, et le gouvernement devrait aider \u00e0 diffuser et \u00e0 \u00e9tendre ces solutions pour en augmenter l&rsquo;impact. Si vous voulez avoir un v\u00e9ritable changement d\u2019\u00e9chelle, c&rsquo;est en fin de compte la responsabilit\u00e9 du gouvernement. Prenons l&rsquo;exemple du Covid-19. Quel que soit le nombre d&rsquo;innovations et de solutions importantes d\u00e9velopp\u00e9es au niveau local, ce n&rsquo;est qu&rsquo;avec l&rsquo;aide du gouvernement que celles-ci peuvent avoir un grand impact.<\/p>\n<p><strong>Voyez-vous d&rsquo;autres leviers qui peuvent \u00eatre actionn\u00e9s pour accro\u00eetre cet impact ?<\/strong> <br \/>Un autre levier tr\u00e8s important est \u00e9videmment le financement. Il s&rsquo;agit d&rsquo;essayer d&rsquo;orienter le financement dans la bonne direction, de modifier les flux financiers afin que des innovations puissent na\u00eetre et que les fonds puissent \u00eatre investis dans des projets de changement de syst\u00e8me. Prenons par exemple la question du recyclage. Dans de nombreux pays, avant que le gouvernement n&rsquo;intervienne pour s&rsquo;attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, c&rsquo;\u00e9taient tr\u00e8s souvent les entrepreneurs qui r\u00e9pondaient aux besoins. L&rsquo;id\u00e9e est donc de financer ces projets, de les aider \u00e0 obtenir l&rsquo;aide du gouvernement et de les r\u00e9pliquer pour qu&rsquo;au final, les projets \u00e0 fort impact puissent cr\u00e9er de nouvelles normes. Un troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, tr\u00e8s important, est le partenariat. Trop souvent, les entrepreneurs sociaux font une chose, le gouvernement une autre, les associations une autre. Pourtant, le regroupement de ces acteurs pourrait permettre \u00e0 l&rsquo;innovation de se d\u00e9ployer bien plus rapidement.<\/p>\n<p><strong>Comment les pratiques environnementales responsables peuvent-elles devenir plus courantes parmi tous les entrepreneurs sociaux ?<\/strong> <br \/>La r\u00e9ponse est simple : changement de politique et incitations financi\u00e8res. Pourquoi les gens ont-ils commenc\u00e9 \u00e0 acheter des voitures hybrides ? Parce que dans beaucoup de pays, les taxes ont fait en sorte que leur achat soit moins cher que l&rsquo;achat d&rsquo;une voiture \u00e0 essence. Il en va de m\u00eame pour l&rsquo;\u00e9nergie verte. <\/p>\n<p><strong>Pour vous, la r\u00e9ponse se trouve donc principalement entre les mains du gouvernement ?<\/strong> <br \/>C&rsquo;est un peu plus complexe. Je pense que l&rsquo;innovation et les solutions viendront du secteur de l\u2019entrepreneuriat social, mais sans les pouvoirs publics, l\u2019innovation sociale ne pourra jamais se d\u00e9ployer sur l\u2019ensemble des territoires.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par<br \/><strong>Baptiste Fassin<\/strong><br \/>Charg\u00e9 de publications <br \/>Convergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> LES ENTREPRENEURS SOCIAUX SONT NETTEMENT PLUS ENCLINS QUE LES AUTRES \u00c0 S\u2019ENGAGER SUR LA QUESTION CLIMATIQUE. Jeroo Bilimoria est une entrepreneure sociale indienne, fondatrice de plusieurs ONG internationales et Fellow Ashoka. Elle a r\u00e9cemment fond\u00e9 Catalyst 2030, un r\u00e9seau mondial d\u2019entreprises sociales et d\u2019associations qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121347,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><em>Jeroo Bilimoria est une entrepreneure sociale indienne, fondatrice de plusieurs ONG internationales<\/em><br \/><em>et Fellow Ashoka. Elle a r\u00e9cemment fond\u00e9 Catalyst 2030, un r\u00e9seau mondial d\u2019entreprises sociales et<\/em><br \/><em>d\u2019associations qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Elle revient pour le Barom\u00e8tre sur le r\u00f4le des entrepreneurs sociaux dans la transition \u00e9cologique, et sur les conditions d'un changement d'\u00e9chelle du secteur.<\/em><\/p><p><strong>Vous avez r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9 Catalyst 2030. Pouvez-vous nous pr\u00e9senter cette initiative ? Quels en sont ses objectifs ?<\/strong> <br \/>Catalyst 2030 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par un groupe d'entrepreneurs sociaux, qui ont fond\u00e9 cette organisation avec trois objectifs interd\u00e9pendants. Nous avons cr\u00e9\u00e9 Catalyst 2030 pour coordonner l'action de tous les acteurs impliqu\u00e9s dans l'entrepreneuriat social - entrepreneurs mais aussi gouvernements, ONG et autres - afin qu'ils puissent travailler plus \u00e9troitement et contribuer \u00e0 un v\u00e9ritable changement de syst\u00e8me.<\/p><p>Ce deuxi\u00e8me objectif, le changement de syst\u00e8me, est crucial et ne peut \u00eatre atteint que si les entrepreneurs sont inclus dans les processus d'\u00e9laboration des politiques publiques, en collaboration avec les responsables gouvernementaux. Notre troisi\u00e8me objectif est l\u2019optimisation des financements, en dotant les bailleurs de fonds et les investisseurs avec les outils n\u00e9cessaires (analyses, etc.) afin de soutenir correctement l'entrepreneuriat social. La transition environnementale est d\u00e9sormais au coeur des pr\u00e9occupations de nombreux acteurs. Les pouvoirs publics, les entreprises, les ONG... tous sont aux prises avec cette question.<\/p><p><strong>Dans ce contexte, quel r\u00f4le les entrepreneurs sociaux devraient ils jouer, selon vous ?<\/strong> <br \/>Je pense que les entrepreneurs sociaux ont d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9 un grand nombre d'innovations qui contribuent \u00e0 la transition environnementale. Ils sont donc \u00e0 l\u2019avant garde pour r\u00e9soudre ces probl\u00e8mes. De plus en plus d'entrepreneurs adoptent des objectifs climatiques, certains en phase avec l'accord de Paris. Les entrepreneurs sociaux sont nettement plus enclins que les autres \u00e0 s'engager sur cette question climatique, compte tenu de leur mission soci\u00e9tale. Ces entrepreneurs, contrairement \u00e0 d\u2019autres acteurs, ont \u00e9galement fait preuve d'un engagement sans faille pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes sociaux et humains, et ont apport\u00e9 des innovations sociales consid\u00e9rables.<\/p><p><strong> En comparaison avec les autres acteurs justement, quelle est la valeur ajout\u00e9e des entrepreneurs sociaux ?<\/strong> <br \/>En g\u00e9n\u00e9ral, je pense que les entrepreneurs sociaux sont \u00e0 la pointe de deux choses : l'innovation et l\u2019atteinte du dernier kilom\u00e8tre. Au fil des ann\u00e9es, ils ont d\u00e9montr\u00e9 une grande capacit\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er des innovations sociales qui apportent des solutions non seulement aux besoins urgents, mais aussi aux populations les plus mal desservies. Si vous \u00eates sur le point d'amener un v\u00e9ritable changement environnemental, c'est bien de le faire en ville, mais vous devez \u00e9galement le faire dans des r\u00e9gions plus \u00e9loign\u00e9es. Pour r\u00e9sumer, je dirais que leur expertise dans la r\u00e9ponse aux enjeux soci\u00e9taux, leur engagement \u00e0 am\u00e9liorer les choses et leur capacit\u00e9 \u00e0 innover font qu'ils sont les plus aptes \u00e0 traiter les questions d'environnement et de climat.<\/p><p><strong>Nous consid\u00e9rons souvent l'entrepreneuriat social comme une \u00e9conomie locale. Pourtant, pour atteindre de r\u00e9els changements structurels, il est essentiel que les innovations sociales puissent changer d\u2019\u00e9chelle. Comment faire ?<\/strong> <br \/>La r\u00e9ponse est assez simple et est \u00e0 la base de l'approche de Catalyst 2030. Il faut dans un premier temps cr\u00e9er des ponts entre les entrepreneurs sociaux et les gouvernements afin que ces derniers puissent aider \u00e0 propager ces solutions. Comme je l'ai dit, les entrepreneurs sociaux savent innover, cr\u00e9er de nouvelles solutions, et le gouvernement devrait aider \u00e0 diffuser et \u00e0 \u00e9tendre ces solutions pour en augmenter l'impact. Si vous voulez avoir un v\u00e9ritable changement d\u2019\u00e9chelle, c'est en fin de compte la responsabilit\u00e9 du gouvernement. Prenons l'exemple du Covid-19. Quel que soit le nombre d'innovations et de solutions importantes d\u00e9velopp\u00e9es au niveau local, ce n'est qu'avec l'aide du gouvernement que celles-ci peuvent avoir un grand impact.<\/p><p><strong>Voyez-vous d'autres leviers qui peuvent \u00eatre actionn\u00e9s pour accro\u00eetre cet impact ?<\/strong> <br \/>Un autre levier tr\u00e8s important est \u00e9videmment le financement. Il s'agit d'essayer d'orienter le financement dans la bonne direction, de modifier les flux financiers afin que des innovations puissent na\u00eetre et que les fonds puissent \u00eatre investis dans des projets de changement de syst\u00e8me. Prenons par exemple la question du recyclage. Dans de nombreux pays, avant que le gouvernement n'intervienne pour s'attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me, c'\u00e9taient tr\u00e8s souvent les entrepreneurs qui r\u00e9pondaient aux besoins. L'id\u00e9e est donc de financer ces projets, de les aider \u00e0 obtenir l'aide du gouvernement et de les r\u00e9pliquer pour qu'au final, les projets \u00e0 fort impact puissent cr\u00e9er de nouvelles normes. Un troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment, tr\u00e8s important, est le partenariat. Trop souvent, les entrepreneurs sociaux font une chose, le gouvernement une autre, les associations une autre. Pourtant, le regroupement de ces acteurs pourrait permettre \u00e0 l'innovation de se d\u00e9ployer bien plus rapidement.<\/p><p><strong>Comment les pratiques environnementales responsables peuvent-elles devenir plus courantes parmi tous les entrepreneurs sociaux ?<\/strong> <br \/>La r\u00e9ponse est simple : changement de politique et incitations financi\u00e8res. Pourquoi les gens ont-ils commenc\u00e9 \u00e0 acheter des voitures hybrides ? Parce que dans beaucoup de pays, les taxes ont fait en sorte que leur achat soit moins cher que l'achat d'une voiture \u00e0 essence. Il en va de m\u00eame pour l'\u00e9nergie verte. <br \/><br \/><strong>Pour vous, la r\u00e9ponse se trouve donc principalement entre les mains du gouvernement ?<\/strong> <br \/>C'est un peu plus complexe. Je pense que l'innovation et les solutions viendront du secteur de l\u2019entrepreneuriat social, mais sans les pouvoirs publics, l\u2019innovation sociale ne pourra jamais se d\u00e9ployer sur l\u2019ensemble des territoires.<\/p><p><br \/>Propos recueillis par<br \/>Baptiste Fassin<br \/>Charg\u00e9 de publications <br \/>Convergences<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=121009"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121382,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121009\/revisions\/121382"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121347"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=121009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=121009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=121009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}