{"id":121137,"date":"2020-07-09T17:54:30","date_gmt":"2020-07-09T15:54:30","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=121137\/"},"modified":"2020-10-28T14:50:19","modified_gmt":"2020-10-28T13:50:19","slug":"bes-sondage-opinionway-lentrepreneuriat-social-vu-par-les-entrepreneurs-sociaux-et-le-grand-public","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/bes-sondage-opinionway-lentrepreneuriat-social-vu-par-les-entrepreneurs-sociaux-et-le-grand-public\/","title":{"rendered":"Sondage OpinionWay : l\u2019entrepreneuriat social vu par les entrepreneurs sociaux et le grand public"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Pour la huiti\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, OpinionWay a men\u00e9 pour Ashoka une enqu\u00eate in\u00e9dite sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France. Cette enqu\u00eate d\u00e9voile la perception des entrepreneures (47% des participants \u00e0 la consultation) et entrepreneurs sociaux (53% des participants) et du grand public quant \u00e0 la capacit\u00e9 des entreprises sociales \u00e0 r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes soci\u00e9taux et environnementaux. Elle pr\u00e9sente aussi les tendances et perspectives d\u2019\u00e9volution du secteur \u00e0 long terme.<\/p>\n<p><strong>La priorit\u00e9 pour les Fran\u00e7ais\u00a0: la lutte contre le ch\u00f4mage, devant le changement climatique et les questions de sant\u00e9 <\/strong><\/p>\n<p>D\u00e9tr\u00f4n\u00e9 en 2018 par le changement climatique, le ch\u00f4mage revient cette ann\u00e9e en t\u00eate des pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais. Pour 48% d\u2019entre eux, il constitue le probl\u00e8me le plus urgent \u00e0 r\u00e9soudre, refl\u00e9tant des inqui\u00e9tudes li\u00e9es aux cons\u00e9quences \u00e9conomiques de la crise sanitaire du Covid-19. Le niveau de pr\u00e9occupation li\u00e9 au changement climatique, en hausse ces derni\u00e8res ann\u00e9es, reste \u00e9lev\u00e9 : c\u2019est un sujet prioritaire pour 42% des Fran\u00e7ais. Le climat se maintient largement en t\u00eate des d\u00e9fis prioritaires pour les entre-preneurs sociaux : pour 82% d\u2019entre eux, il s\u2019agit du probl\u00e8me le plus urgent \u00e0 r\u00e9soudre, devant celui de la coh\u00e9sion sociale (49%). En lien \u00e9galement avec la crise sanitaire, la sant\u00e9 fait son entr\u00e9e dans le top 3 des priorit\u00e9s des Fran\u00e7ais, devan\u00e7ant de deux points les questions li\u00e9es \u00e0 la pauvret\u00e9 (39% contre 37%).<\/p>\n<p>Autre effet de la crise, on constate une attente plus forte des Fran\u00e7ais en-vers les pouvoirs publics, qui sont identifi\u00e9s par 34% des sond\u00e9s comme \u00e9tant l\u2019acteur le plus innovant pour r\u00e9soudre les probl\u00e8mes sociaux et environnementaux, soit une hausse de 10 points par rapport \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente en-qu\u00eate (\u00e9dition 2019 du Barom\u00e8tre \/ enqu\u00eate men\u00e9e fin 2018). Les entreprises sociales ne sont per\u00e7ues comme les plus innovantes dans la r\u00e9solution des probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 que par 20% des Fran\u00e7ais, un chiffre en baisse de 5 points, et identique \u00e0 celui obtenu par les entreprises dites de l\u2019\u00e9conomie classique.<\/p>\n<p>De leur c\u00f4t\u00e9, les entrepreneurs sociaux continuent \u00e0 estimer \u00eatre les acteurs les plus efficaces pour faire face aux enjeux sociaux et environnementaux. Cette conviction est partag\u00e9e par 67% d\u2019entre eux et est en hausse de 9 points. Cependant, si 87% des entrepreneurs sociaux se montraient optimistes quant \u00e0 leur capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9pondre aux principaux d\u00e9fis de soci\u00e9t\u00e9 lors de l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9c\u00e9dente, ils ne sont plus que 78% en 2020 et 70% pour les questions environnementales.<\/p>\n<p><strong>Une notori\u00e9t\u00e9 en baisse de l\u2019ESS et de l\u2019entrepreneuriat social mais une reconnaissance de leur utilit\u00e9 en hausse<\/strong><\/p>\n<p>El\u00e9ment marquant issu du sondage, la notori\u00e9t\u00e9 des termes \u201c\u00e9conomie sociale et solidaire\u201d (ESS) et \u201centrepreneuriat social\u201d enregistre cette ann\u00e9e une forte baisse. Seuls 47% des sond\u00e9s d\u00e9clarent avoir d\u00e9j\u00e0 entendu parler de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, soit une chute significative de 21 points par rapport \u00e0 l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9c\u00e9dente. L\u2019entrepreneuriat social conna\u00eet lui aussi une importante diminution de sa notori\u00e9t\u00e9 (-13 points) : 25% des Fran\u00e7ais seulement d\u00e9clarent conna\u00eetre ce terme, soit le plus bas niveau enregistr\u00e9 depuis 2012.<\/p>\n<p>Pour autant, les entrepreneurs sociaux restent identifi\u00e9s comme des acteurs pertinents face aux probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 : 78% des sond\u00e9s consid\u00e8rent que les entrepreneurs sociaux sont utiles pour r\u00e9pondre aux probl\u00e8mes sociaux, et 69% consid\u00e8rent qu\u2019ils sont \u00e9galement utiles dans la lutte contre les probl\u00e8mes environnementaux et le changement climatique.<\/p>\n<p>L\u2019attractivit\u00e9 du secteur, si elle conna\u00eet un l\u00e9ger recul, reste quant \u00e0 elle relativement stable et s\u2019observe particuli\u00e8rement chez les jeunes : 45% des 18-24 ans se d\u00e9clarent int\u00e9ress\u00e9s par l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire pour lancer leur propre activit\u00e9 (+2 points), et 59% pour y travailler (+9 points). Signe que malgr\u00e9 la crise, le sens au travail s\u2019affirme comme une priorit\u00e9 pour cette g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>\n<p><strong>Ecosyst\u00e8me et partenariats<\/strong><\/p>\n<p>93% des entrepreneurs sociaux pensent qu\u2019une collaboration avec les autres acteurs de l\u2019\u00e9conomie (entreprises classiques, pouvoirs publics) est r\u00e9alisable et 47% estiment m\u00eame que la crise va faciliter ces collaborations, tous les acteurs devant faire preuve de flexibilit\u00e9, d\u2019adaptation et de r\u00e9activit\u00e9. Les entrepreneurs sociaux sont d\u2019ailleurs 85% \u00e0 collaborer avec des entreprises classiques et 72% \u00e0 travailler avec les pouvoirs publics (+6 points). En hausse de 6 points \u00e9galement, une conviction \u00e0 94% que le d\u00e9veloppement de l\u2019activit\u00e9 peut \u00eatre impact\u00e9 positivement en collaborant avec les pouvoirs publics. La perception des mesures prises par les pouvoirs publics pour soutenir l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique face \u00e0 la crise est cependant plus nuanc\u00e9e : suffisantes pour 65% des entrepreneurs sociaux sond\u00e9s, ces mesures sont vues \u00e0 64% comme insuffisamment adapt\u00e9es aux besoins sp\u00e9cifiques des entreprises sociales.<\/p>\n<p>En lien probable avec la crise du Covid-19, les partenariats voient cette ann\u00e9e le retour assez marqu\u00e9 de logiques davantage bas\u00e9es sur le soutien financier que sur la collaboration. Les attentes en mati\u00e8re de soutien financier et de subventions augmentent respectivement de 6 et 8 points, et 64% des entrepreneurs sociaux esp\u00e8rent des d\u00e9bouch\u00e9s accrus pour leurs produits et services (+10 points). Ces chiffres sont \u00e0 mettre en parall\u00e8le avec les freins au d\u00e9veloppement identifi\u00e9s par les entrepreneurs sociaux : pour 51% d\u2019entre eux, la principale difficult\u00e9 est le manque de moyens financiers (+8 points). La conception en commun de nouveaux produits et services reste n\u00e9anmoins une attente phare des entrepreneurs sociaux (63%), signe que les logiques de coop\u00e9ration restent fortes, dans un contexte o\u00f9 25% des entrepreneurs sociaux d\u00e9plorent un manque de partenariats avec les entreprises classiques.<\/p>\n<p><strong>Des perspectives de d\u00e9veloppement optimistes malgr\u00e9 la crise et dans un contexte de transition<\/strong><\/p>\n<p>89% des entrepreneurs sociaux estiment que les perspectives de d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat social sont bonnes en France, un chiffre stable, qui refl\u00e8te une certaine confiance dans l\u2019avenir, malgr\u00e9 la crise sanitaire. Celle-ci n\u2019appara\u00eet d\u2019ailleurs comme une menace que pour 5% des entrepreneurs sociaux sond\u00e9s, 6 sur 10 consid\u00e9rant plut\u00f4t qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une opportunit\u00e9 pour le secteur. 25% des entrepreneurs sociaux envisagent de r\u00e9orienter tout ou partie de leurs activit\u00e9s suite \u00e0 la crise, et 83% pr\u00e9voient m\u00eame de recruter (+14 points), un chiffre \u00e9lev\u00e9 qu\u2019une \u00e9ventuelle baisse de l\u2019emploi en d\u00e9but de crise ne saurait suffire \u00e0 expliquer.<\/p>\n<p>Ces r\u00e9sultats optimistes sont \u00e0 mettre en perspective avec une forte association de l\u2019entrepreneuriat social avec les grandes transformations contemporaines. Alors que la th\u00e9matique de la transition \u00e9cologique gagne du terrain dans le d\u00e9bat public et que la crise sanitaire est apparue pour de nombreux observateurs comme un moment unique pour construire un \u201cmonde d\u2019apr\u00e8s\u201d durable et solidaire, les entrepreneurs sociaux apportent des alternatives au business as usual. Les Fran\u00e7ais ne s\u2019y trompent pas et estiment \u00e0 plus de 80% que les entre-preneurs sociaux ont un r\u00f4le \u00e0 jouer dans la construction de l\u2019\u00e9conomie post-crise, notamment pour lutter contre ses cons\u00e9quences, telles que le ch\u00f4mage, la premi\u00e8re de leurs pr\u00e9occupations. Ils sont aussi 68% \u00e0 associer les notions d\u2019entrepreneuriat social et de transition \u00e9cologique, un chiffre qui grimpe \u00e0 93% pour les entrepreneurs sociaux, qui entendent s\u2019affirmer comme pionniers d\u2019un monde de demain plus respectueux de l\u2019environnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Carine Valette<\/strong><br \/>Responsable de la communication et des publications<br \/>Convergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Pour la huiti\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, OpinionWay a men\u00e9 pour Ashoka une enqu\u00eate in\u00e9dite sur la perception de l\u2019entrepreneuriat social en France. Cette enqu\u00eate d\u00e9voile la perception des entrepreneures (47% des participants \u00e0 la consultation) et entrepreneurs sociaux (53% des participants) et du grand public quant \u00e0 la capacit\u00e9 des entreprises sociales \u00e0 r\u00e9pondre aux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":121510,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[166,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121137"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=121137"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121137\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":121858,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/121137\/revisions\/121858"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/121510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=121137"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=121137"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=121137"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}