{"id":122067,"date":"2020-12-02T08:54:51","date_gmt":"2020-12-02T07:54:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122067\/"},"modified":"2020-12-02T13:22:09","modified_gmt":"2020-12-02T12:22:09","slug":"editorial-un-point-de-bascule-pour-la-planete-et-ses-habitants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/editorial-un-point-de-bascule-pour-la-planete-et-ses-habitants\/","title":{"rendered":"Editorial : Un point de bascule pour la plan\u00e8te et ses habitants"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/POSTER_ODD_FR_without-ODD-mention.png\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>L\u2019irruption en d\u00e9but d&rsquo;ann\u00e9e 2020 de la pand\u00e9mie de la COVID-19 a \u00e9t\u00e9 une sonnette d\u2019alarme pour le monde entier. Cette crise nous oblige \u00e0 repenser et reconfigurer toutes nos mani\u00e8res de faire : nos syst\u00e8mes de sant\u00e9, nos objectifs \u00e9conomiques, notre relation au monde vivant.<\/p>\n<p>Un simple virus a fait \u00e9merger des messages forts sur la n\u00e9cessite de changer de mod\u00e8le. Il nous rappelle que nous devons abandonner la voie dangereuse qui est la n\u00f4tre, marqu\u00e9e par les in\u00e9galit\u00e9s, les injustices et la destruction de notre plan\u00e8te. Cette voie ne fera que nous rendre toujours plus vuln\u00e9rables \u00e0 de multiples risques, \u00e0 commencer par la maladie, la pauvret\u00e9 grandissante, les conflits ou les catastrophes naturelles.<\/p>\n<p>En un mot : nous avons atteint un point de bascule pour la plan\u00e8te et ses habitants. Un moment o\u00f9 une transformation reste encore possible, et o\u00f9 chaque action individuelle compte. Le choix est entre nos mains, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle individuelle et collective.<\/p>\n<p>Nous disposons heureusement d\u2019un plan pour nous aiguiller dans la bonne direction : l\u2019Agenda 2030 pour le d\u00e9veloppement durable. Cet Agenda offre une vision globale et ambitieuse pour un progr\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale. Cette vision est centr\u00e9e sur les droits humains et sur l\u2019id\u00e9e que le d\u00e9veloppement se doit d\u2019\u00eatre inclusif et soutenable.<\/p>\n<p>Des pays du monde entier ont apport\u00e9 leur soutien \u00e0 cet Agenda, qui pr\u00e9sente 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00e0 atteindre d&rsquo;ici 2030. Ils se rattachent globalement \u00e0 trois cat\u00e9gories\u00a0: objectifs \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux. Mais comme la pand\u00e9mie l\u2019a montr\u00e9 avec tant d\u2019\u00e9vidence, ces objectifs sont indivisibles et interconnect\u00e9s. Nous ne mettrons pas fin \u00e0 la pauvret\u00e9 (ODD 1) si nous n\u2019assurons pas la bonne sant\u00e9 de nos soci\u00e9t\u00e9s (ODD\u00a03) ou l\u2019existence d\u2019emplois d\u00e9cents (ODD\u00a08). Autant de facteurs intimement li\u00e9s \u00e0 la gestion consciencieuse de notre environnement (ODD 13 \u00e0 15).<\/p>\n<p>Reconna\u00eetre ces interconnexions est une premi\u00e8re \u00e9tape pour agir \u2013 et cela nous incite \u00e0 placer la barre haut. Il y a moins d\u2019un an, une transformation aussi profonde aurait sans doute \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue comme trop co\u00fbteuse ou trop difficile. Aujourd\u2019hui, on la sait indispensable.<\/p>\n<p>La campagne d\u2019action des Nations unies pour les ODD (UN SDG Action Campaign) se veut un appel \u00e0 l\u2019action et \u00e0 la cr\u00e9ation d&rsquo;alternatives audacieuses dans le monde entier, sur la base d\u2019une conviction : les actes individuels peuvent g\u00e9n\u00e9rer un \u00ab effet papillon\u00a0\u00bb positif \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre efficacement \u00e0 des d\u00e9fis complexes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire. En septembre 2020, avec le hashtag #TurnItAround, les citoyens ont pu interpeller leurs dirigeants \u00e0 l&rsquo;Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;ONU afin que ceux-ci s\u2019engagent pour les ODD et pour une sortie juste, verte et durable de la pand\u00e9mie. L\u2019initiative a rassembl\u00e9 plus de 700 organisations et 45 millions de personnes dans 160 pays et 1 000 villes. A travers des posts sur les r\u00e9seaux sociaux, des messages vid\u00e9o et des visioconf\u00e9rences, les id\u00e9es de militants, entreprises, musiciens, collectifs de jeunes ont pu \u00eatre diffus\u00e9es.<\/p>\n<p>Un tel mouvement de solidarit\u00e9 fait souffler un vent d\u2019espoir et nous donne de l\u2019\u00e9lan. Il nous montre que nous pouvons non seulement prendre un nouveau cap, mais aussi le tenir \u2013 de la sortie de pand\u00e9mie jusqu\u2019\u00e0 l\u2019horizon 2030, et bien au-del\u00e0.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Marina Ponti<\/strong><br \/>Directrice<br \/>UN SDG Action Campaign<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> L\u2019irruption en d\u00e9but d&rsquo;ann\u00e9e 2020 de la pand\u00e9mie de la COVID-19 a \u00e9t\u00e9 une sonnette d\u2019alarme pour le monde entier. Cette crise nous oblige \u00e0 repenser et reconfigurer toutes nos mani\u00e8res de faire : nos syst\u00e8mes de sant\u00e9, nos objectifs \u00e9conomiques, notre relation au monde vivant. Un simple virus a fait \u00e9merger des messages [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122107,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122067"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122067"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122067\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122286,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122067\/revisions\/122286"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122107"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122067"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122067"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122067"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}