{"id":122148,"date":"2020-12-02T09:07:03","date_gmt":"2020-12-02T08:07:03","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122148\/"},"modified":"2020-12-02T13:23:57","modified_gmt":"2020-12-02T12:23:57","slug":"les-innovations-territoriales-durables-un-levier-strategique-pour-lagenda-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-innovations-territoriales-durables-un-levier-strategique-pour-lagenda-2030\/","title":{"rendered":"Les innovations territoriales durables : un levier strat\u00e9gique pour l\u2019Agenda 2030"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Jose-Carlos-innovations-territoriales.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>La signature en 2015 de l\u2019Agenda 2030 t\u00e9moigne de la port\u00e9e globale et syst\u00e9mique des d\u00e9fis soci\u00e9taux contemporains. Au c\u0153ur de cet agenda, 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s. Ils couvrent l\u2019ensemble des enjeux de d\u00e9veloppement qui concernent notre \u00e9cosyst\u00e8me plan\u00e9taire tels que la pauvret\u00e9, la faim, la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation, le travail, l\u2019\u00e9nergie, le climat et les in\u00e9galit\u00e9s, entre autres. Parmi eux, la coop\u00e9ration et les alliances strat\u00e9giques (ODD 17) ont \u00e9t\u00e9 inscrites comme un levier essentiel pour l\u2019atteinte de ces objectifs.<\/p>\n<p>Historiquement, de nombreuses initiatives s\u2019articulent autour de pratiques partenariales et d\u2019actions concert\u00e9es. Au Canada, les tables locales de concertation, commun\u00e9ment appel\u00e9es \u00ab tables de quartier \u00bb, constituent de v\u00e9ritables r\u00e9seaux d\u2019action commune par lesquels transitent bon nombre d\u2019enjeux li\u00e9s au d\u00e9veloppement social des territoires<sup>1<\/sup>.<\/p>\n<p>Par leur nature participative, ces tables repr\u00e9sentent des plateformes innovantes fond\u00e9es sur la concertation intersectorielle. Ces structures ont pour but de renforcer la capacit\u00e9 de concertation des organisations locales ainsi que la mise en r\u00e9seau des acteurs territoriaux. Cela peut concerner diff\u00e9rents secteurs d\u2019intervention\u00a0\u2013 jeunesse, sant\u00e9 mentale, s\u00e9curit\u00e9 alimentaire, etc.\u00a0\u2013 et divers r\u00e9seaux \u2013 communautaire, municipal, scolaire, etc. Gr\u00e2ce \u00e0 cette modalit\u00e9 de gestion publique, les acteurs du territoire sont en mesure de concevoir et de mettre en \u0153uvre des innovations territoriales durables.<\/p>\n<p><strong>Au Canada, une initiative inspirante d\u2019innovation territoriale durable<\/strong><\/p>\n<p>Le CLIC-BC (Conseil local des intervenants communautaires de Bordeaux-Cartierville) est n\u00e9 en 1991 \u00e0 l\u2019issue du colloque \u00ab Deux mondes, deux r\u00e9alit\u00e9s \u00bb, organis\u00e9 par divers intervenants de Bordeaux-Cartierville (Qu\u00e9bec, Canada) qui se questionnaient sur l\u2019appauvrissement de leur quartier. Ce colloque a permis de mettre en \u00e9vidence le fait que Bordeaux-Cartierville \u00e9tait et est toujours un quartier \u00e0 deux vitesses, o\u00f9 l\u2019extr\u00eame richesse c\u00f4toie l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9. Afin de maximiser la port\u00e9e de leurs actions, une trentaine d\u2019intervenants ont alors choisi de se regrouper au sein d\u2019une instance de concertation permanente, le CLIC-BC, qui devait leur permettre de s\u2019entraider et d\u2019agir plus efficacement sur le territoire.<\/p>\n<p>La mission du CLIC-BC est d&rsquo;\u00eatre au service de l\u2019avenir de ce quartier et comprend deux mandats principaux<sup>2<\/sup>. Le premier consiste \u00e0 coordonner la mise en \u0153uvre du plan concert\u00e9 en d\u00e9veloppement social du quartier pour la p\u00e9riode 2019-2024 \u00ab Des possibles aux r\u00e9els \u00bb. Ce plan, \u00e9labor\u00e9 par plus de 150 acteurs du quartier (r\u00e9sidents, membres et partenaires) comprend quatre orientations : services et ressources, d\u00e9placements, habitation et verdissement, et enfin, vivre-ensemble. Le deuxi\u00e8me mandat consiste quant \u00e0 lui \u00e0 piloter la d\u00e9marche de Revitalisation Urbaine Int\u00e9gr\u00e9e (RUI) \u00ab B\u00e2tir ensemble un quartier \u00e0 notre image\u00a0\u00bb. Celle-ci vise \u00e0 am\u00e9liorer les conditions de vie des r\u00e9sidents ainsi que le cadre de vie du quartier, notamment en luttant contre la pauvret\u00e9 et l\u2019exclusion sociale.<\/p>\n<p>Le r\u00f4le \u00e0 jouer par l\u2019\u00e9quipe du CLIC-BC en mati\u00e8re de concertation est complexe et ses facettes sont multiples et diff\u00e9rentes. Dans le cadre de tout projet territorial innovant, les acteurs concern\u00e9s peuvent effectuer des missions bien diff\u00e9renci\u00e9es, mais souvent compl\u00e9mentaires, au sein de plusieurs types d\u2019instances participatives, telles que le conseil d\u2019administration, les d\u00e9marches<sup>3<\/sup>, les comit\u00e9s de travail et les projets collectifs.<\/p>\n<p>Le CLIC-BC a donc pour mission d\u2019encourager et de promouvoir les partenariats publics, les partenariats public-priv\u00e9 et les partenariats avec la soci\u00e9t\u00e9 civile. Le plan concert\u00e9 en d\u00e9veloppement social et la d\u00e9marche de Revitalisation Urbaine Int\u00e9gr\u00e9e (RUI) pr\u00e9c\u00e9demment mentionn\u00e9s en sont de bons exemples. Ce r\u00f4le de facilitateur et de promoteur d\u2019innovations territoriales clairement identifiables du CLIC-BC est particuli\u00e8rement pr\u00e9cieux pour le d\u00e9veloppent durable du quartier.<\/p>\n<p>Dans le cas de la Revitalisation Urbaine Int\u00e9gr\u00e9e<sup>4<\/sup>, la gouvernance fonctionne \u00e0 travers un comit\u00e9 local de revitalisation qui compte une trentaine de membres du CLIC-BC et un comit\u00e9 consultatif, en charge d\u2019un suivi plus pointu des actions territoriales. Les citoyens sont consid\u00e9r\u00e9s comme des acteurs de premier plan dans cette d\u00e9marche. Dans les cas de ces deux comit\u00e9s, la participation citoyenne est possible, et m\u00eame encourag\u00e9e : un agent est responsable de favoriser leur participation et leur mobilisation.<\/p>\n<p>Dans ce contexte, la coop\u00e9ration et les alliances strat\u00e9giques entre les membres du CLIC-BC sont aujourd\u2019hui un atout indispensable qui permet l\u2019\u00e9mergence d\u2019un bon nombre d\u2019innovations territoriales durables<sup>5<\/sup>. De par leur nature strat\u00e9gique et coop\u00e9rative, ces innovations promeuvent des partenariats efficaces entre les collectivit\u00e9s territoriales, le secteur priv\u00e9, les structures de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire et la soci\u00e9t\u00e9 civile. Elles sont n\u00e9cessaires pour la r\u00e9alisation des ODD \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire, sur les plans local, r\u00e9gional, national, et international. Pour cela, elles doivent \u00eatre inclusives, construites sur des principes et des valeurs communes, et placer au c\u0153ur de leurs strat\u00e9gies les peuples et les territoires.<\/p>\n<p>1 Initiative montr\u00e9alaise de soutien au d\u00e9veloppement social local (2006), disponible ici : http:\/\/www.ndg.ca\/fr\/qui-nous-sommes\/bailleurs-de-fonds\/252-funding-initiative-montrealaise.<br \/>2 Plus d\u2019information sur le site web du CLIC-BC : http:\/\/www.clic-bc.ca\/clic\/<br \/>3 Les \u00ab d\u00e9marches \u00bb sont un type d\u2019instance participative dans le CLIC-BC.<br \/>4 RUI (Revitalisation Urbaine Int\u00e9gr\u00e9e) : http:\/\/www.clic-bc.ca\/clic\/rui\/ <br \/>5 Su\u00e1rez-Herrera, J. C., Bah, B. (2018). Enjeux organisationnels associ\u00e9s \u00e0 la gouvernance en r\u00e9seau au sein d\u2019une table de concertation intersectorielle et multi-r\u00e9seaux, le CLIC de Bordeaux-Cartierville. Rapport de recherche. Montr\u00e9al : CRPSI, CIUSSS du Nord-de-l\u2019\u00cele-de-Montr\u00e9al.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Jos\u00e9 Carlos Su\u00e1rez Herrera<\/strong><br \/>Enseignant-chercheur<br \/>Kedge Business School<br \/>Yunus Lab for Social Business and Sustainable Development<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> La signature en 2015 de l\u2019Agenda 2030 t\u00e9moigne de la port\u00e9e globale et syst\u00e9mique des d\u00e9fis soci\u00e9taux contemporains. Au c\u0153ur de cet agenda, 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s. Ils couvrent l\u2019ensemble des enjeux de d\u00e9veloppement qui concernent notre \u00e9cosyst\u00e8me plan\u00e9taire tels que la pauvret\u00e9, la faim, la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation, le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122149,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122148"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122148"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122148\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122307,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122148\/revisions\/122307"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122149"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122148"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122148"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122148"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}