{"id":122129,"date":"2020-12-02T09:09:35","date_gmt":"2020-12-02T08:09:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122129\/"},"modified":"2020-12-02T13:24:23","modified_gmt":"2020-12-02T12:24:23","slug":"six-transformations-societales-a-mettre-en-oeuvre-pour-atteindre-les-odd-dici-a-2030","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/six-transformations-societales-a-mettre-en-oeuvre-pour-atteindre-les-odd-dici-a-2030\/","title":{"rendered":"Six transformations soci\u00e9tales \u00e0 mettre en oeuvre pour atteindre les ODD d&rsquo;ici \u00e0 2030"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/UNSDSN_FR.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et l&rsquo;Accord de Paris sur le climat identifient des cibles pertinentes pour le monde et pour chaque pays aux horizons 2030 et 2050. L\u2019atteinte de ces cibles n\u00e9cessite des actions compl\u00e9mentaires de la part des gouvernements, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, de la science et des entreprises. Or, ces deux accords ne d\u00e9finissent pas la marche \u00e0 suivre pour atteindre ces objectifs. Compte tenu des synergies entre certains objectifs, il est peu recommandable pour un gouvernement ou une entreprise d\u2019\u00e9tablir 17 strat\u00e9gies distinctes pour atteindre chacun des ODD. Par exemple, une strat\u00e9gie pour la biodiversit\u00e9 terrestre (ODD 15) doit tenir compte des questions li\u00e9es \u00e0 l\u2019agriculture, la gestion durable des sols et des habitudes alimentaires (ODD 2). L\u2019absence d\u2019un cadre d\u2019action commun pour op\u00e9rationnaliser les ODD est un frein \u00e0 leur mise en \u0153uvre.<\/p>\n<p><strong>Un cadre op\u00e9rationnel pour mettre en \u0153uvre les ODD et l\u2019Accord de Paris sur le climat bas\u00e9 sur six grandes transformations<\/strong><\/p>\n<p>Pour pallier cette absence de cadre op\u00e9rationnel commun, le R\u00e9seau des solutions pour le d\u00e9veloppement durable des Nations Unies (SDSN) en partenariat avec un groupe de scientifiques, propose 6 grandes transformations<sup>1<\/sup> qui sont n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019atteinte des ODD et l\u2019Accord de Paris sur le climat :<\/p>\n<p><strong>1.<\/strong> Education, Genre et In\u00e9galit\u00e9s<br \/>2. Sant\u00e9, Bien-Etre et D\u00e9mographie<br \/>3. Energie, D\u00e9carbonation et Industrie Durable<br \/>4. Gestion durable des sols, de l\u2019alimentation, de l\u2019eau et des oc\u00e9ans<br \/>5. Villes et communaut\u00e9s durables<br \/>6. R\u00e9volution digitale pour le d\u00e9veloppement durable<\/p>\n<p>Ces six transformations comprennent des \u00e9l\u00e9ments plus sp\u00e9cifiques qui visent \u00e0 soutenir les efforts des gouvernements et des entreprises pour mettre en \u0153uvre les ODD. Les principes de justice sociale visant \u00e0 \u00ab ne laisser personne de c\u00f4t\u00e9 \u00bb et \u00e0 entra\u00eener une \u00e9conomie plus circulaire sont sous-jacents aux dites transformations.<\/p>\n<p>Ces six transformations ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies sur la base d\u2019une analyse rigoureuse des synergies et compromis entre les 17 ODD et 169 cibles (voir graphique). Ce cadre analytique peut et doit \u00eatre adapt\u00e9 selon les pays et les contextes. Il a par exemple \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 et adapt\u00e9 dans une \u00e9tude r\u00e9cente pour soutenir l\u2019alignement des strat\u00e9gies de l\u2019Union europ\u00e9enne, incluant le Pacte vert pour l\u2019Europe, avec les ODD<sup>2<\/sup>.<\/p>\n<p><strong>Crise de la COVID-19 et mise en \u0153uvre des transformations soci\u00e9tales<\/strong><\/p>\n<p>La crise de la COVID-19 rend encore plus urgente la mise en \u0153uvre de ces transformations. Si les ODD avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, la capacit\u00e9 des pays \u00e0 r\u00e9pondre et \u00e0 contr\u00f4ler les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire mondiale, comme les pand\u00e9mies, aurait \u00e9t\u00e9 beaucoup plus efficace. En effet, l&rsquo;ODD 3 (Bonne sant\u00e9 et bien-\u00eatre) appelle \u00e0 renforcer les moyens dont disposent tous les pays en mati\u00e8re \u00ab d\u2019alerte rapide, de r\u00e9duction des risques et de gestion des risques sanitaires nationaux et mondiaux\u00a0\u00bb<sup>3<\/sup>. Or, de nombreux pays, y compris parmi les pays riches, ont n\u00e9glig\u00e9 cet objectif. L\u2019urgence climatique doit \u00e9galement pousser les gouvernants \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer l&rsquo;op\u00e9rationalisation des ODD. La d\u00e9forestation et autres probl\u00e8mes environnementaux augmentent la probabilit\u00e9 de pand\u00e9mies dans le futur<sup>4<\/sup>.<\/p>\n<p>Les six transformations fournissent un cadre d\u00e9taill\u00e9 sur lequel construire des strat\u00e9gies de relance post COVID-19. Pour les r\u00e9aliser, les gouvernements doivent consid\u00e9rer trois principaux changements.<\/p>\n<p>Premi\u00e8rement, ils doivent mettre l&rsquo;accent sur la planification \u00e0 long terme avec le soutien de la science, de l&rsquo;ing\u00e9nierie et des politiques publiques. Les pays devraient envisager des objectifs \u00e0 moyen et long terme avec des horizons temporels de 10 \u00e0 30 ans (c&rsquo;est-\u00e0-dire 2030 pour les ODD et 2050 pour l&rsquo;Accord de Paris) et d\u00e9velopper des trajectoires et plans d\u2019actions concrets (pathways) tout en op\u00e9rant une surveillance r\u00e9guli\u00e8re des progr\u00e8s effectu\u00e9s.<\/p>\n<p>Or, depuis les ann\u00e9es 1990, de nombreux pays de l&rsquo;OCDE ont perdu leurs capacit\u00e9s de prospective et de planification strat\u00e9giques. La crise de la COVID-19 a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 de profondes vuln\u00e9rabilit\u00e9s dans les syst\u00e8mes de sant\u00e9 en raison d&rsquo;un manque de pr\u00e9paration, y compris dans les pays d&rsquo;Europe occidentale. La r\u00e9cente nomination en France d&rsquo;un haut-commissaire \u00e0 la planification et \u00e0 la prospective en ao\u00fbt 2020 d\u00e9montre une volont\u00e9 politique d&rsquo;int\u00e9grer plus efficacement les consid\u00e9rations de long terme dans les cadres politiques et les strat\u00e9gies gouvernementales \u00e0 la suite de la COVID-19.<\/p>\n<p>Deuxi\u00e8mement, les cadres budg\u00e9taires doivent \u00eatre align\u00e9s sur ces objectifs \u00e0 moyen et long terme pour renforcer l&rsquo;investissement public dans les ODD aux c\u00f4t\u00e9s du financement priv\u00e9. Pour mobiliser des financements priv\u00e9s et les orienter vers chaque transformation requise par l&rsquo;Agenda 2030, les gouvernements peuvent utiliser des m\u00e9canismes correctifs, par le biais de taxes, de redevances ou de permis n\u00e9gociables, ou utiliser leurs pouvoirs l\u00e9gislatifs et r\u00e9glementaires. Une coordination \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle de l\u2019ensemble du gouvernement est n\u00e9cessaire pour assurer la coh\u00e9rence de l\u2019action publique. A ce titre, l\u2019int\u00e9gration transversale des enjeux li\u00e9s au d\u00e9veloppement durable, au sein de certains minist\u00e8res cl\u00e9s (\u00e9conomie, industrie etc.), est n\u00e9cessaire<sup>5<\/sup>.<\/p>\n<p>Troisi\u00e8mement, ces grandes transformations ne peuvent r\u00e9ussir que si elles jouissent d&rsquo;une l\u00e9gitimit\u00e9 soci\u00e9tale. Les processus politiques doivent donc impliquer les citoyens dans la prise de d\u00e9cisions de fa\u00e7on participative, et promouvoir la transparence et la responsabilit\u00e9. Les r\u00e9cents processus d&rsquo;engagement citoyen lanc\u00e9s en Finlande, en France, avec la Convention Citoyenne pour le Climat et au Royaume-Uni (entre autres) vont dans la bonne direction.<\/p>\n<p>Les ODD peuvent guider la relance \u00e9conomique. \u00c0 court terme, la COVID-19 a un effet d\u00e9vastateur sur les ODD. Les populations les plus pauvres sont particuli\u00e8rement touch\u00e9es, \u00e0 travers de fortes baisses de revenus et une hausse de la faim dans le monde. \u00c0 moyen et plus long terme, la crise de la COVID-19 peut se transformer en \u00ab tremplin \u00bb vers des \u00e9conomies plus durables, inclusives et r\u00e9silientes. Les efforts pour \u00e9radiquer le virus doivent aller de pair avec les initiatives visant \u00e0 renforcer les institutions multilat\u00e9rales comme l&rsquo;OMS et la mise en \u0153uvre des accords internationaux comme les ODD et l&rsquo;Accord de Paris. La soci\u00e9t\u00e9 civile et la communaut\u00e9 scientifique doivent soutenir ces efforts en fournissant des solutions et des donn\u00e9es probantes pour mettre en \u0153uvre ces objectifs et en tenant un discours ferme sur la n\u00e9cessit\u00e9 et la faisabilit\u00e9 d&rsquo;une part, mais \u00e9galement sur les modes de financement qui peuvent \u00eatre mobilis\u00e9s et le co\u00fbt abordable de ces transformations.<\/p>\n<p>1 Sachs, J.D., Schmidt-Traub, G., Mazzucato, M. et al. Six Transformations to achieve the Sustainable Development Goals. Nat Sustain 2, 805\u2013814 (2019). https:\/\/doi.org\/10.1038\/s41893-019-0352-9<br \/>2 SDSN &amp; IEEP. 2019. The 2019 Europe Sustainable Development Report. Sustainable Development Solutions Network and Institute for European Environmental Policy: Paris and Brussels.<br \/>3 https:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/health\/<br \/>4 https:\/\/news.un.org\/en\/story\/2020\/10\/1076392<br \/>5 La Croatie a par exemple r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9 un nouveau minist\u00e8re, le Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie et du d\u00e9veloppement durable, pour int\u00e9grer pleinement le d\u00e9veloppement durable dans les enjeux \u00e9conomiques du pays.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Guillaume Lafortune<\/strong><br \/>Directeur<br \/>SDSN, Paris<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et l&rsquo;Accord de Paris sur le climat identifient des cibles pertinentes pour le monde et pour chaque pays aux horizons 2030 et 2050. L\u2019atteinte de ces cibles n\u00e9cessite des actions compl\u00e9mentaires de la part des gouvernements, de la soci\u00e9t\u00e9 civile, de la science et des entreprises. Or, ces [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122130,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122129"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122129"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122129\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122310,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122129\/revisions\/122310"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122130"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122129"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122129"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122129"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}