{"id":122217,"date":"2020-12-02T09:12:01","date_gmt":"2020-12-02T08:12:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122217\/"},"modified":"2020-12-02T13:24:58","modified_gmt":"2020-12-02T12:24:58","slug":"comment-former-les-nouvelles-generations-aux-enjeux-du-developpement-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/comment-former-les-nouvelles-generations-aux-enjeux-du-developpement-durable\/","title":{"rendered":"Comment former les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations aux enjeux du d\u00e9veloppement durable ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/HEC.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>Lanc\u00e9 en septembre 2018, le collectif \u00ab Pour un r\u00e9veil \u00e9cologique \u00bb a su mobiliser et r\u00e9colter \u00e0 ce jour plus de 32 000 signatures d\u2019\u00e9tudiants de plus de 400 \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur en France.<\/p>\n<p>Le message est clair vis-\u00e0-vis des employeurs. Cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration souhaite s\u2019engager et s\u2019investir pour des organisations actives dans la transition \u00e9cologique et sociale, rejetant parfois en bloc le business as usual.<\/p>\n<p>Mais cette profonde interpellation vise aussi \u00e0 r\u00e9veiller les \u00e9coles et les universit\u00e9s, afin que celles-ci adaptent et revisitent de mani\u00e8re structurelle leurs contenus p\u00e9dagogiques pour mieux accompagner les \u00e9tudiants dans cette transition et mieux les pr\u00e9parer au monde complexe dans lequel ils \u00e9volueront. Les signataires sont l\u00e9gitimement intransigeants sur la question, et souhaitent concilier leur vie professionnelle avec leurs valeurs personnelles.<\/p>\n<p>Nous avons donc d\u2019un c\u00f4t\u00e9 une mutation des aspirations des \u00e9tudiants et de l\u2019autre, des organisations (entreprises, start-up, ONG, collectivit\u00e9s, etc.) qui, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, et plus que jamais, se transforment face \u00e0 une exigence croissante de leurs parties-prenantes (clients, citoyens, etc.) et des \u00e9tudiants qui choisissent d\u00e9sormais avec pr\u00e9cision les entreprises dans lesquelles ils veulent travailler. \u00e0 cela s\u2019ajoutent les impacts n\u00e9gatifs que peut avoir le changement climatique sur ces m\u00eames organisations, g\u00e9n\u00e9rant une gestion du risque plus complexe et d\u00e9licate. Confront\u00e9s \u00e0 ces facteurs, les organisations n\u2019ont pas d\u2019autre choix que de se r\u00e9inventer et de se transformer en profondeur.<br \/>C\u2019est dans ce contexte que l\u2019enseignement sup\u00e9rieur devient un acteur majeur de la transition. En pr\u00e9parant les futurs talents, en identifiant les comp\u00e9tences cl\u00e9s et les nouveaux m\u00e9tiers au service de la transition \u00e9cologique et sociale, et en accompagnant les organisations dans leur transformation, l\u2019enseignement constitue un formidable catalyseur et une passerelle essentielle vers un monde de demain plus r\u00e9silient et durable.<\/p>\n<p>L\u2019enseignement sup\u00e9rieur doit donc se donner une double ambition. Celle de comprendre et d\u2019analyser comment l\u2019ampleur des enjeux environnementaux et sociaux actuels vient r\u00e9volutionner et transformer en profondeur les organisations. Et celle d\u2019agir en fa\u00e7onnant de nouveaux mod\u00e8les innovants, qui mettent ces sujets au c\u0153ur de la strat\u00e9gie des organisations.<\/p>\n<p>Une \u00e9cole ou une universit\u00e9 qui aujourd\u2019hui laisserait ces sujets de c\u00f4t\u00e9 ne serait plus attractive ni pour les \u00e9tudiants, ni pour ses autres parties prenantes. Elle ne ferait pas le poids face \u00e0 la concurrence internationale et serait progressivement exclue des principaux classements internationaux.<\/p>\n<p>Il est imp\u00e9ratif de ne plus se reposer sur ses acquis, de travailler en synergie, et de se r\u00e9inventer chaque fois qu\u2019il le faudra pour pouvoir donner \u00e0 chaque \u00e9tudiant l\u2019opportunit\u00e9 de trouver pleinement sa place et de s\u2019investir dans une carri\u00e8re coh\u00e9rente avec ses valeurs et ses aspirations.<\/p>\n<p>C\u2019est pourquoi, HEC Paris, avec son Institut Society and Organizations a entrepris une d\u00e9marche d\u2019int\u00e9gration des enjeux climatiques et d\u2019inclusion dans sa p\u00e9dagogie. En parall\u00e8le, l\u2019\u00e9cole \u0153uvre pour un campus durable, qui se veut un \u00e9cosyst\u00e8me d\u2019exp\u00e9rimentations \u00e0 l\u2019image des enseignements propos\u00e9s. L\u2019ensemble des \u00e9tudiants de l\u2019\u00e9cole participe \u00e9galement \u00e0 la rentr\u00e9e climat, impuls\u00e9e par l\u2019ONG \u00ab La Fresque du climat\u00a0\u00bb. qui vise \u00e0 former des dizaines de milliers d\u2019\u00e9tudiants aux enjeux climatiques \u00e0 travers l\u2019atelier ludique et une fresque du climat.<\/p>\n<p>Depuis 17 ans, HEC propose le master en \u00ab Sustainability and Social Innovation \u00bb qui forme chaque ann\u00e9e une soixantaine d\u2019\u00e9tudiants de tous profils et toutes nationalit\u00e9s. Ce programme est destin\u00e9 aux \u00e9tudiants qui aspirent \u00e0 devenir des acteurs du changement. Quelle que soit leur future fonction ou le secteur dans lequel les dipl\u00f4m\u00e9s travailleront, ils auront acquis la pens\u00e9e critique, les comp\u00e9tences techniques et les comp\u00e9tences en leadership n\u00e9cessaires pour repenser, innover et fa\u00e7onner les entreprises durables et les \u00e9conomies inclusives de demain.<\/p>\n<p>Enfin, aucune avanc\u00e9e ne se fera de mani\u00e8re isol\u00e9e. L\u2019Alliance U7, dont HEC fait partie, se veut \u00e0 l\u2019image du G7 et vise \u00e0 regrouper les plus grandes universit\u00e9s mondiales pour travailler ensemble sur 5 d\u00e9fis mondiaux majeurs\u00a0: le r\u00f4le des \u00e9tablissements d&rsquo;enseignement sup\u00e9rieur dans un monde global, le climat et la transition \u00e9nerg\u00e9tique, les in\u00e9galit\u00e9s et la responsabilit\u00e9 de l&rsquo;enseignement sup\u00e9rieur dans la lutte contre la polarisation de nos soci\u00e9t\u00e9s, l\u2019impact de l&rsquo;innovation technologique et l&rsquo;engagement civique du local au global.<\/p>\n<p>La route est longue et il existe une \u00e9norme marge de progression. Mais, devant l\u2019urgence de la situation, les plan\u00e8tes semblent enfin align\u00e9es pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique et sociale, et atteindre les ODD.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>D\u00e9borah Keraghel<\/strong><br \/>Directrice Ex\u00e9cutive du Master <br \/>Sustainability and Social Innovation<br \/>HEC Paris<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Lanc\u00e9 en septembre 2018, le collectif \u00ab Pour un r\u00e9veil \u00e9cologique \u00bb a su mobiliser et r\u00e9colter \u00e0 ce jour plus de 32 000 signatures d\u2019\u00e9tudiants de plus de 400 \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur en France. Le message est clair vis-\u00e0-vis des employeurs. Cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration souhaite s\u2019engager et s\u2019investir pour des organisations actives dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122216,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122217"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122318,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122217\/revisions\/122318"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122216"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}