{"id":122226,"date":"2020-12-02T09:13:18","date_gmt":"2020-12-02T08:13:18","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122226\/"},"modified":"2020-12-02T13:25:21","modified_gmt":"2020-12-02T12:25:21","slug":"la-covid-19-et-la-triade-du-financement-du-developpement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-covid-19-et-la-triade-du-financement-du-developpement\/","title":{"rendered":"LA COVID-19 et la triade du financement du D\u00e9veloppement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Mohieldin.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>La pand\u00e9mie de la COVID-19 s\u2019est mu\u00e9e en une triple crise \u2013 sanitaire, humanitaire et \u00e9conomique \u2013 dont l\u2019impact s\u2019av\u00e8re d\u00e9vastateur sur tous les aspects de nos vies.<\/p>\n<p>A la fin du mois de novembre 2020<sup>2<\/sup>, on d\u00e9nombrait plus de 58 millions de cas d\u00e9pist\u00e9s et pr\u00e8s de 1,4 millions de morts dans le monde. Il s\u2019agit donc avant toute chose d\u2019une crise sanitaire mondiale. Mais les mesures prises pour limiter la propagation du virus ont \u00e9galement pr\u00e9cipit\u00e9 la pire crise \u00e9conomique de m\u00e9moire d\u2019homme. Le Fonds Mon\u00e9taire International (FMI), l\u2019Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement \u00e9conomiques (OCDE) et la Banque Mondiale pr\u00e9voient respectivement une contraction du PIB mondial de 4,4 %, 4,5 % et 5,2 %<sup>3<\/sup>. Selon les estimations, 495 millions d\u2019emplois \u00e9quivalents temps plein auraient \u00e9t\u00e9 perdus \u00e0 date du mois de septembre<sup>4<\/sup>, avec une chute du commerce mondial de 9,2 % au cours du seul premier semestre 2020<sup>5<\/sup>. Plus dramatique encore, la pand\u00e9mie doublera le nombre de personnes confront\u00e9es \u00e0 des p\u00e9nuries alimentaires, pour l\u2019\u00e9lever \u00e0 265 millions, entra\u00eenant des famines g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9es en l\u2019absence de mesures rapides<sup>6<\/sup>.<\/p>\n<p>Les \u00e9conomies d\u00e9velopp\u00e9es ont r\u00e9agi rapidement aux crises en d\u00e9clenchant une r\u00e9ponse budg\u00e9taire de pr\u00e8s de 10 000 milliards de dollars, tandisque dans le m\u00eame temps, les \u00e9conomies en d\u00e9veloppement n&rsquo;ont lev\u00e9 que 45 milliards de dollars<sup>7<\/sup>. Pour autant l\u2019esprit de solidarit\u00e9 mondiale attendu des pays du Nord n&rsquo;a toujours pas eu lieu. L\u2019initiative du G20 de suspension du service de la dette a apport\u00e9 un r\u00e9pit certes indispensable mais temporaire, malgr\u00e9 sa prolongation de six mois, et a r\u00e9cemment convenu de la cr\u00e9ation d&rsquo;un cadre pour le traitement de la dette, reconnaissant explicitement qu&rsquo;un moratoire ne serait pas suffisant. Le FMI a pour sa part annonc\u00e9 son intention de tripler ses financements concessionnels en 2020. Toutefois, de nombreux pays vuln\u00e9rables \u00e0 revenu interm\u00e9diaire ne peuvent toujours pas b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une partie de cette aide, et les appels r\u00e9p\u00e9t\u00e9s en faveur d\u2019une simple augmentation des niveaux d\u2019aide publique au d\u00e9veloppement (APD) restent sans r\u00e9ponse.<\/p>\n<p>\u00c0 y regarder de plus pr\u00e8s toutefois, l\u2019aide financi\u00e8re internationale pourrait ne constituer qu\u2019une r\u00e9ponse partielle \u00e0 une triade plus vaste, plus complexe et \u00e0 plus long terme de probl\u00e8mes sous-jacents : la finance, la dette et les flux financiers illicites.<\/p>\n<p>Sur le plan financier, peu apr\u00e8s le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, les flux externes tels que les investissements directs \u00e9trangers (IDE) et les transferts de fonds ont chut\u00e9 de 40 % et 20 %<sup>8<\/sup> respectivement, tandis que l\u2019offre et la demande de biens et de services s\u2019effondraient. Les cons\u00e9quences en ont \u00e9t\u00e9 une chute des recettes et un r\u00e9tr\u00e9cissement drastique de l\u2019espace fiscal \u00e0 un moment o\u00f9 les d\u00e9penses publiques pour la sant\u00e9, le ch\u00f4mage et d\u2019autres besoins sociaux s\u2019envolaient.<\/p>\n<p>De nombreuses \u00e9conomies en d\u00e9veloppement auraient encore pu avoir une marge de man\u0153uvre pour r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins si elles n\u2019\u00e9taient pas confront\u00e9es \u00e0 des niveaux d\u2019endettement exceptionnellement hauts. Fin 2019, 44 % des \u00e9conomies en d\u00e9veloppement \u2013 un chiffre vertigineux \u2013 \u00e9taient soit \u00e0 haut risque, soit d\u00e9j\u00e0 en situation de surendettement.<sup>9<\/sup> Les niveaux d\u2019endettement mondiaux devraient atteindre la somme ahurissante de 277 000 milliards de dollars d&rsquo;ici \u00e0 fin 2020, soit une nouvelle augmentation par rapport aux 255 000 milliards de dollars atteints en 2019.<sup>10<\/sup> Aujourd\u2019hui, une bonne partie de la communaut\u00e9 internationale reconna\u00eet qu\u2019une crise de la dette mondiale pourrait se profiler, en \u00e9cho \u00e0 l\u2019avertissement similaire lanc\u00e9 en avril par les Nations unies.<\/p>\n<p>Ces probl\u00e8mes ont \u00e9t\u00e9 encore aggrav\u00e9s par une fuite importante sous la forme de flux financiers illicites. On estime ainsi, par exemple, que 88,6 milliards de dollars am\u00e9ricains, soit l\u2019\u00e9quivalent de 3,7 % du PIB de l\u2019Afrique, quittent chaque ann\u00e9e ce continent sous forme de fuite de capitaux illicites. \u00c0 titre de comparaison, entre 2013 et 2015, l\u2019Afrique a re\u00e7u annuellement 48 milliards de dollars am\u00e9ricains d\u2019APD et 54 milliards d\u2019IDE<sup>11<\/sup>.<\/p>\n<p>La solution \u00e0 cette crise pourrait donc r\u00e9sider dans une approche globale qui s\u2019attaquerait aux trois \u00e9l\u00e9ments de la triade. En mai 2020, les Nations unies ont entam\u00e9 un d\u00e9bat informel et inclusif qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur un \u00e9ventail complet d\u2019options strat\u00e9giques, dont beaucoup ont \u00e9t\u00e9 soutenues au plus haut niveau politique lors d\u2019un sommet tenu en septembre 2020.<\/p>\n<p>Ensemble, ces options offrent une approche tr\u00e8s prometteuse pour aborder la triade \u00e0 deux niveaux. Au niveau international, le financement public pourrait \u00eatre utilis\u00e9, entre autres, pour relancer le financement priv\u00e9. La communaut\u00e9 internationale devrait \u00e9galement prendre des mesures efficaces pour accorder \u00e0 tous les pays vuln\u00e9rables un all\u00e9gement suppl\u00e9mentaire de la dette tout en renfor\u00e7ant l\u2019architecture internationale en la mati\u00e8re afin de contribuer \u00e0 pr\u00e9venir de nouvelles crises d\u2019endettement ; elle devrait aussi convoquer les \u00c9tats membres de l&rsquo;ONU pour qu\u2019ils mettent fin, imm\u00e9diatement et une fois pour toutes, aux flux financiers illicites.<br \/>Au niveau national, les Nations unies et ses principaux partenaires, dont le FMI et la Banque mondiale, contribuent \u00e0 la conception de cadres de financement nationaux int\u00e9gr\u00e9s (CFNI) qui devront servir \u00e0 identifier des sources de financement pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise actuelle et investir dans les ODD. Un soutien est \u00e9galement fourni pour s&rsquo;assurer que les financements publics et priv\u00e9s soient align\u00e9s sur les ODD gr\u00e2ce \u00e0 la conception de normes, de standards et de certification, de cadres d\u2019information, ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019alignement des budgets nationaux sur les ODD.<\/p>\n<p>Le dialogue \u2013 notamment sous les auspices des Nations unies \u2013 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant pour \u00e9tendre la r\u00e9ponse mondiale au-del\u00e0 des appels habituels \u00e0 l\u2019aide financi\u00e8re. Les projecteurs sont d\u00e9sormais braqu\u00e9s non seulement sur le sympt\u00f4me mais aussi sur ses causes. Cela ouvre la voie \u00e0 la fois \u00e0 la r\u00e9solution de la crise actuelle et \u00e0 la construction d\u2019un avenir plus r\u00e9siliant, plus inclusif et plus durable, avec les ODD comme boussole commune et en ad\u00e9quation avec les trois z\u00e9ros pr\u00e9conis\u00e9s par Convergences depuis longtemps : Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone et Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>1 Les opinions pr\u00e9sent\u00e9es dans cet article ne refl\u00e8tent pas n\u00e9cessairement celles des Nations unies<br \/>2 https:\/\/COVID19.who.int\/ <br \/>3 https:\/\/www.imf.org\/external\/datamapper\/NGDP_RPCH@WEO\/OEMDC\/ADVEC\/WEOWORLD, http:\/\/www.oecd.org\/economic-outlook\/ and https:\/\/www.worldbank.org\/en\/publication\/global-economic-prospects <br \/>4 https:\/\/www.ilo.org\/wcmsp5\/groups\/public\/&#8212;dgreports\/&#8212;dcomm\/documents\/briefingnote\/wcms_755910.pdf <br \/>5 https:\/\/www.wto.org\/english\/news_e\/pres20_e\/pr858_e.htm <br \/>6 https:\/\/www.wfp.org\/news\/COVID-19-will-double-number-people-facing-food-crises-unless-swift-action-taken <br \/>7 https:\/\/www.brookings.edu\/wp-content\/uploads\/2020\/08\/Development-Financing-Options_Final.pdf <br \/>8 https:\/\/unctad.org\/webflyer\/world-investment-report-2020<br \/>9 https:\/\/developmentfinance.un.org\/fsdr2020 <br \/>10 https:\/\/www.iif.com\/ <br \/>11 https:\/\/unctad.org\/system\/files\/official-document\/aldcafrica2020_en.pdf<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Mahmoud Mohieldin<\/strong><br \/>Envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations unies sur le financement de l\u2019Agenda 2030 pour le d\u00e9veloppement durable &amp; <br \/>Benjamin Singer<br \/>Responsable des affaires \u00e9conomiques<br \/>Nations Unies<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> La pand\u00e9mie de la COVID-19 s\u2019est mu\u00e9e en une triple crise \u2013 sanitaire, humanitaire et \u00e9conomique \u2013 dont l\u2019impact s\u2019av\u00e8re d\u00e9vastateur sur tous les aspects de nos vies. A la fin du mois de novembre 20202, on d\u00e9nombrait plus de 58 millions de cas d\u00e9pist\u00e9s et pr\u00e8s de 1,4 millions de morts dans le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122227,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122226"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122337,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122226\/revisions\/122337"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122227"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122226"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122226"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}