{"id":122230,"date":"2020-12-02T09:13:23","date_gmt":"2020-12-02T08:13:23","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122230\/"},"modified":"2020-12-02T13:25:26","modified_gmt":"2020-12-02T12:25:26","slug":"durabilite-vers-une-necessaire-revolution-comptable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/durabilite-vers-une-necessaire-revolution-comptable\/","title":{"rendered":"Durabilit\u00e9 : Vers une n\u00e9cessaire r\u00e9volution comptable ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Comptabilite.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p>L\u2019int\u00e9gration des questions socio-environnementales dans les syst\u00e8mes comptables d\u2019entreprise est de plus en plus identifi\u00e9e comme \u00e9tant strat\u00e9gique et critique<sup>1<\/sup> : sans cette int\u00e9gration, les acteurs \u00e9conomiques de l\u2019entreprise ne peuvent prendre de d\u00e9cisions appropri\u00e9es.<\/p>\n<p>En effet, la comptabilit\u00e9 constitue le langage structurel de l\u2019entreprise\u00a0; mais, hormis quelques avanc\u00e9es minimes depuis les ann\u00e9es 1990, la comptabilit\u00e9 reste aveugle aux enjeux socio-environnementaux.<\/p>\n<p>Par ailleurs, les syst\u00e8mes comptables ne sauraient \u00eatre r\u00e9ductibles \u00e0 de simples techniques de calcul, \u00e0 usage privil\u00e9gi\u00e9 des actionnaires1. S\u2019interroger sur l\u2019int\u00e9gration des questions de soutenabilit\u00e9 dans la comptabilit\u00e9 induit un certain nombre de questions. Dans quels syst\u00e8mes de repr\u00e9sentations du monde devraient se situer une entreprise et une \u00e9conomie \u00ab durables \u00bb ? Quelles valeurs doivent \u00eatre employ\u00e9es et comment les construire\u00a0? Quels sont les acteurs privil\u00e9gi\u00e9s de telles entreprises et \u00e9conomies (et donc qui devrait en assurer la gouvernance) ? Quels r\u00e9gimes de responsabilit\u00e9s devraient structurer ces enjeux de soutenabilit\u00e9 ?<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 de ces aspects, pr\u00e9cisons quelques-uns des grands enjeux fondamentaux de la comptabilit\u00e9 \u00e9cologique.<\/p>\n<p><strong>Enjeu 1 : Connecter aspects financiers et extra-financiers<\/strong> <br \/>L\u2019univers classique de l\u2019entreprise repose sur la structuration et l\u2019organisation des informations par les syst\u00e8mes comptables, qui sont ensuite interpr\u00e9t\u00e9s par des analyses financi\u00e8res, pour mettre en \u00e9vidence un certain nombre de performances. C\u2019est sur ce socle, ancr\u00e9 dans les syst\u00e8mes comptables, que les d\u00e9cisions internes \u00e0 l\u2019entreprise et celles d\u2019investissements peuvent \u00eatre prises.<\/p>\n<p>Cet univers est actuellement modifi\u00e9, mais de fa\u00e7on p\u00e9riph\u00e9rique, par la prise en compte de crit\u00e8res extra-financiers. En marge de l\u2019univers classique se d\u00e9veloppe une multitude de syst\u00e8mes de comptabilit\u00e9, de reporting et de notations extra-financi\u00e8res, non standardis\u00e9s, non comparables, laiss\u00e9s \u00e0 la discr\u00e9tion d\u2019organismes priv\u00e9s. Dans ces reporting extra-financiers, d\u00e9connect\u00e9s, se trouve notamment la D\u00e9claration de Performance Extra-Financi\u00e8re (DPEF)<sup>2<\/sup>. Cette DPEF constitue une avanc\u00e9e importante dans le reporting extra-financier, mais reste dans une vision relativement cliv\u00e9e entre financier et non-financier.<\/p>\n<p>D\u00e8s lors, si on veut \u00e9viter ce clivage, en suivant la logique de l\u2019univers classique de l\u2019entreprise, appara\u00eet clairement la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper des syst\u00e8mes comptables directement int\u00e9gr\u00e9s, c\u2019est-\u00e0-dire o\u00f9 donn\u00e9es financi\u00e8res et non-financi\u00e8res sont pleinement connect\u00e9es, pour ensuite restructurer d\u00e8s la base l\u2019ensemble de l\u2019univers de l\u2019entreprise et de ses performances. Or, force est de constater que cette int\u00e9gration est loin d\u2019\u00eatre r\u00e9alis\u00e9e, m\u00eame par les mod\u00e8les de reporting dits int\u00e9gr\u00e9s, malgr\u00e9 leur nom.<\/p>\n<p><strong>Enjeu 2 : Vision \u00ab Ext\u00e9rieur-Int\u00e9rieur \u00bb versus \u00ab Int\u00e9rieur-Ext\u00e9rieur \u00bb<\/strong> <br \/>Le \u00ab sens \u00bb et la finalit\u00e9 de la prise en compte des enjeux socio-environnementaux ne font pas consensus. Une comptabilit\u00e9 extra-financi\u00e8re doit-elle uniquement s\u2019int\u00e9resser aux impacts positifs (business opportunities) et n\u00e9gatifs (business risks) de son environnement (\u00e9conomique, social et naturel) sur son mod\u00e8le d\u2019affaires et sa cr\u00e9ation de valeur (vision Ext\u00e9rieur-Int\u00e9rieur) ? Ou doit-elle aussi int\u00e9grer les impacts positifs et surtout n\u00e9gatifs de ses activit\u00e9s sur son environnement au sens large du terme (vision Int\u00e9rieur-Ext\u00e9rieur) ? Si la premi\u00e8re approche est majoritaire actuellement, l\u2019int\u00e9gration de la vision Int\u00e9rieur-Ext\u00e9rieur fait l\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat intense au niveau europ\u00e9en.<\/p>\n<p><strong>Enjeu 3 : Entit\u00e9s naturelles : actifs ou passifs (dettes) comptables<\/strong><br \/>En lien avec le second enjeu, doit-on classer les entit\u00e9s naturelles et les \u00eatres humains comme des actifs<sup>3<\/sup>, c\u2019est-\u00e0-dire comme des sources contr\u00f4lables de valeurs actionnariales, ou comme des passifs4, c\u2019est-\u00e0-dire comme des entit\u00e9s envers qui l\u2019entreprise aurait certaines obligations de pr\u00e9servation\/protection ? Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, la nature et les \u00eatres humains doivent-ils \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s comme des sources de services pour assurer des gains de productivit\u00e9 organisationnels (vision majoritaire), ou comme un ensemble d\u2019entit\u00e9s ayant une fin en elles-m\u00eames, sources de nouveaux types de redevabilit\u00e9s ?<\/p>\n<p><strong>Enjeu 4 : Valeurs ou co\u00fbts ?<\/strong><br \/>La question centrale peut-\u00eatre r\u00e9sum\u00e9e ainsi : pour connecter financier et extra-financier, devrait-on valoriser la nature sur la base de ce qu\u2019elle vaudrait comme un ensemble d\u2019actifs sur un march\u00e9 d\u00e9di\u00e9 \u2013 c\u2019est-\u00e0-dire sur une estimation de la valeur de march\u00e9 \u00e9tendue, internalisant notamment les \u00ab externalit\u00e9s \u00bb<sup>5<\/sup> ? Ou doit-on int\u00e9grer dans les syst\u00e8mes comptables le co\u00fbt n\u00e9cessaire \u00e0 des actions sp\u00e9cifiques de pr\u00e9servation des milieux naturels\u00a0?<\/p>\n<p><strong>Enjeu 5 : Objectifs environnementaux<\/strong><br \/>Se pose \u00e9galement la question du rattachement de l\u2019information comptable \u00e0 certains objectifs environnementaux, \u00e0 certains Objectifs de d\u00e9veloppement durable ou \u00e0 certaines limites plan\u00e9taires. Il s\u2019agit ainsi de rendre pr\u00e9sents des \u00e9talons, des points de rep\u00e8re, aptes \u00e0 comprendre et orienter l\u2019information extra-financi\u00e8re. Au niveau europ\u00e9en, le r\u00e8glement 2020\/852 (dit de taxonomie des activit\u00e9s durables, auquel les grandes entreprises seront soumises progressivement) tend \u00e0 \u00e9tablir de tels objectifs.<\/p>\n<p><strong>Enjeu 6 : Qualit\u00e9 de forme de l\u2019information extra-financi\u00e8re<\/strong><br \/>De la m\u00eame fa\u00e7on que l\u2019information comptable financi\u00e8re doit reposer sur des caract\u00e9ristiques rendant cr\u00e9dible et auditable la production des chiffres comptables, les donn\u00e9es extra-financi\u00e8res doivent \u00e9galement faire l\u2019objet d\u2019une interrogation quant \u00e0 leur construction<sup>6<\/sup>.<\/p>\n<p>1 Cf. EU High Level Expert Group on Sustainable Finance. (2018). Financing a sustainable European economy &amp; Notat, N., &amp; Senard, J.-D. (2018). L\u2019entreprise, objet d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif<br \/>2 Document obligatoirement int\u00e9gr\u00e9 dans l\u2019annexe des \u00e9tats financiers des \u00ab grandes \u00bb entreprises en vertu de l\u2019article 225 du Code du Commerce fran\u00e7ais et de la transposition de la Directive 2014\/95\/UE (Directive dite NFRD \u2013 Non-Financial Reporting Disclosure, en cours de r\u00e9vision)<br \/>3 Du capital au sens \u00e9conomique<br \/>4 Des capitaux au sens comptable classique<br \/>5 C\u2019est-\u00e0-dire les valeurs que le march\u00e9 devrait int\u00e9grer sans le faire actuellement (une externalit\u00e9 n\u2019\u00e9tant pas synonyme d\u2019impact)<br \/>6 Cf. Rapport De Cambourg, P., Gardes, C., &amp; Viard, V. (2019). Ensuring the relevance and reliability of non-financial corporate information: an ambition and a competitive advantage for a sustainable Europe. Minist\u00e8re de l\u2019Economie et des Finances<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\"><strong>Alexandre Rambaud<\/strong><br \/>Enseignant chercheur<br \/>AgroParisTech &#8211; CIRED &amp; Universit\u00e9 Paris Dauphine<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> L\u2019int\u00e9gration des questions socio-environnementales dans les syst\u00e8mes comptables d\u2019entreprise est de plus en plus identifi\u00e9e comme \u00e9tant strat\u00e9gique et critique1 : sans cette int\u00e9gration, les acteurs \u00e9conomiques de l\u2019entreprise ne peuvent prendre de d\u00e9cisions appropri\u00e9es. En effet, la comptabilit\u00e9 constitue le langage structurel de l\u2019entreprise\u00a0; mais, hormis quelques avanc\u00e9es minimes depuis les ann\u00e9es 1990, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122322,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122230"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122230"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122230\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122321,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122230\/revisions\/122321"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122230"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122230"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122230"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}