{"id":122236,"date":"2020-12-02T09:16:47","date_gmt":"2020-12-02T08:16:47","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122236\/"},"modified":"2020-12-02T13:25:35","modified_gmt":"2020-12-02T12:25:35","slug":"professeur-muhammad-yunus-nous-devons-construire-de-nouveaux-chemins","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/professeur-muhammad-yunus-nous-devons-construire-de-nouveaux-chemins\/","title":{"rendered":"Professeur Muhammad Yunus : \u00ab Nous devons construire de nouveaux chemins \u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Yunus.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><em>Muhammad Yunus re\u00e7oit en 2006 le Prix Nobel de la Paix pour ses travaux et ses initiatives visant \u00e0 \u00e9radiquer la pauvret\u00e9. Dans cet entretien, il revient sur la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er un monde d&rsquo;apr\u00e8s r\u00e9silient, qui se base sur une approche Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9.<\/em><\/p>\n<p><strong>Face \u00e0 la crise de la COVID-19, de nombreux analystes s\u2019accordent sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une profonde transition pour cr\u00e9er des soci\u00e9t\u00e9s plus r\u00e9silientes. Pour vous, de quoi cette crise a-t-elle \u00e9t\u00e9 le r\u00e9v\u00e9lateur ?<\/strong><\/p>\n<p>Cette pand\u00e9mie a \u00e9t\u00e9 la source de bien des malheurs dans le monde entier. Plus de la moiti\u00e9 de la population mondiale a perdu ses moyens de subsistance. Nous avons pu voir combien la vie est fragile, tout particuli\u00e8rement dans le secteur informel, avec des millions de personnes qui se sont retrouv\u00e9es du jour au lendemain priv\u00e9es de toit et de nourriture. Toutes les faiblesses de notre syst\u00e8me sont d\u00e9sormais bien visibles.<\/p>\n<p>Dans le m\u00eame temps, on a vu \u00e9merger des d\u00e9bats sur la mani\u00e8re de revenir au plus vite au monde d\u2019avant la pand\u00e9mie. Or, pour ma part, je vois le coronavirus comme une occasion de ne pas revenir en arri\u00e8re. A quoi cela servirait-il ? C\u2019\u00e9tait un monde terriblement dangereux, et au bord du d\u00e9sastre. Nous devons partir dans une autre direction, et prendre des d\u00e9cisions nouvelles, d\u2019une audace in\u00e9dite.<\/p>\n<p><strong>Par vos actions et votre vision d\u2019un monde \u00ab Trois Z\u00e9ros \u2013 Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u2013 Z\u00e9ro Ch\u00f4mage, Z\u00e9ro \u00e9mission nette de carbone \u00bb, tr\u00e8s proche de celle de Convergences, vous \u00eates l\u2019un des principaux d\u00e9fenseurs des ODD. Selon vous, pourquoi les ODD doivent-ils \u00eatre en premi\u00e8re ligne de tout plan de relance ?<\/strong><\/p>\n<p>Les Trois Z\u00e9ros repr\u00e9sentent le monde que nous devons cr\u00e9er. Nous vivons dans un contexte de r\u00e9chauffement climatique extr\u00eame, doubl\u00e9 d\u2019une concentration des richesses obsc\u00e8ne. Pour y rem\u00e9dier, nous devons r\u00e9unir en priorit\u00e9 les conditions pour cr\u00e9er un monde Z\u00e9ro pauvret\u00e9, Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone.<\/p>\n<p>Les 17 ODD rentrent un peu plus dans le d\u00e9tail. On peut les voir comme la solution aux probl\u00e8mes que nous nous sommes cr\u00e9\u00e9s. Bien que je soutienne fermement les ODD, il faut n\u00e9cessairement reconnaitre que c\u2019est nous qui avons cr\u00e9\u00e9 les conditions qui rendent ces 17 objectifs essentiels. La solution ne peut donc pas se trouver dans nos anciennes mani\u00e8res d\u2019agir et de penser, dans nos structures et syst\u00e8mes obsol\u00e8tes qui sont eux-m\u00eames \u00e0 l\u2019origine de ces probl\u00e8mes. Comment nous y prendre pour atteindre les ODD ? Dans le syst\u00e8me actuel, c\u2019est impossible : il nous faut un syst\u00e8me alternatif.<\/p>\n<p><strong>Dans un monde fini aux ressources limit\u00e9es, l\u2019\u00e9conomie ne peut \u00eatre infinie. Une croissance continue, mesur\u00e9e par le PIB par habitant, est en contradiction avec le d\u00e9veloppement de soci\u00e9t\u00e9s r\u00e9silientes. Pensez-vous qu\u2019il soit possible de concilier croissance et avenir durable ?<\/strong><\/p>\n<p>Le PIB ne dit pas tout. C\u2019est un indicateur unidimensionnel qui nous indique combien nous produisons. Mais le plus important, c\u2019est de savoir qui poss\u00e8de quoi. Pour moi, la facette la plus dangereuse de l\u2019\u00e9conomie, c\u2019est l\u2019extr\u00eame concentration des richesses. Les personnes qui cr\u00e9ent v\u00e9ritablement les richesses n\u2019en voient pas la couleur. Pourtant, lorsqu\u2019on divise la valeur de la production totale par le nombre d\u2019habitants, le chiffre semble \u00eatre le m\u00eame pour tout le monde. Le PIB par habitant est donc un concept tout \u00e0 fait inutile et explosif. Quelle proportion du PIB est r\u00e9ellement distribu\u00e9e, et comment ? Voil\u00e0 la question qu\u2019il faudrait poser. C\u2019est indispensable si l\u2019on veut b\u00e2tir des soci\u00e9t\u00e9s apais\u00e9es. Le PIB ne prend pas non plus en compte la responsabilit\u00e9 sociale. Or nous pouvons produire une formidable croissance tout en d\u00e9truisant la plan\u00e8te.<\/p>\n<p><strong>Le social business est-il la deuxi\u00e8me dimension indispensable pour favoriser la responsabilit\u00e9 sociale ?<\/strong><\/p>\n<p>Le social business, \u00e7a n\u2019apparait pas dans les statistiques. Toute entreprise, nous dit-on, a pour but la maximisation du profit. On nous dit aussi que les individus n\u2019agissent toujours que dans leur propre int\u00e9r\u00eat. Pour moi, c\u2019est compl\u00e8tement faux. Les \u00eatres humains sont mus par une dimension bien plus forte, qui est l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Dans une \u00e9conomie o\u00f9 les individus sont pouss\u00e9s par leur propre int\u00e9r\u00eat autant que par l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, on verrait deux types d\u2019entreprises. Certaines visant des int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s \u2013 ce que nous avons d\u00e9j\u00e0 actuellement \u2013 et d\u2019autres ax\u00e9es sur l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif : le social business.<\/p>\n<p>Les ODD sont des objectifs adapt\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de ce type d\u2019entreprises, puisque celles-ci visent \u00e0 s\u2019attaquer au r\u00e9chauffement climatique, \u00e0 la pauvret\u00e9, aux questions de sant\u00e9, etc. La pand\u00e9mie de coronavirus nous offre l\u2019occasion de penser diff\u00e9remment, et de mettre en commun nos r\u00e9flexions, notre cr\u00e9ativit\u00e9, pour aller dans cette direction-l\u00e0.<\/p>\n<p><strong>Pour vous, quel est le principal obstacle \u00e0 une v\u00e9ritable et profonde transition vers une soci\u00e9t\u00e9 plus r\u00e9siliente et plus durable ?<\/strong><\/p>\n<p>Les mentalit\u00e9s. Nous pensons que la maximisation du profit est la solution. On nous dit aussi que tout le monde ne peut pas \u00eatre entrepreneur. Le syst\u00e8me nous apprend \u00e0 chercher un emploi plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 entreprendre. Mais c\u2019est faux : les \u00eatres humains sont fondamentalement des entrepreneurs-n\u00e9s. C\u2019est justement la pens\u00e9e inverse qui m\u00e8ne \u00e0 la concentration des richesses. Les poss\u00e9dants seraient incapables d\u2019amasser eux-m\u00eames de telles richesses si on ne travaillait pas pour eux.<\/p>\n<p>Remettre \u00e0 plat notre mani\u00e8re de r\u00e9fl\u00e9chir nous ouvre des pistes. Cette id\u00e9e selon laquelle nous ne serions pas des entrepreneurs est artificielle. Nous devons la d\u00e9construire et nous mettre \u00e0 regarder les choses autrement.<\/p>\n<p><strong>En quoi les \u00ab Trois Z\u00e9ros \u00bb peuvent-il constituer la feuille de route du monde de demain ?<\/strong><\/p>\n<p>Pour construire le monde des Trois Z\u00e9ros, nous devons tout arr\u00eater et inverser la tendance, dans tous les domaines. Nous devons par exemple cesser de contribuer au r\u00e9chauffement climatique, pour basculer vers les \u00e9nergies renouvelables. Nous devons proc\u00e9der entreprise par entreprise, pour orienter toute la production vers un impact positif. Concernant la pauvret\u00e9 et la concentration des richesses, nous savons que l\u2019entreprise d\u00e9finie comme maximisation du profit est le probl\u00e8me. Pour contribuer \u00e0 un monde durable, les entreprises de demain doivent \u00e9galement rechercher l\u2019int\u00e9r\u00eat commun. Pour ces nouvelles entreprises, ces social business, il nous faut un nouveau syst\u00e8me bancaire, de nouveaux fonds d\u2019investissement, une nouvelle bourse.<\/p>\n<p>Les chemins du pass\u00e9 nous emm\u00e8neront toujours vers les m\u00eames destinations, celles du pass\u00e9. Alors pour changer de destination \u2013 et arriver aux Trois Z\u00e9ros \u2013 nous devons construire de nouveaux chemins. C\u2019est in\u00e9vitable.<\/p>\n<p style=\"text-align: right;\">Propos recueillis par <br \/><strong>Carine Valette<\/strong><br \/>Responsable communication &amp; publications<br \/><strong>Thibault Larose<\/strong><br \/>Directeur <br \/>Convergences<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> Muhammad Yunus re\u00e7oit en 2006 le Prix Nobel de la Paix pour ses travaux et ses initiatives visant \u00e0 \u00e9radiquer la pauvret\u00e9. Dans cet entretien, il revient sur la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er un monde d&rsquo;apr\u00e8s r\u00e9silient, qui se base sur une approche Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9. Face \u00e0 la crise de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122237,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122236"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122236"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122236\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122325,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122236\/revisions\/122325"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122237"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122236"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122236"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122236"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}