{"id":122208,"date":"2020-12-02T09:11:58","date_gmt":"2020-12-02T08:11:58","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122208\/"},"modified":"2020-12-02T13:24:53","modified_gmt":"2020-12-02T12:24:53","slug":"matthieu-belloir-directeur-rse-du-groupe-orange-les-odd-sont-une-formidable-grille-de-lecture-universelle-qui-devient-un-nouveau-critere-devaluation-pour-les-investisseurs","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/matthieu-belloir-directeur-rse-du-groupe-orange-les-odd-sont-une-formidable-grille-de-lecture-universelle-qui-devient-un-nouveau-critere-devaluation-pour-les-investisseurs\/","title":{"rendered":"Matthieu Belloir (directeur RSE du groupe Orange)  \u00ab\u00a0Les odd sont une formidable grille de lecture universelle, qui devient un nouveau crit\u00e8re d&rsquo;\u00e9valuation pour les investisseurs\u00a0\u00bb"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section bb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; inner_width=\u00a0\u00bbauto\u00a0\u00bb inner_max_width=\u00a0\u00bb960px\u00a0\u00bb][et_pb_row][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/Orange.jpg\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; \/][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb text_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbtext_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bblink_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbul_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbol_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbquote_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_2_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_3_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_4_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_5_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength=\u00a0\u00bbheader_6_text_shadow_style,%91object Object%93&Prime; header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime;]<\/p>\n<p><em>En 2020, Orange a formalis\u00e9 sa contribution aux Objectifs de d\u00e9veloppement durable, en identifiant les ODD sur lesquels son impact est le plus significatif. Matthieu Belloir, Directeur RSE du Groupe revient sur cet engagement pour le Barom\u00e8tre.<\/em><\/p>\n<p><strong>Pourquoi avoir choisi les ODD comme cadre pour \u00e9valuer votre action ?<\/strong><\/p>\n<p>La responsabilit\u00e9 sociale des entreprises (RSE) a pris une nouvelle dimension. Les pr\u00e9occupations soci\u00e9tales et environnementales des parties prenantes des entreprises\u00a0\u2013 clients, salari\u00e9s, fournisseurs, etc. \u2013 se font chaque jour plus exigeantes.<\/p>\n<p>Chez Orange, la prise en compte de ces nouvelles attentes s\u2019est traduite par l\u2019adoption d\u2019une raison d\u2019\u00eatre, inscrite dans nos statuts : \u00ab\u00a0Orange est l\u2019acteur de confiance qui donne \u00e0 chacune et \u00e0 chacun les cl\u00e9s d\u2019un monde num\u00e9rique responsable \u00bb. Nous sommes comptables devant l\u2019ensemble de nos parties prenantes, et engag\u00e9s sans limitation de dur\u00e9e. En parall\u00e8le nous avons plac\u00e9 deux grands engagements au c\u0153ur de notre plan strat\u00e9gique\u00a0: l\u2019un envers l\u2019\u00e9galit\u00e9 num\u00e9rique, l\u2019autre envers la lutte contre le changement climatique, avec pour objectif d\u2019\u00eatre net z\u00e9ro carbone en 2040<sup>1<\/sup>.<\/p>\n<p>Prendre en compte les ODD s\u2019inscrivait dans la suite logique de nos engagements. En tant qu\u2019entreprise internationale \u00e0 l\u2019empreinte \u00e9conomique forte et acteur du num\u00e9rique, nous avons un r\u00f4le \u00e0 jouer dans l\u2019atteinte de ces objectifs.<\/p>\n<p><strong>Quelle d\u00e9marche avez-vous suivie\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p>Nous tenions \u00e0 ce que cette d\u00e9marche se fasse dans l\u2019esprit m\u00eame des ODD : de mani\u00e8re collective et holistique, avec une m\u00e9thodologie robuste, qui nous permette de d\u00e9montrer notre impact et de le suivre dans le temps. Plus d\u2019une trentaine de personnes aux profils tr\u00e8s divers, de diff\u00e9rents m\u00e9tiers, secteurs et zones g\u00e9ographiques d\u2019activit\u00e9, ont activement collabor\u00e9 \u00e0 ce projet.<\/p>\n<p>En analysant les donn\u00e9es issues de notre reporting via l\u2019outil SDG Action Manager du Global Compact, et les projets de plusieurs filiales et entit\u00e9s du Groupe, nous avons pu comprendre l\u2019impact actuel de nos actions sur les cibles des ODD. Nous nous sommes \u00e9galement appuy\u00e9s sur des ressources externes, notamment l\u2019article \u00ab Six transformations to achieve the SDGs \u00bb<sup>2<\/sup> qui identifie le num\u00e9rique comme l\u2019un des leviers cl\u00e9s pour atteindre les 17 ODD.<\/p>\n<p>De plus, m\u00eame si nous contribuons \u00e0 tous les ODD, nous en avons identifi\u00e9 6 sur lesquels notre impact est le plus fort et pour lesquels nous souhaitons suivre notre contribution dans le temps.<\/p>\n<p><strong>Quels sont ces ODD et comment y contribuez-vous concr\u00e8tement ?<\/strong><\/p>\n<p>Nous d\u00e9veloppons des r\u00e9seaux de t\u00e9l\u00e9communication et investissons dans la recherche. En ligne avec l\u2019ODD 9 (B\u00e2tir une infrastructure r\u00e9siliente, promouvoir une industrialisation durable qui profite \u00e0 tous et encourager l\u2019innovation), nous faisons en sorte que ces services soient r\u00e9silients et profitent au plus grand nombre. Nous nous engageons pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 num\u00e9rique, car nous savons qu\u2019au-del\u00e0 du r\u00e9seau, il faut avoir les bonnes comp\u00e9tences et les bons outils. Notre engagement sur l\u2019ODD 10 (R\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s) s\u2019applique \u00e9galement au sein d\u2019Orange, o\u00f9 nous \u0153uvrons pour la promotion de la diversit\u00e9, de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 professionnelle.<\/p>\n<p>Notre seconde grande responsabilit\u00e9 concerne la lutte contre le changement climatique. Pour atteindre le Net Z\u00e9ro Carbone en 2040, nos objectifs sont en lien avec les ODD 12 (\u00c9tablir des modes de consommation et de production durables) et 13 (Prendre d\u2019urgence des mesures pour lutter contre les changements climatiques). Nous poursuivons nos efforts pour am\u00e9liorer notre efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, accro\u00eetre notre recours aux \u00e9nergies renouvelables et d\u00e9ployer l\u2019\u00e9conomie circulaire. A titre d\u2019exemple, 100% des produits portant la marque Orange en 2025 auront \u00e9t\u00e9 inscrits dans une d\u00e9marche d&rsquo;\u00e9co-conception.<\/p>\n<p>Tout cela, nous devons le faire en accord avec l\u2019ODD 16, qui concerne les droits humains, dans la stricte application des principes \u00e9thiques et dans le respect des droits et des libert\u00e9s fondamentales. Avec un r\u00f4le particulier \u00e0 jouer pour garantir le respect de la libert\u00e9 d\u2019expression ou encore la protection des donn\u00e9es personnelles.<\/p>\n<p>Bien s\u00fbr, il nous serait impossible d\u2019y parvenir seuls. Nous avons mis en place une coop\u00e9ration avec tout notre \u00e9cosyst\u00e8me : gouvernements, agences de d\u00e9veloppement, ONG, entrepreneurs sociaux, PME&#8230; L\u2019ODD 17 (Partenariats) est la cl\u00e9 pour un d\u00e9veloppement r\u00e9ellement durable.<\/p>\n<p><strong>Quelles sont les prochaines \u00e9tapes ?<\/strong><\/p>\n<p>Les ODD sont aussi une formidable grille de lecture universelle. Nous allons d\u00e9sormais rendre compte de nos avanc\u00e9es en les int\u00e9grant \u00e0 notre reporting extra-financier. S\u2019appuyer sur les ODD est tr\u00e8s important pour r\u00e9pondre \u00e0 nos parties prenantes : les ONG, les collectivit\u00e9s territoriales, les organisations internationales y font toutes r\u00e9f\u00e9rence. Cela devient un nouveau crit\u00e8re d\u2019\u00e9valuation pour les investisseurs, les agences de notation extra-financi\u00e8res&#8230; Enfin, je crois que cela va nous permettre d\u2019identifier de futures opportunit\u00e9s de d\u00e9veloppement et de mise en \u0153uvre de solutions pour r\u00e9pondre aux enjeux de durabilit\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>1 R\u00e9f\u00e9rentiel cr\u00e9\u00e9 par le collectif d\u2019entreprises Net Zero Initiative. Pour \u00eatre net z\u00e9ro carbone, il faut en priorit\u00e9 avoir r\u00e9duit le plus possible ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre &#8211; scopes 1, 2 et 3 ; contribuer aux \u00e9missions \u00e9vit\u00e9es hors de son p\u00e9rim\u00e8tre ; enfin, contribuer \u00e0 la s\u00e9questration de carbone pour un montant \u00e9quivalent en carbone aux \u00e9missions r\u00e9siduelles.<\/p>\n<p>2 Sachs, J.D., Schmidt-Traub, G., Mazzucato, M. et al. Six Transformations to achieve the Sustainable Development Goals. Nat Sustain 2, 805\u2013814 (2019). https:\/\/doi.org\/10.1038\/s41893-019-0352-9<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p><div class=\"et_pb_row et_pb_row_0 et_pb_row_empty\">\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div> En 2020, Orange a formalis\u00e9 sa contribution aux Objectifs de d\u00e9veloppement durable, en identifiant les ODD sur lesquels son impact est le plus significatif. Matthieu Belloir, Directeur RSE du Groupe revient sur cet engagement pour le Barom\u00e8tre. Pourquoi avoir choisi les ODD comme cadre pour \u00e9valuer votre action ? La responsabilit\u00e9 sociale des entreprises [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122209,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[168,1,2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122208"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122208"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122208\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122313,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122208\/revisions\/122313"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122209"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122208"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122208"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122208"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}