{"id":122369,"date":"2020-12-11T11:34:15","date_gmt":"2020-12-11T10:34:15","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122369\/"},"modified":"2021-04-07T11:25:04","modified_gmt":"2021-04-07T09:25:04","slug":"lancement-des-travaux-decryptages-de-lodd17","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/lancement-des-travaux-decryptages-de-lodd17\/","title":{"rendered":"DecryptageS de l&rsquo;ODD17- Lancement des travaux"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-122377\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1.png\" alt=\"\" width=\"1385\" height=\"371\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1.png 1385w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1-300x80.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1-1024x274.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1-768x206.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/1-1080x289.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1385px) 100vw, 1385px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong><span style=\"font-size: 18pt;\">D\u00e9cryptageS de l&rsquo;ODD 17 !<\/span><br \/>\n<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>Lancement des travaux<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>14 d\u00e9cembre 2020<\/strong><\/span><br \/>\n<span style=\"font-size: 12pt;\"><strong>11H30 &#8211; 13h<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-122379 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2.png\" alt=\"\" width=\"124\" height=\"104\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2.png 339w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/2-300x252.png 300w\" sizes=\"(max-width: 124px) 100vw, 124px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>En 2001 d\u00e9j\u00e0, Kofi Annan disait que \u201c<em>la seule voie qui offre quelque espoir d&rsquo;un avenir meilleur pour toute l&rsquo;humanit\u00e9 est celle de la coop\u00e9ration et du partenariat<\/em>\u201d.<\/p><\/blockquote>\n<p>En 2015, l\u2019adoption de l&rsquo;Agenda 2030 op\u00e8re une transformation majeure vers ces voies et inspire une nouvelle ambition mondiale. Fer de lance de la reconnaissance de l\u2019importance essentielle des partenariats comme force motrice du bien commun, l\u2019ODD 17 d\u00e9di\u00e9 aux \u00ab partenariats pour la r\u00e9alisation des objectifs \u00bb est un objectif \u00e0 part. Il s\u2019inscrit dans la lign\u00e9e des principes qui ont pr\u00e9sid\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation m\u00eame de Convergences depuis ses d\u00e9buts en 2008.<\/p>\n<p>L\u2019Agenda 2030 est le nouveau cadre politique mondial visant \u00e0 construire la durabilit\u00e9 des modes de d\u00e9veloppement de nos pays, nos territoires et nos organisations.<\/p>\n<p>Fin 2020, nous aurons d\u00e9j\u00e0 parcouru le tiers du temps allou\u00e9 pour atteindre les ambitions de l\u2019Agenda 2030, d\u00e9finies et adopt\u00e9es fin 2015. Il ne nous reste plus que 10 ans pour relever, collectivement et \u00e0 notre niveau, les d\u00e9fis pos\u00e9s par les 17 Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) qui composent cet Agenda. Comment faire acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019atteinte de nos ambitions ?<\/p>\n<p>L\u2019ODD17 d\u00e9di\u00e9 aux \u00ab partenariats pour la r\u00e9alisation des objectifs \u00bb est un objectif \u00e0 part dans l\u2019Agenda 2030 : il est \u00e0 la fois un des plus politiques (avec l\u2019ODD16), mais \u00e9galement un des plus techniques et certainement le plus transversal car il se concentre sur les moyens n\u00e9cessaires pour atteindre les 16 autres ODD. Il recouvre les notions de \u00ab coop\u00e9rationS au pluriel \u00bb : la coop\u00e9ration scientifique et technique, la coop\u00e9ration internationale, la coop\u00e9ration interterritoriale, la coop\u00e9ration et la solidarit\u00e9 internationales, la coop\u00e9ration multilat\u00e9rale intergouvernementale et la coop\u00e9ration multi-acteurs.<\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, ces \u00ab coop\u00e9rationS au pluriel \u00bb sont la cl\u00e9 pour r\u00e9pondre aujourd\u2019hui aux \u00ab criseS au pluriel \u00bb, qui s\u2019additionnent et se d\u00e9multiplient entre elles : crises climatique, sanitaire, \u00e9conomique, d\u00e9mocratique, sociale \u2026 L\u2019ODD17 et ses enjeux sont d\u2019une actualit\u00e9 et d\u2019une n\u00e9cessit\u00e9 criantes !<\/p>\n<p>C\u2019est la raison pour laquelle le Comit\u00e9 21 et ses 6 partenaires, Le Rameau, Cit\u00e9s Unies France (CUF), la Conf\u00e9rence interr\u00e9gionale des r\u00e9seaux r\u00e9gionaux multi-acteurs (CIRRMA), Convergences, la Fonda et le Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ont d\u00e9cid\u00e9 de lancer des travaux autour de l\u2019ODD17 : l\u2019ambition est \u00e0 la fois de d\u00e9crypter le contenu de cet ODD complexe, mais \u00e9galement de donner des cl\u00e9s pour d\u00e9cliner \u00e0 son \u00e9chelle et avec ses comp\u00e9tences les enjeux soulev\u00e9s par le dernier ODD de l\u2019Agenda 2030. L\u2019objectif est d\u2019op\u00e9rationnaliser l\u2019ODD17 en illustrant d\u2019exemples et de bonnes pratiques, incitant ainsi \u00e0 l\u2019action et \u00e0 la cr\u00e9ation de nouvelles coop\u00e9rations et partenariats en France comme \u00e0 l\u2019international<\/p>\n<p>Nous vous invitons \u00e0 participer au webinaire public de lancement de nos travaux sur l\u2019ODD17, au cours duquel nous pr\u00e9ciserons nos ambitions (livrable, calendrier, etc\u2026), nous recueillerons vos attentes et besoins sur cette question (pour adapter nos travaux) et nous r\u00e9pondrons \u00e0 vos questions.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/docs.google.com\/forms\/d\/e\/1FAIpQLSfSFxwmuP8ztrNAgylm4tRuvdL7CsHeW2Ywcx_0VkrFPApUVw\/viewform\">&gt;&gt; L\u2019inscription est gratuite et obligatoire &lt;&lt;<\/a><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-122381\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/3.png\" alt=\"\" width=\"795\" height=\"162\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/3.png 795w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/3-300x61.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2020\/12\/3-768x156.png 768w\" sizes=\"(max-width: 795px) 100vw, 795px\" \/><\/p>\n<p>Avec la participation de :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Val\u00e9rie DUMONTET<\/strong>, Vice-pr\u00e9sidente du conseil d\u00e9partemental de l&rsquo;H\u00e9rault et Pr\u00e9sidente du groupe ODD de Cit\u00e9s Unies France<\/li>\n<li><strong>Franck FORTUNE<\/strong>, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la Conf\u00e9rence Interr\u00e9gionale des R\u00e9seaux r\u00e9gionaux Multi-Acteurs (CIRRMA)<\/li>\n<li><strong>Charles-Benoit HEIDSIECK<\/strong>, Pr\u00e9sident-Fondateur du Rameau<\/li>\n<li><strong>Thibault LAROSE<\/strong>, Directeur ex\u00e9cutif de Convergences<\/li>\n<li><strong>Bettina LAVILLE<\/strong>, Pr\u00e9sidente co-fondatrice du Comit\u00e9 21<\/li>\n<li><strong>Christine MORO<\/strong>, Ambassadeur, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e pour l\u2019action ext\u00e9rieure des collectivit\u00e9s territoriales, Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Commission nationale de la coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e<\/li>\n<li><strong>Nils PEDERSEN<\/strong>, Pr\u00e9sident de la Fonda<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ce webinaire de lancement des travaux autour de l&rsquo;ODD 17 sera anim\u00e9 par Sarah SCH\u00d6NFELD, directrice nationale du Comit\u00e9 21.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">_______________________________<\/p>\n<ul style=\"list-style-type: circle;\">\n<li><strong>Cit\u00e9s Unies France<\/strong>, r\u00e9seau de l\u2019action internationale des collectivit\u00e9s teritoriales<\/li>\n<li><strong>La CIRRMA<\/strong>, la Conf\u00e9rence inter-r\u00e9gionale des R\u00e9seaux r\u00e9gionaux multi-acteursau service de la coop\u00e9ration et de la solidarit\u00e9 internationales<\/li>\n<li><strong>Le Comit\u00e9 21<\/strong>, association fran\u00e7aise pour le d\u00e9veloppement durable, contribue \u00e0 transformer la soci\u00e9t\u00e9 vers un mod\u00e8le durable en s\u2019appuyant sur l\u2019Agenda 2030 et les 17 Objectifs mondiaux du d\u00e9veloppement durable (ODD).<\/li>\n<li><strong>Le Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/strong>, avec la D\u00e9l\u00e9gation pour l\u2019action ext\u00e9rieure des Convergences, plateforme de r\u00e9flexion, de mobilisation et de plaidoyer, qui promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement<\/li>\n<li><strong>La Fonda<\/strong>, Laboratoire d\u2019id\u00e9es au service des acteurs associatifs et de leurs partenaires collectivit\u00e9s territoriales<\/li>\n<li><strong>Le Rameau<\/strong>, laboratoire d\u2019innovations partenariales, centre d\u2019exp\u00e9rimentation, observatoire, et lieu de r\u00e9flexion prospectiviste<\/li>\n<\/ul>\n<p>Chacune de ces organisations de nature diff\u00e9rente: est experte dans l&rsquo;une des dimensions de l\u2019ODD 17, et a souhait\u00e9 contribuer \u00e0 un objet commun afin de montrer de fa\u00e7on tr\u00e8s concr\u00e8te le pouvoir transformateur des coop\u00e9rations.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9cryptageS de l&rsquo;ODD 17 ! Lancement des travaux 14 d\u00e9cembre 2020 11H30 &#8211; 13h En 2001 d\u00e9j\u00e0, Kofi Annan disait que \u201cla seule voie qui offre quelque espoir d&rsquo;un avenir meilleur pour toute l&rsquo;humanit\u00e9 est celle de la coop\u00e9ration et du partenariat\u201d. En 2015, l\u2019adoption de l&rsquo;Agenda 2030 op\u00e8re une transformation majeure vers ces voies [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122370,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122369"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122369"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":122375,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122369\/revisions\/122375"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}