{"id":122473,"date":"2021-04-02T16:14:48","date_gmt":"2021-04-02T14:14:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=122473\/"},"modified":"2021-12-23T16:20:27","modified_gmt":"2021-12-23T15:20:27","slug":"122473","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/122473\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can! Crier au loup ? Faire l&rsquo;autruche ? Comment se mobiliser pour la vie animale ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a role=\"link\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p><strong>Pendant le confinement,<\/strong> nous avons trouv\u00e9 fondamental de <strong>continuer \u00e0 \u00e9changer sur des sujets importants et de porter des projets inspirants,<\/strong> les r\u00e9flexions et les actions collectives se r\u00e9v\u00e9lant d\u2019autant plus grandes que la crise sanitaire a mis \u00e0 jour l\u2019urgence de <strong>penser le monde de demain, un monde plus juste et plus durable.<\/strong> Pour<strong> maintenir le lien social et faire de nos convictions communes des r\u00e9alit\u00e9s tangibles,<\/strong> nous avons donc repens\u00e9 les Ap\u00e9ros Youth We Can! et propos\u00e9 des <strong>contenus en ligne.<\/strong> Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! Crier au loup ? Faire l&rsquo;autruche ? Comment se mobiliser pour la vie animale ?\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_video src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=LludLYzDfnM\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_video][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour son premier ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e 2021, Youth We Can! s\u2019est r\u00e9uni en ligne autour de la th\u00e9matique des animaux et de l\u2019environnement. En seulement 40 ans, 60% de la faune mondiale a disparu, d\u2019apr\u00e8s WWF France. Actuellement, plus de 35,000 esp\u00e8ces sont menac\u00e9es dans le monde. Et selon \u00ab Le rapport de l\u2019\u00e9valuation mondiale de la biodiversit\u00e9 et des services \u00e9cosyst\u00e9miques \u00bb de l\u2019IPBES , les causes premi\u00e8res sont li\u00e9es \u00e0 l\u2019activit\u00e9 humaine : agriculture, d\u00e9forestations, chasse, \u2026 Les experts l\u2019affirment : notre plan\u00e8te est au d\u00e9but de sa sixi\u00e8me extinction de masse, et la premi\u00e8re \u00e0 attribuer \u00e0 l\u2019Homme.<\/p>\n<p>Mais que pouvons-nous faire ? Quelles sont les pratiques et comportements que nous pouvons \u00e9viter ou alors adopter ? Comment pouvons-nous nous mobiliser ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, quatre intervenant\u00b7e\u00b7s ont pris la parole afin de partager leur parcours, leurs exp\u00e9riences et leurs motivations.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>L\u00e9opold Guyot<\/strong>, activiste pour la cause animale<\/li>\n<li><strong>Vipulan Puvaneswaran<\/strong>, membre de l\u2019\u00e9quipe du film Animal de Cyril Dion et du mouvement Youth for Climate Paris<\/li>\n<li><strong>G\u00e9raldine Audrerie<\/strong>, charg\u00e9e de projet du programme \u00ab J\u2019agis pour la nature\u00bb \u00e0 la Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et pour l\u2019Homme<\/li>\n<li><strong>Laurie Debove<\/strong>, amoureuse des animaux et r\u00e9dactrice en chef de la Rel\u00e8ve et la Peste<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pendant le confinement, nous avons [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":122478,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122473"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122473"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122473\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125934,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/122473\/revisions\/125934"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/122478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122473"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=122473"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=122473"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}