{"id":123347,"date":"2021-06-28T10:28:48","date_gmt":"2021-06-28T08:28:48","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=123347\/"},"modified":"2021-08-27T13:25:02","modified_gmt":"2021-08-27T11:25:02","slug":"le-labodd-outiller-les-acteurs-engages-sur-la-mesure-des-resultats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-labodd-outiller-les-acteurs-engages-sur-la-mesure-des-resultats\/","title":{"rendered":"Le LabODD : outiller les acteurs engag\u00e9s sur la mesure des r\u00e9sultats"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Redimensionnee.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><em>Alors que depuis des ann\u00e9es, le secteur de la finance semble se d\u00e9tacher de l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle, s&rsquo;attirant des critiques fond\u00e9es, certaines structures \u0153uvrent \u00e0 lui redonner son r\u00f4le de puissant levier d\u2019inclusion pour lutter contre la pauvret\u00e9 et le changement climatique. C\u2019est le cas de CERISE qui, avec le groupe de travail \u00ab\u00a0LabODD\u00a0\u00bb qu\u2019elle anime, cherche \u00e0 proposer des solutions pour int\u00e9grer les ODD dans la mesure des r\u00e9sultats des organisations, contribuant aux efforts collectifs que nous menons tous pour construire un monde 3Z\u00e9ro.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; column_structure=\u00a0\u00bb2_5,3_5&Prime;][et_pb_column _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; type=\u00a0\u00bb2_5&Prime;][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/image-smile-original.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; type=\u00a0\u00bb3_5&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>CERISE<\/strong> est une association promouvant la <strong>finance responsable<\/strong>. Elle accompagne et collabore avec les acteurs de la finance inclusive, les entreprises sociales et les investisseurs sociaux pour trouver collectivement des solutions <strong>permettant aux organisations \u00e0 impact de r\u00e9aliser leur mission sociale<\/strong>.<\/p>\n<p>En octobre 2020 est lanc\u00e9 le <strong>LabODD<\/strong>, un groupe de travail organis\u00e9 pour piloter le projet<strong> <em>\u00ab\u00a0Faire des ODD une feuille de route pour l\u2019impact\u00a0\u00bb<\/em><\/strong>, port\u00e9 par CERISE et cofinanc\u00e9 par l\u2019AFD. Rappelons que le cadre des <strong>Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD)<\/strong> a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour servir de <strong>r\u00e9f\u00e9rentiel commun \u00e0 tous les acteurs du changement<\/strong>, public, priv\u00e9 ou autre, afin d\u2019uniformiser et faciliter la lecture des objectifs et des r\u00e9sultats en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable.<\/p>\n<p>Les membres du LabODD \u0153uvrent pour le <strong>renforcement des capacit\u00e9s des organisations<\/strong> \u00e0 r\u00e9aliser un impact positif dans les domaines qui les concernent, en les <strong>outillant<\/strong> et en les <strong>accompagnant<\/strong> pour qu\u2019elles adoptent une gestion bas\u00e9e sur les r\u00e9sultats, en lien avec les ODD. Le LabODD vise \u00e0 <strong>am\u00e9liorer la collecte, la valorisation et l\u2019analyse des donn\u00e9es<\/strong> en capitalisant l\u2019expertise fran\u00e7aise et internationale afin d\u2019orienter la prise de d\u00e9cision, et en <strong>faciliter l\u2019utilisation<\/strong> pour un bon suivi de la contribution aux ODD. La gestion des donn\u00e9es constitue un enjeu majeur : 90% de celles dont nous disposons aujourd\u2019hui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es au cours de ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es. C\u2019est pourquoi le LabODD travaille sur des donn\u00e9es de r\u00e9sultats clairement \u00e9tablies et \u00e9talonn\u00e9es pour <strong>fonder un reporting et une analyse efficaces<\/strong>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb column_structure=\u00a0\u00bb2_3,1_3&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Au-del\u00e0 des avantages qu\u2019octroient une meilleure connaissance et pratique du cadre op\u00e9rationnel des ODD, ce projet offre aussi de focaliser sur<strong> un large \u00e9ventail de secteurs et d\u2019approches\u00a0: finance inclusive agriculture, \u00e9nergie, genre<\/strong>. Ainsi, le <strong>groupe<\/strong> <strong>\u00ab\u00a0Energie\u00a0\u00bb du LabODD<\/strong> se concentre sur les organisations engag\u00e9es dans le secteur de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie, contribuant ainsi aux objectifs <strong>Z\u00e9ro Carbone. <\/strong>Il <strong>r\u00e9interroge les approches et pratiques<\/strong> actuelles du secteur en mati\u00e8re de collecte, analyse et utilisation de donn\u00e9es de r\u00e9sultats, <strong>exp\u00e9rimente<\/strong> sur le terrain et partage ces exp\u00e9riences avec les acteurs du secteur.<\/p>\n<p>Le LabODD rassemble actuellement <strong>30 organisations membres<\/strong> et leurs partenaires de terrain (entreprise sociales, institutions de microfinance). A travers ces activit\u00e9s sur les deux prochaines ann\u00e9es, le projet permettra de renforcer <strong>40 organisations \u00e0 mission<\/strong> touchant pr\u00e8s de <strong>4 millions de clients et b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/strong> en <strong>Afrique<\/strong> (Burkina-Faso, Ethiopie, Madagascar, S\u00e9n\u00e9gal, Togo) et en <strong>Asie<\/strong> (Inde, Myanmar, Philippines, Cambodge).<\/p>\n<p>Combinant donc une diversit\u00e9 de zones d\u2019intervention, d\u2019acteurs et de th\u00e9matiques, le LabODD contribue concr\u00e8tement, et par l\u2019action collective, aux <strong>objectifs d\u2019inclusion, de lutte contre la pauvret\u00e9 et contre le r\u00e9chauffement climatique que promeut le 3Z\u00e9ro.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/labenergy.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime;][et_pb_column _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; type=\u00a0\u00bb3_5&Prime;][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le LabODD en quelques chiffres<\/strong><\/p>\n<p><strong>30<\/strong> organisations \u00e0 impact membres<br \/><strong>40+<\/strong> organisations \u00e0 impact renforc\u00e9es en Afrique et en Asie<br \/><strong>4 millions<\/strong> de b\u00e9n\u00e9ficiaires partout dans le monde<br \/><strong>1 outil pilote<\/strong> pour mesurer la contribution des organisations \u00e0 mission aux ODD (<a href=\"https:\/\/cerise-spm.org\/metodd-sdg\/\">MetODD-SDG<\/a>)\u00a0<\/p>\n<p>Site de Cerise : <a href=\"https:\/\/cerise-spm.org\/\">https:\/\/cerise-spm.org\/<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; type=\u00a0\u00bb2_5&Prime;][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/cerise.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.26.3&Prime; width=\u00a0\u00bb38%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alors que depuis des ann\u00e9es, le secteur de la finance semble se d\u00e9tacher de l\u2019\u00e9conomie r\u00e9elle, s&rsquo;attirant des critiques fond\u00e9es, certaines structures \u0153uvrent \u00e0 lui redonner son r\u00f4le de puissant levier d\u2019inclusion pour lutter contre la pauvret\u00e9 et le changement climatique. C\u2019est le cas de CERISE qui, avec le groupe de travail \u00ab\u00a0LabODD\u00a0\u00bb qu\u2019elle anime, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":123348,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,170],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123347"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123347"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123347\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124090,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123347\/revisions\/124090"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/123348"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123347"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=123347"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=123347"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}