{"id":123333,"date":"2021-06-28T10:23:02","date_gmt":"2021-06-28T08:23:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=123333\/"},"modified":"2022-02-15T17:48:19","modified_gmt":"2022-02-15T16:48:19","slug":"le-labess-en-tunisie-au-service-de-linnovation-sociale-pour-un-monde-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/le-labess-en-tunisie-au-service-de-linnovation-sociale-pour-un-monde-durable\/","title":{"rendered":"Le Lab\u2019ess en Tunisie, au service de l\u2019innovation sociale pour un monde durable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Formation-Labess-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbFormation-Lab&rsquo;ess\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><strong><em>Depuis l\u2019av\u00e8nement de la r\u00e9volution du jasmin en janvier 2011, la Tunisie a connu un v\u00e9ritable essor des structures associatives. C\u2019est dans ce contexte de transition soci\u00e9tale qu\u2019est n\u00e9 le Lab\u2019ess avec l\u2019appui du GROUPE SOS. L\u2019association a rapidement \u00e9largi ses activit\u00e9s \u00e0 l\u2019entreprenariat social, dans une volont\u00e9 d\u2019impulser un changement via l\u2019\u00e9mergence d\u2019une nouvelle \u00e9conomie pour r\u00e9pondre aux besoins urgents du pays. Dans ce contexte social, \u00e9conomique et environnemental en pleine mutation, l\u2019ampleur des transformations impose une r\u00e9flexion sur la recomposition des rapports entre \u00e9conomie et soci\u00e9t\u00e9, sur l\u2019invention d\u2019une \u00e9conomie plurielle favorisant l\u2019\u00e9quit\u00e9 sociale et le d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Ainsi, de par son programme d\u2019incubation, le Lab\u2019ess inscrit sa volont\u00e9 de <strong>favoriser la cr\u00e9ation d&rsquo;entreprises porteuses d&rsquo;innovation sociale<\/strong>. Il accompagne, forme et aide au financement des porteurs de projets innovants qui<\/span> <span>apportent des r\u00e9ponses viables \u00e0 des probl\u00e8mes environnementaux et sociaux. Au total, c\u2019est une formation de 20\u00a0000 dinars (<\/span><span>\u2248<\/span><span>6,000\u20ac) qui est propos\u00e9 \u00e0 chaque porteur de projet gr\u00e2ce au soutien de plusieurs bailleurs sensibles \u00e0 l\u2019impact social. \u00a0Ce programme finance aussi les porteurs de projet \u00e0 hauteur de 15\u00a0000 dinars (<\/span><span>\u22484,500\u20ac)<\/span><span>, un soutien crucial pour chaque entrepreneur.e puisqu\u2019il permet souvent le d\u00e9marrage de leur activit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Avantages-incubation.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAvantages-incubation\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb2_5,3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Kufanya1-1.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbKufanya1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Ainsi, le Lab\u2019ess s\u2019investit dans <strong>le d\u00e9veloppement d\u2019un monde 3Z\u00e9ro<\/strong>. Il permet \u00e0 des femmes et des hommes de se lancer dans l\u2019aventure entrepreneuriale et de d\u00e9velopper leurs propres projets \u00e0 impact. Des projets qui viennent soutenir \u00e0 leur tour des communaut\u00e9s marginalis\u00e9es et participent au d\u00e9veloppement d\u2019un monde <strong>Z\u00e9ro Exclusion<\/strong>. Incub\u00e9 au sein du programme d\u2019incubation, Paul Nyobe Lipot a fond\u00e9 <strong>Kufanya<\/strong>, un incubateur soutenant les projets de migrants d\u2019origine subsaharienne. Face aux restrictions l\u00e9gislatives sur l\u2019emploi des \u00e9trangers, Kufanya permet l\u2019essor \u00e9conomique de la communaut\u00e9 subsaharienne en Tunisie. <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parce qu\u2019il<span> soutient de nombreux projets \u00e0 faible impact carbone et \u00e9conomiquement soutenable, le Lab\u2019ess travaille au <strong>Z\u00e9ro Carbone<\/strong>. <strong>Pedalo<\/strong> et <strong>Jhonny Bikes<\/strong> illustrent cette volont\u00e9 de construction d\u2019un monde plus durable. Jhonny Bikes est une entreprise sociale qui vise \u00e0 semer la culture du v\u00e9lo en Tunisie via des services de location ou l\u2019organisation de visites guid\u00e9es \u00e0 v\u00e9lo. Toujours sur les deux roues, Pedalo propose un service de livraison \u00e0 v\u00e9lo pour les entreprises. Par leurs activit\u00e9s, ces deux entreprises sociales encouragent une mobilit\u00e9 durable dans un pays o\u00f9 la voiture r\u00e8gne en ma\u00eetre. <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Jhonny-bikes-scaled-e1643105930416.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbJhonny-bikes\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Izoguern-e1643106043270.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbIzoguern\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span><\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Enfin, en contribuant \u00e0 aider des personnes \u00e0 s\u2019ins\u00e9rer dans des dynamiques \u00e9conomiques viables, ce programme vise le <strong>Z\u00e9ro Pauvret\u00e9<\/strong>. Derri\u00e8re chaque entreprise lanc\u00e9e, se sont de nombreux emplois qui se cr\u00e9ent, des familles soutenues et une am\u00e9lioration des conditions de vie. Par exemple, en soutenant la production locale et l\u2019agriculture durable, des startups comme <strong>Izoguern<\/strong> parviennent \u00e0 soutenir le d\u00e9veloppement des r\u00e9gions du sud de la Tunisie, en difficult\u00e9s \u00e9conomiques, \u00e0 travers la fabrication et la commercialisation de produits du terroir.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Par ses actions, c\u2019est donc tout un <strong>cercle vertueux d\u2019innovation sociale<\/strong> qui se met en place, en ad\u00e9quation avec les <strong>Objectifs de D\u00e9veloppement Durable de l\u2019ONU<\/strong> : le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00e9conomie inclusive, o\u00f9 les besoins de chacun sont pris en compte.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb3_5,2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb3_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span><strong>Le programme d\u2019incubation en quelques chiffres<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span><strong>60<\/strong><\/span><span> projets incub\u00e9s<\/span><\/p>\n<p><span><strong>56%<\/strong><\/span> <span>des projets sont port\u00e9s par des femmes<\/span><\/p>\n<p><span><strong>38%<\/strong><\/span> <span>des projets sont install\u00e9s dans les r\u00e9gions tunisiennes <\/span><\/p>\n<p><span><strong>40%<\/strong><\/span> <span>des projets incub\u00e9s ont d\u00e9velopp\u00e9 un produit sur le march\u00e9 tunisien<\/span><\/p>\n<p><span><strong>45%<\/strong><\/span> <span>des projets \u00e0 fort impact environnemental<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Logo-1-e1643105491672.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.labess.tn\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis l\u2019av\u00e8nement de la r\u00e9volution du jasmin en janvier 2011, la Tunisie a connu un v\u00e9ritable essor des structures associatives. C\u2019est dans ce contexte de transition soci\u00e9tale qu\u2019est n\u00e9 le Lab\u2019ess avec l\u2019appui du GROUPE SOS. L\u2019association a rapidement \u00e9largi ses activit\u00e9s \u00e0 l\u2019entreprenariat social, dans une volont\u00e9 d\u2019impulser un changement via l\u2019\u00e9mergence d\u2019une nouvelle [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":123334,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,170],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123333"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123333"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123333\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127268,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123333\/revisions\/127268"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/123334"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123333"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=123333"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=123333"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}