{"id":123918,"date":"2021-10-22T14:32:05","date_gmt":"2021-10-22T12:32:05","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?p=123918\/"},"modified":"2024-02-02T17:38:08","modified_gmt":"2024-02-02T16:38:08","slug":"sengager-dans-la-mesure-dimpact-environnemental-points-de-repere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/sengager-dans-la-mesure-dimpact-environnemental-points-de-repere\/","title":{"rendered":"S\u2019engager dans la mesure d\u2019impact environnemental : points de rep\u00e8re"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Convergences_Sengager_dans_la_mesure_dimpact_environnemental_2021_page-0001.jpg\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><strong>Septembre 2021<\/strong> &#8211; Cet outil est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les pr\u00e9occupations environnementales se sont impos\u00e9es au c\u0153ur des d\u00e9bats et r\u00e9flexions sur nos mod\u00e8les sociaux et \u00e9conomiques. Depuis l\u2019Accord de Paris, en 2016, les mesures et plans d\u2019action pour r\u00e9duire nos impacts environnementaux se multiplient et deviennent incontournables pour les entreprises, les institutions publiques, les associations comme pour chaque individu.<\/p>\n<p>R\u00e9pondant \u00e0 un int\u00e9r\u00eat ainsi qu\u2019\u00e0 des besoins croissants des organisations en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact environnemental, les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact organis\u00e9s par Convergences et co-anim\u00e9s avec l\u2019Avise et Improve, ont commenc\u00e9 \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 cette th\u00e9matique en 2020. Ce cycle avait notamment permis de recueillir et d\u2019analyser les besoins et de proposer au groupe des interventions d\u2019expert\u00b7e\u00b7s sur diff\u00e9rentes questions techniques. En 2021, partant du m\u00eame constat, le Groupe de Travail (GT) a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019y engager de mani\u00e8re plus approfondie et de se consacrer \u00e0 l\u2019\u00e9laboration d\u2019un livrable d\u00e9di\u00e9.<\/p>\n<p>L\u2019outil que nous vous pr\u00e9sentons est le fruit de ce travail collectif, aliment\u00e9 par les membres du GT \u2013 rassemblant des sp\u00e9cialistes de la mesure d\u2019impact ainsi que des organisations porteuses de projets. Son objectif est de fournir une porte d\u2019entr\u00e9e pratique \u00e0 ces derni\u00e8res, tous secteurs confondus. Pour ce faire, il prend la forme d\u2019une frise graduelle correspondant \u00e0 plusieurs niveaux de besoins pour r\u00e9pondre aux diff\u00e9rents enjeux de la mesure de ses impacts environnementaux. Il ne pr\u00e9tend ni \u00e0 la perfection ni \u00e0 l\u2019exhaustivit\u00e9, et refl\u00e8te le caract\u00e8re exploratoire des r\u00e9flexions collectives qui se sont tenues en 2021. En outre, il s\u2019agit d\u2019un document \u00e9volutif, qui pourra faire l\u2019objet de mises \u00e0 jour et d\u2019enrichissements en fonction des \u00e9l\u00e9ments disponibles et si cela est jug\u00e9 pertinent.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Convergences_Sengager_dans_la_mesure_dimpact_environnemental_2021_page-0003.jpg\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les <strong>Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact<\/strong> constituent l\u2019un des groupes de travail de Convergences, des organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratifs, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, qui rassemblent des acteurs issus de tous les secteurs, ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et environnemental, et \u00e0 fournir des outils pratiques aux professionnels. Ils sont \u00e9galement \u00e0 l\u2019origine de la Boussole de la mesure d\u2019impact social et du Vademecum de l\u2019Evaluation d\u2019impact social \u00e0 destination des financeurs des structures de l\u2019ESS.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Contributeurs et contributrices en 2021\u00a0:<\/p>\n<p>Marion-Emi ALIX (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\/faculte-et-recherche\/centres\/innovation-entrepreneurship-center\/agir\/accelerateur-ess\">Acc\u00e9l\u00e9rateur ESS \u2013 HEC Paris<\/a>), Patricia AUROY (<a href=\"https:\/\/sens-eco.org\/\">SCIC Alliance Sens &amp; Economie<\/a>), Laura BELLOIS (<a href=\"https:\/\/visagesdejeunes.fr\/\">Visage de Jeunes<\/a>), M\u00e9lanie CARTON (<a href=\"https:\/\/www.zazakelysambatra.asso.fr\/\">Zazakely Sambatra<\/a>), Pierre CASAL (<a href=\"https:\/\/cidrpamiga.org\/\">CIDR Pamiga<\/a>), Violaine CHAURAND (<a href=\"https:\/\/www.groupebayard.com\/fr\/\">Bayard<\/a>), Rapha\u00eblle CHAYGNEAUD-DUPUY (<a href=\"https:\/\/www.hec.edu\/fr\/faculte-et-recherche\/centres\/innovation-entrepreneurship-center\/agir\/accelerateur-ess\">Acc\u00e9l\u00e9rateur ESS \u2013 HEC Paris<\/a>), Fatoumata CISSE (<a href=\"https:\/\/www.ietp.com\/fr\">Investisseurs &amp; Partenaires<\/a>), Philippe CLERC (<a href=\"https:\/\/neoma-bs.fr\/\">Neoma Business School<\/a>), Sophie COMBLE (<a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">ACTED<\/a>), Benjamin CORNET (<a href=\"https:\/\/www.societegenerale.com\/fr\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>), Marie CORNET-ASHBY (<a href=\"https:\/\/www.webportage.com\/\">Webportage<\/a>), Claire CUISSET (<a href=\"https:\/\/impacttrack.org\/fr\/\">Impact Track<\/a>), Claire DE BLIC (Freelance), Yasmina DKHISSI (<a href=\"http:\/\/lgi-consulting.com\/\">LGI Sustainable Innovation<\/a>), Benoit ENGELBACH (<a href=\"https:\/\/www.orange.com\/fr\">Orange<\/a>), Henri FRAISSE (<a href=\"https:\/\/fidarec.net\/\">FIDAREC<\/a>), St\u00e9phane GOSS (<a href=\"https:\/\/www.udes.fr\/\">Union des employeurs de l\u2019Economie sociale et solidaire \u2013 UDES),<\/a> Jurgen HAMMER (<a href=\"https:\/\/sptf.info\/\">Social Performance Task Force &#8211; SPTF<\/a>), Gr\u00e9gory HOARAU (<a href=\"https:\/\/lunii.com\/fr-fr\/\">Lunii<\/a>), Ana\u00efs KASBACH (<a href=\"https:\/\/lunii.com\/fr-fr\/\">Lunii<\/a>), Rapha\u00ebl LEBEL (<a href=\"https:\/\/financefortomorrow.com\/\">Finance for Tommorow<\/a>), Antoine MICHON (<a href=\"https:\/\/mezzocredit.com\/\">Mezzocredit<\/a>), Samuel MONTEIRO (<a href=\"https:\/\/www.ietp.com\/fr\">Investisseurs &amp; Partenaires<\/a>), Paul MOUTARD-MARTIN (<a href=\"https:\/\/www.uvsq.fr\/\">Universit\u00e9 de Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines<\/a>), H\u00e9l\u00e8ne POLGE (<a href=\"https:\/\/www.storengy.com\/fr\">Storengy<\/a>), Louis RAYNAUD DE LAGE (<a href=\"https:\/\/impactinitiative.essec.edu\/index.php\/laboratoire-emise\/\">Laboratoire E&amp;MISE ESSEC<\/a>), Mathilde RICHOMME (<a href=\"https:\/\/www.orange.com\/fr\">Orange<\/a>), Elise ROSENFELD (<a href=\"http:\/\/socialcobizz.com\/\">SocialCOBizz<\/a>), Yvon SAVI (<a href=\"https:\/\/www.societegenerale.com\/fr\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>), Charlotte SORIN (<a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge Fran\u00e7aise<\/a>), Lou TURROQUES (<a href=\"https:\/\/www.probonolab.org\/\">Pro Bono Lab<\/a>), Yann ULLIAC (<a href=\"https:\/\/www.lerameau.fr\/\">Le Rameau<\/a>), St\u00e9phanie VOUGIER (<a href=\"https:\/\/www.fondation-sanofi-espoir.com\/fr\">Fondation SANOFI Espoir<\/a>), Philippe WEILL (<a href=\"https:\/\/www.societegenerale.com\/fr\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>), Florence WIJSBROEK (<a href=\"https:\/\/bsdi-institute.eu\/\">Balkans Sustainable Development Institute<\/a>)<\/p>\n<p>Les deux co-pilotes du cycle 2021\u00a0: Etienne DUPUIS (<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a>) et Emeline FELICES (<a href=\"https:\/\/www.im-prove.fr\/\">Improve<\/a>)<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Rejoignez les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbContactez-nous !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Septembre 2021 &#8211; Cet outil est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact, un des Groupes de travail de Convergences d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.Les pr\u00e9occupations environnementales se sont impos\u00e9es au c\u0153ur des d\u00e9bats et r\u00e9flexions sur nos mod\u00e8les sociaux et \u00e9conomiques. Depuis l\u2019Accord [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":123911,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119,178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123918"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123918"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123918\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134400,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/123918\/revisions\/134400"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/123911"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123918"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=123918"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=123918"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}