{"id":124372,"date":"2021-10-21T18:06:17","date_gmt":"2021-10-21T16:06:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124372\/"},"modified":"2021-10-27T11:50:51","modified_gmt":"2021-10-27T09:50:51","slug":"de-linvestissement-responsable-a-linvestissement-a-impact-social-et-environnemental","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/de-linvestissement-responsable-a-linvestissement-a-impact-social-et-environnemental\/","title":{"rendered":"DE L\u2019INVESTISSEMENT RESPONSABLE A L\u2019INVESTISSEMENT A IMPACT SOCIAL ET ENVIRONNEMENTAL ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/macro-shot-financial-concept-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMacro shot of financial concept\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Septembre 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance responsable et inclusive \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Le texte est disponible sur <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3EqIHzX\">Linkedin<\/a>.\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Par Anne-Catherine Husson-Traor\u00e9, Novethic<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quand l&rsquo;investissement responsable a \u00e9merg\u00e9 dans les ann\u00e9es 2000, il portait les ferments d&rsquo;un changement de paradigme<\/strong>. L&rsquo;id\u00e9e principale \u00e9tait de ne pas laisser le secteur financier aux prises avec une seule et unique grille de lecture, celle des performances financi\u00e8res \u00e9valu\u00e9es avec des mod\u00e8les math\u00e9matiques de plus en plus sophistiqu\u00e9s. Depuis 15 ans, l&rsquo;investissement responsable a permis le d\u00e9veloppement de nouvelles grilles d&rsquo;analyse des entreprises, bas\u00e9es sur l\u2019\u00e9valuation de leurs performances environnementales et sociales et la qualit\u00e9 de leur gouvernance. Th\u00e9oriquement, ces grilles devraient permettre de discriminer les entreprises en s&rsquo;appuyant sur des indicateurs comme la cr\u00e9ation d&#8217;emplois, la formation des salari\u00e9s, les \u00e9missions de CO2 ou le respect des droits de l&rsquo;homme. En pratique, si un v\u00e9ritable \u00e9cosyst\u00e8me s&rsquo;est d\u00e9velopp\u00e9, en particulier en France, autour des soci\u00e9t\u00e9s de gestion adeptes de l&rsquo;Investissement Socialement Responsable (ISR), des agences de notation sp\u00e9cialis\u00e9es et des r\u00e9seaux d\u2019investisseurs \u00e0 l\u2019image des Principes pour l\u2019Investissement Responsable (PRI), il reste encore beaucoup \u00e0 faire pour que la finance responsable ait un fort impact soci\u00e9tal. Il faudrait pour cela qu\u2019elle draine les flux d\u2019investissement vers des mod\u00e8les d\u2019entreprises \u00e0 m\u00eame de d\u00e9montrer leur cr\u00e9ation de valeur \u00e9conomique, sociale et environnementale, c\u2019est-\u00e0-dire de mesurer leur impact ESG. L\u2019<em>impact investing\u00a0<\/em>ou investissement \u00e0 impact social, qui s\u2019apparente \u00e0 la finance solidaire fran\u00e7aise, r\u00e9pond sp\u00e9cifiquement \u00e0 cet objectif. L\u2019<em>impact investing\u00a0<\/em>suppose en effet que les investisseurs financent des entreprises ou des projets ayant un objectif d\u2019abord social, ce qui justifie des attentes mod\u00e9r\u00e9es de retour sur investissement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les ordres de grandeur entre l\u2019investissement responsable et l\u2019investissement \u00e0 impact social et environnemental sont nettement diff\u00e9rents<\/strong>. En France, les encours g\u00e9r\u00e9s selon des crit\u00e8res d\u2019investissement responsable ESG sont estim\u00e9s \u00e0 plus de 500 milliards d\u2019euros tandis que la finance solidaire pesait, en 2014, un peu moins de 7 milliards d\u2019euros. En revanche, la finance solidaire peut plus facilement faire \u00e9tat de sa contribution sociale. En 2014, l\u2019association Finansol chiffrait par exemple \u00e0 43 000 les emplois cr\u00e9\u00e9s ou consolid\u00e9s et \u00e0 15 000 les foyers approvisionn\u00e9s en \u00e9nergies renouvelables. Bien que le poids \u00e9conomique de la d\u00e9marche reste modeste, elle se d\u00e9veloppe constamment, essentiellement dop\u00e9e par l\u2019\u00e9pargne salariale des grandes entreprises et les attentes d\u2019investisseurs particuliers soucieux de mettre en coh\u00e9rence leurs valeurs morales et leurs placements financiers.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour changer d\u2019\u00e9chelle, il faut nettement acc\u00e9l\u00e9rer la mesure du b\u00e9n\u00e9fice environnemental et social de l\u2019investissement responsable<\/strong>. Une nouvelle p\u00e9riode se pr\u00e9pare, o\u00f9 la seule intention de prendre en compte des crit\u00e8res environnementaux et sociaux ne suffit pas. Il faut l\u2019assortir d\u2019objectifs chiffr\u00e9s, mesur\u00e9s dans le temps, et dans ces deux domaines. Les signaux sont plut\u00f4t positifs car le mouvement de prise en compte du changement climatique par les investisseurs a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 l\u2019impulsion. En effet, sous la pression des ONG, face aux changements radicaux dans le domaine de l\u2019\u00e9nergie, et la stimulation apport\u00e9e par l\u2019Accord de Paris, les financiers ont pris, dans le cadre de la COP 21 en 2015, des engagements de r\u00e9duction de leur empreinte carbone, chiffr\u00e9s et dat\u00e9s. Ils en sont comptables et ouvrent ainsi la voie. Leurs nouvelles obligations, n\u00e9es de l\u2019article 173 de la loi TEE adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2015, les incitent \u00e0 expliquer publiquement, comment ils int\u00e8grent des dimensions environnementales et sociales dans leurs politiques d\u2019investissement. Elles devraient les pousser \u00e0 faire un pas suppl\u00e9mentaire, \u00e0 condition que la soci\u00e9t\u00e9 civile maintienne son niveau d\u2019exigences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><strong>Organisations membres et signataires du Groupe de travail de Convergences : <\/strong>1001pact, Ashoka France, Caisse Solidaire, ESC Dijon, European Microfinance Platform (e-MFP), Favart, Financement participatif France, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, Fondation Energies pour le Monde, Garrigue, IDEAS, Initiative France, La Nef, Le RAMEAU, Novethic, Observatoire de la responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale des entreprises (l\u2019Orse), PAMIGA, Paris EUROPLACE, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, Triodos Finance<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Septembre 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance responsable et inclusive \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Le texte est disponible sur Linkedin.\u00a0 Par Anne-Catherine Husson-Traor\u00e9, NovethicQuand l&rsquo;investissement responsable a \u00e9merg\u00e9 dans les ann\u00e9es 2000, il [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124375,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124372"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124372"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124372\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124865,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124372\/revisions\/124865"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124375"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124372"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124372"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124372"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}