{"id":124322,"date":"2021-10-21T17:15:12","date_gmt":"2021-10-21T15:15:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124322\/"},"modified":"2022-06-27T17:33:51","modified_gmt":"2022-06-27T15:33:51","slug":"quel-monde-en-2030-les-objectifs-du-developpement-durable-odd","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/quel-monde-en-2030-les-objectifs-du-developpement-durable-odd\/","title":{"rendered":"QUEL MONDE EN 2030 ? LES OBJECTIFS DU DEVELOPPEMENT DURABLE (ODD)"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/pexels-photo-54300-scaled.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbpexels-photo-54300&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb90%\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p><em>Juin 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Partenariats pour la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00bb, organe permanent de <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\"><em>Conve<\/em><em>rgences<\/em><\/a><em> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Un texte disponible sur le <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3vMHYG6\">Huffington Post.<\/a>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les ODD, un agenda universel visant \u00e0 am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de toutes les populations.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nous sommes plus de 7 milliards d\u2019\u00eatres humains<\/strong> r\u00e9partis dans des pays riches, \u00e9mergents ou plus pauvres. Nombre d\u2019entre nous font face \u00e0 des probl\u00e8mes \u00e9conomiques, d\u2019emploi, souffrent d\u2019in\u00e9galit\u00e9s, d\u2019un acc\u00e8s difficile aux soins ou \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9. L\u2019environnement de certains est d\u00e9grad\u00e9 ou menac\u00e9, d\u2019autres vivent dans des zones d\u2019ins\u00e9curit\u00e9, voire de conflit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nos quotidiens respectifs sont tr\u00e8s divers, mais ils sont pourtant de plus en plus li\u00e9s les uns aux autres.<\/strong> La mondialisation a en effet rendu nos pays particuli\u00e8rement interd\u00e9pendants. La crise financi\u00e8re de 2008 l\u2019a d\u00e9montr\u00e9 sur le plan \u00e9conomique. Les crises \u00c9bola et Zika l\u2019ont illustr\u00e9 sur le plan sanitaire. L\u2019actualit\u00e9 au Sahel et en Syrie et leurs cons\u00e9quences en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et de migrations nous rappellent constamment l\u2019importance de promouvoir tous les facteurs du d\u00e9veloppement, en particulier l\u2019\u00e9ducation et la bonne gouvernance, dans les r\u00e9gions les plus fragiles. Et l\u2019activit\u00e9 humaine des pays industrialis\u00e9s provoque des changements climatiques majeurs que subissent un nombre important et croissant d\u2019individus un peu partout dans le monde.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mais que faire face \u00e0 ces d\u00e9fis immenses qui nous concernent tous directement ou indirectement ?<\/strong> Nos destins sont d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre li\u00e9s et notre meilleure arme face \u00e0 ces d\u00e9fis reste la coop\u00e9ration entre nos nations. C\u2019est \u00e0 la fois dans notre int\u00e9r\u00eat individuel et collectif. Coop\u00e9rer signifie mettre en place des politiques publiques qui visent \u00e0 unir les efforts de tous : riches, pauvres, acteurs du public et du priv\u00e9, ONG, etc. La coop\u00e9ration est un outil puissant mais incroyablement compliqu\u00e9 \u00e0 mettre efficacement en \u0153uvre. D\u2019ailleurs, nombre d\u2019enqu\u00eates d\u2019opinion r\u00e9v\u00e8lent un sentiment largement partag\u00e9 dans le monde d\u2019une incapacit\u00e9 politique \u00e0 faire face \u00e0 nos d\u00e9fis personnels et collectifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u2019est pourquoi nous avons besoin de politiques publiques internationales<\/strong> <strong>qui ne peuvent \u00eatre \u00e9labor\u00e9es que par une coop\u00e9ration forte et p\u00e9renne de tous les pays et de tous les acteurs.<\/strong> C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que les Nations Unies tentent actuellement de construire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019ann\u00e9e 2015 a montr\u00e9 que cela \u00e9tait possible par le succ\u00e8s de trois rendez-vous internationaux.<\/strong> En t\u00e9moigne la COP21 qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Paris en d\u00e9cembre dernier et dont les conclusions nous autorisent d\u00e9sormais \u00e0 r\u00eaver d\u2019une prochaine et r\u00e9elle politique publique internationale en mati\u00e8re de changement climatique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>2015 a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une ambition encore plus grande en mati\u00e8re de politique publique internationale : l\u2019adoption des 17 Objectifs de D\u00e9veloppement Durable. <\/strong>En septembre dernier, 193 pays r\u00e9unis au sein des Nations Unies ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019unir leurs efforts pour lutter contre tous les grands probl\u00e8mes que les populations du monde, riches et pauvres, rencontrent : emploi, pauvret\u00e9, in\u00e9galit\u00e9s, sant\u00e9, \u00e9ducation, s\u00e9curit\u00e9, environnement, changement climatique, ins\u00e9curit\u00e9, etc. Au total, les pays membres des Nations Unies ont adopt\u00e9 17 grands \u00ab Objectifs du D\u00e9veloppement Durable \u00bb (ou \u00ab ODD \u00bb) d\u00e9clin\u00e9s en 169 cibles chiffr\u00e9es \u00e0 atteindre individuellement et collectivement d\u2019ici 2030. Ces 17 ODD fixent ce que l\u2019on appelle \u00ab l\u2019agenda international du d\u00e9veloppement \u00bb pour les 15 prochaines ann\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ils dessinent l\u2019avenir des politiques publiques du monde entier et mat\u00e9rialisent la volont\u00e9 de tous les pays de mieux coordonner entre eux leurs politiques publiques pour s\u2019attaquer plus efficacement \u00e0 tous les d\u00e9fis que nous rencontrons. A titre d\u2019exemple dans le domaine des politiques publiques, le projet europ\u00e9en MigraPass r\u00e9pond \u00e0 l\u2019ODD 10 \u00ab\u00a0In\u00e9galit\u00e9s r\u00e9duites\u00a0\u00bb\u00a0en favorisant l\u2019inclusion des populations migrantes. Initi\u00e9 par l\u2019iriv avec Autremonde, Migrapass s\u2019inscrit dans le programme de l\u2019Union \u00ab\u00a0Former &amp; Eduquer tout au long de la vie\u00a0\u00bb qui associe l\u2019Autriche, la Bulgarie, l\u2019Espagne, la France et le Royaume Uni. MigraPass permet d\u2019offrir un portfolio et une formation aux migrants, valorisant ainsi leurs exp\u00e9riences singuli\u00e8res dont ils pourront se pr\u00e9valoir sur le march\u00e9 du travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Si la mobilisation de la puissance publique est capitale, l\u2019ambition de faire disparaitre la pauvret\u00e9 ne pourra toutefois se r\u00e9aliser sans le concours des citoyens et de la sph\u00e8re priv\u00e9. <\/strong>Le programme des ODD est certes un cadre qui peut sembler large, mais il est concret et permet \u00e0 chacun de s&rsquo;en emparer \u00e0 son niveau. Les citoyens et le secteur priv\u00e9 peuvent \u00eatre directement et significativement impliqu\u00e9s dans la mise en \u0153uvre des ODD. A l\u2019\u00e9chelle d\u2019une grande entreprise, il est par exemple devenu inconcevable de ne pas prendre en compte le tri ou la valorisation des d\u00e9chets. Ainsi cet agenda dessine \u00e9galement les grands enjeux du secteur priv\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement durable afin d\u2019atteindre un mod\u00e8le \u00e9conomique inclusif.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ensemble, chacun \u00e0 notre \u00e9chelle, mobilisons-nous pour mener \u00e0 bien cet Agenda 2030 afin d&rsquo;\u00e9radiquer la pauvret\u00e9 et transformer nos soci\u00e9t\u00e9s\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><strong>Membres du groupe de travail de Convergences<\/strong> <strong>\u00ab\u00a0Partenariats pour la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0: ACTED, Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement (AFD), Apprentis d\u2019Auteuil, Ashoka, ATD Quart Monde, Atelier CAPACITES, Agronomes et v\u00e9t\u00e9rinaires sans fronti\u00e8res (AVSF), Banques Alimentaires, Comit\u00e9 21, Eqosph\u00e8re, ESC Dijon, ESCP Europe, Fondation pour les \u00c9tudes et Recherches sur le D\u00e9veloppement International (FERDI), Fondation Apprentis d\u2019Auteuil, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, Fonds Croix-Rouge fran\u00e7aise, Groupe Energies Renouvelables, Environnement et Solidarit\u00e9s (GERES), Global Compact France, Humanitarian Design Bureau, Institut du D\u00e9veloppement Durable et des Relations Internationales (IDDRI), KPMG, La Poste, Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international, ONE France, Partenariat fran\u00e7ais pour la ville et les territoires (PFVT), SoScience!, SUEZ, UNICEF France, Upcycle, YMCA.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Partenariats pour la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Un texte disponible sur le Huffington Post.\u00a0Les ODD, un agenda universel visant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124333,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124322"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124322"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124322\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128623,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124322\/revisions\/128623"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124333"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124322"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124322"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124322"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}