{"id":124361,"date":"2021-10-21T17:45:43","date_gmt":"2021-10-21T15:45:43","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124361\/"},"modified":"2021-10-27T11:52:09","modified_gmt":"2021-10-27T09:52:09","slug":"entreprises-engagez-votre-business","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/entreprises-engagez-votre-business\/","title":{"rendered":"ENTREPRISES, ENGAGEZ VOTRE BUSINESS  !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/solidarite.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbsolidarite\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Ao\u00fbt 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance responsable et inclusive \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Vous pouvez la retrouver sur le site de <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3EmIf5s\">La Tribune.<\/a><\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par Sedera Ranaivoarinosy (KPMG), Robin Bonsey (Hystra) et Thomas Marin (AK2C) et Josephine de Bartillat (Convergences) pour Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>PME comme grandes entreprises ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s&rsquo;engager dans une d\u00e9marche de responsabilit\u00e9 sociale et environnementale<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans une soci\u00e9t\u00e9 qui aspire \u00e0 plus de simplicit\u00e9, de partage, de justice et de coh\u00e9rence, les modes de vie et de consommation \u00e9voluent. Une v\u00e9ritable opportunit\u00e9 pour des PME, int\u00e9gr\u00e9es au territoire et souvent attentives et r\u00e9actives aux nouvelles attentes des citoyens.<br \/>En int\u00e9grant et en d\u00e9veloppant de nouvelles approches (\u00e9conomie circulaire, \u00e9conomie de fonctionnalit\u00e9 et de la coop\u00e9ration, consommation collaborative, circuits courts, Made in France, open source, crowdfunding, &#8230;) elles innovent et challengent les offres des grandes entreprises parfois plus lentes \u00e0 \u00e9voluer.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">L&rsquo;impact positif au service de la performance<\/span><\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une entreprise comme La Camif est l&rsquo;exemple m\u00eame de ces PME qui ont su prendre le virage de l&rsquo;impact positif au service de leur performance. L&rsquo;entreprise embl\u00e9matique \u00e9tait en cessation de paiement en 2008. Emery Jacquillat, PDG visionnaire du Groupe Matelsom, d\u00e9cide de la reprendre et de faire un pari audacieux : celui d&rsquo;un recentrage fort sur le local, l&rsquo;industrie fran\u00e7aise, la consommation responsable, l&rsquo;innovation et le digital. Pari gagnant ! En 2015, l&rsquo;entreprise retrouve l&rsquo;\u00e9quilibre \u00e9conomique avec 300 000 euros de b\u00e9n\u00e9fices nets. Toujours \u00e0 la recherche d&rsquo;initiatives innovantes, La Camif.fr lance le Tour du Made in France et part \u00e0 la rencontre de ses fournisseurs fran\u00e7ais et de leurs clients pour des journ\u00e9es d&rsquo;\u00e9changes constructives et conviviales autour de la fabrication fran\u00e7aise et des bonnes pratiques RSE. Et nombreuses sont les PME qui surfent aujourd&rsquo;hui sur la vague de l&rsquo;impact positif : Blablacar, Veja, Enercoop, Fago, Le slip fran\u00e7ais, etc.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Et les grandes entreprises?<\/span><\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu&rsquo;en est-il des grandes entreprises ? Si leur taille et leur implantation sur l&rsquo;ensemble du territoire devraient leur permettre d&rsquo;avoir un impact individuel important, certaines d&rsquo;entre elles peinent \u00e0 s&#8217;emparer des opportunit\u00e9s qui s&rsquo;ouvrent \u00e0 elles, \u00e0 mettre en place de nouveaux mod\u00e8les \u00e0 cause de forces d&rsquo;inertie dues parfois \u00e0 leur taille ou h\u00e9sitent \u00e0 s&rsquo;engager dans de nouveaux mod\u00e8les et \u00e0 prendre des risques encore mal \u00e9valu\u00e9s.<br \/>Cependant, de grandes entreprises pionni\u00e8res ont su d\u00e9montrer que des innovations sociales et environnementales sont r\u00e9alisables en leur sein : Renault et ses Garages Solidaires, Michelin et son offre Effifuel, Bl\u00e9dina et son programme Malin, La Banque Postale et son dispositif L&rsquo;Appui, BNP Paribas et sa strat\u00e9gie Entrepreneuriat Social en Europe, et bien d&rsquo;autres encore. Certaines d&rsquo;entre elles ont \u00e9galement su allier innovation et collaboration en cr\u00e9ant des partenariats. Les entreprises Leclerc, McCain et Randstad se sont ainsi associ\u00e9es pour lancer l&rsquo;entreprise sociale BON et Bien, dont le mod\u00e8le consiste \u00e0 collecter les l\u00e9gumes non-calibr\u00e9s chez des agriculteurs partenaires, et \u00e0 les transformer en soupe en employant des ch\u00f4meurs longue dur\u00e9e, luttant ainsi \u00e0 la fois contre le gaspillage alimentaire et le ch\u00f4mage.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Cibler une probl\u00e9matique particuli\u00e8re<\/span><\/strong><\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">On observe que les grandes entreprises ayant r\u00e9ussi \u00e0 mettre en place des projets \u00e0 fort impact social partagent certaines caract\u00e9ristiques communes : elles ciblent une probl\u00e9matique particuli\u00e8re \u00e0 laquelle, en raison de leurs comp\u00e9tences, elles pensent pouvoir apporter un d\u00e9but de solution; elles s&rsquo;engagent sans id\u00e9e pr\u00e9con\u00e7ue et avec l&rsquo;envie d&rsquo;apprendre ; elles progressent par it\u00e9ration; elles encouragent les \u00ab intrapreneurs \u00bb, ces managers portant des projets innovants \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de leur entreprise; elles cr\u00e9ent un espace en interne d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&rsquo;exp\u00e9rimentation ; et enfin, elles impliquent l&rsquo;ensemble de leur organisation en permettant \u00e0 leurs employ\u00e9s de participer \u00e0 ces projets.<br \/>Int\u00e9grer la notion d&rsquo;impact social au sein de son mod\u00e8le \u00e9conomique n&rsquo;est pas restreint \u00e0 un seul type d&rsquo;acteur. Cette d\u00e9marche est fortement port\u00e9e par les entrepreneurs dits sociaux mais tend \u00e0 se retrouver de plus en plus au centre de la d\u00e9finition de l&rsquo;entreprise agile et lib\u00e9r\u00e9e par des acteurs plus inattendus. De nombreux autres exemples de nouveaux mod\u00e8les auraient pu \u00eatre cit\u00e9s dans cet article. Le mouvement vers une alliance plus forte entre impact social, p\u00e9rennit\u00e9 et performance \u00e9conomique est en marche. Il ne tient \u00e0 pr\u00e9sent qu&rsquo;\u00e0 chacun \u00e0 enclencher cette transformation au sein de sa propre organisation car la ligne entre l&rsquo;\u00e9conomie dite classique et \u00ab l&rsquo;autre \u00bb est plus \u00e9troite qu&rsquo;il n&rsquo;y para\u00eet. L&rsquo;implication de tous les acteurs \u00e9conomiques est n\u00e9cessaire pour r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9soudre les probl\u00e9matiques sociales et environnementales auxquelles nous faisons face.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Organisations signataires et membres du groupe de travail de Convergences : <\/em><\/strong><em>AK2C, <\/em><em>Banques Alimentaires, <\/em><em>BNP Paribas, <\/em><em>Changer le monde en 2 heures, <\/em><em>Club Jade, <\/em><em>Co-Recyclage, <\/em><em>Cr\u00e9dit Municipal de Paris, <\/em><em>Christophe Hurbin, <\/em><em>Eqosphere, <\/em><em>France Volontaires, <\/em><em>Groupe SOS, <\/em><em>Heoh, <\/em><em>Hystra, <\/em><em>IDEAS, <\/em><em>Initiative France, <\/em><em>KPMG, <\/em><em>Mutum, <\/em><em>One Heart Communication, <\/em><em>Planetic, <\/em><em>RESPONS, <\/em><em>SoScience!, <\/em><em>Treez, <\/em><em>Ville de Sceaux<\/em><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 8pt;\">(Cr\u00e9dits : Picture by Steve Bridger via Flickr \/ Creative Commons)<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ao\u00fbt 2016 &#8211; Cette tribune est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance responsable et inclusive \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Vous pouvez la retrouver sur le site de La Tribune. Par Sedera Ranaivoarinosy (KPMG), Robin Bonsey (Hystra) et Thomas [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124359,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124361"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124361"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124361\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124863,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124361\/revisions\/124863"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124359"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124361"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124361"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124361"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}