{"id":124470,"date":"2021-10-22T11:57:34","date_gmt":"2021-10-22T09:57:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124470\/"},"modified":"2021-10-27T11:49:39","modified_gmt":"2021-10-27T09:49:39","slug":"infographie-finance-inclusive-sante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/infographie-finance-inclusive-sante\/","title":{"rendered":"Infographie : Finance inclusive &#038; sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/infographie-finance-inclusive-sante.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbinfographie finance inclusive &#038; sant\u00e9\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3jFwfV4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<em>Juin 2018 &#8211; Cette infographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance inclusive \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><br \/>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 constitue une priorit\u00e9 parmi les priorit\u00e9s. Pourtant, aujourd\u2019hui encore, plus de six millions d\u2019enfants de moins de cinq ans meurent chaque ann\u00e9e, selon les Nations Unies. Partout dans le monde, pour les Etats comme pour les personnes, financer la sant\u00e9 demeure une pr\u00e9occupation quotidienne. Pour y voir plus clair et favoriser le financement de projets de sant\u00e9, Convergences et ses Groupes de travail pr\u00e9sentent de mani\u00e8re simplifi\u00e9e les interrelations financi\u00e8res et extra-financi\u00e8res entre les acteurs de la sant\u00e9 dans une infographie. Celle-ci permet de comprendre les freins, les facteurs de r\u00e9ussite et les r\u00f4les de chacun des types d\u2019acteurs. Cet outil montre \u00e9galement comment les transformations en cours dans le domaine de la finance vers une plus grande responsabilit\u00e9 peuvent favoriser les innovations le secteur de la sant\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3jFwfV4&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><strong>Membres du Groupe de travail \u00ab\u00a0Finance inclusive &amp; sant\u00e9\u00a0\u00bb<\/strong> : 1001 Fontaines, AMP Avocats, B&amp;L Evolution, Cr\u00e9dit Agricole, Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, ECOFI, e-MFP, Green Innovation, HEC, Nantucket Capital, OXUS, Solthis, Yunus Center<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2018 &#8211; Cette infographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Finance inclusive \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Permettre \u00e0 tous de vivre en bonne sant\u00e9 constitue une priorit\u00e9 parmi les priorit\u00e9s. Pourtant, aujourd\u2019hui encore, plus de six millions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124474,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124470"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124470"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124470\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124885,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124470\/revisions\/124885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124474"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124470"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124470"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124470"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}