{"id":124492,"date":"2021-10-22T12:16:09","date_gmt":"2021-10-22T10:16:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124492\/"},"modified":"2021-10-27T11:48:25","modified_gmt":"2021-10-27T09:48:25","slug":"cartographie-des-outils-et-mecanismes-de-la-finance-4-good","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/cartographie-des-outils-et-mecanismes-de-la-finance-4-good\/","title":{"rendered":"Cartographie des outils et m\u00e9canismes de la Finance 4 Good"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Finance-4-Good.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbFinance 4 Good\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/2ZCJY7Y\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Juin 2018 &#8211; Cette cartographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Utilit\u00e9 sociale de la finance \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019apr\u00e8s l\u2019enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le Forum pour l\u2019investissement responsable, plus de 6 Fran\u00e7ais sur 10 accordent une place importante aux impacts environnementaux et sociaux dans leurs d\u00e9cisions de placements : 63% de ceux qui poss\u00e8dent au moins un produit d&rsquo;\u00e9pargne l&rsquo;affirment aujourd\u2019hui contre 50% en 2013. Pour accompagner concr\u00e8tement cet int\u00e9r\u00eat grandissant pour l\u2019Investissement socialement responsable (ISR), les Groupes de travail Convergences ont cartographi\u00e9 la grande diversit\u00e9 des produits et des outils de la <em>Finance 4 Good,<\/em> une finance mise au service du bien commun. Cet outil simple et accessible permet aux citoyens comme aux initi\u00e9s et aux investisseurs de trouver les organismes et produits les plus susceptibles de r\u00e9pondre \u00e0 leurs besoins. L\u2019\u00e9ventail des m\u00e9canismes, des outils et des acteurs mis en lumi\u00e8re est tr\u00e8s vaste\u00a0: \u00e9pargne, pr\u00eat, assurance, investissement, e-banking, cryptomonnaies, monnaies locales et compl\u00e9mentaires, troc&#8230;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/2ZCJY7Y\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><strong>Membres du Groupe de travail \u00ab\u00a0Utilit\u00e9 sociale de la finance\u00a0\u00bb<\/strong>\u00a0: 1001fontaines, Action Contre la Faim, Admical, AMP Avocat, Amundi, Ashoka, AVISE, B&amp;L Evolution, Cr\u00e9dit Agricole, Cr\u00e9dit coop\u00e9ratif, e-MFP, FADEV, FAMOCO, Finansol, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, GDC, Green Innovation, HAATCH, Hystra, KIMSO, LGI consulting, LITA.CO, Make it Real, Orange, R\u00e9seau Cocagne, Vigeo Eiris, Yunus Center<\/em><br \/><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2018 &#8211; Cette cartographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Utilit\u00e9 sociale de la finance \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.D\u2019apr\u00e8s l\u2019enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par le Forum pour l\u2019investissement responsable, plus de 6 Fran\u00e7ais sur 10 accordent une place importante [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124495,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124492"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124492"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124492\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124881,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124492\/revisions\/124881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124495"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124492"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124492"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124492"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}