{"id":124442,"date":"2021-10-22T11:47:49","date_gmt":"2021-10-22T09:47:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124442\/"},"modified":"2021-10-27T11:34:12","modified_gmt":"2021-10-27T09:34:12","slug":"innover-pour-lacces-a-la-sante-de-lidee-au-succes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/innover-pour-lacces-a-la-sante-de-lidee-au-succes\/","title":{"rendered":"Innover pour l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 : de l\u2019id\u00e9e au succ\u00e8s"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Infographie-Acces-a-la-sante.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbInfographie Acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Livrable-Acc%C3%A8s-%C3%A0-la-sant%C3%A9.pdf\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb60%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<em>Juin 2018 &#8211; Cette infographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab D\u00e9veloppement international \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><br \/>\n[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les pays d\u2019Afrique comptent en moyenne moins de 2 m\u00e9decins pour 10\u00a0000 habitants\u00a0; d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9 d\u2019ici \u00e0 2020, 660 millions d\u2019africains devraient \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d\u2019un smartphone (source\u00a0: OMS &#8211; Deloitte). Cette donne technologique ouvre la voie \u00e0 de nombreuses innovations. Face aux d\u00e9fis auxquels syst\u00e8mes de sant\u00e9, professionnels et patients sont confront\u00e9s, ces innovations sont essentielles pour am\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9, la qualit\u00e9 des soins et les syst\u00e8mes de prise en charge. Comment garantir leur succ\u00e8s ? Pour r\u00e9pondre \u00e0 cette question, Convergences et ses Groupes de Travail proposent une cartographie des \u00e9tapes \u00e0 suivre pour garantir les succ\u00e8s d\u2019une innovation dans le secteur de la sant\u00e9, de la conception \u00e0 l\u2019utilisation. Et parce que des exemples de r\u00e9ussites sont encore le meilleur moyen de permettre aux innovations en mati\u00e8re de sant\u00e9 de se d\u00e9velopper, la cartographie permet de d\u00e9couvrir 8 innovations qui ont fait leurs preuves pour favoriser la vaccination, mieux coordonner les secours ou encore permettre l\u2019acc\u00e8s aux soins dans les zones recul\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3bdcE9V\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger l&rsquo;infographie\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#8fc044&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<em><strong>Membres du Groupe de travail<\/strong> <strong>\u00ab\u00a0D\u00e9veloppement international\u00a0\u00bb<\/strong> : Amundi Asset Management, APHP, Croix Rouge Fran\u00e7aise, Cr\u00e9dit Agricole SA, FAMOCO, echOpen, Fondation Pierre Fabre, Fondation Sanofi Espoir, La Paillasse, Nantucket Capital, Sanofi, Solthis<\/em><br \/>\n[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2018 &#8211; Cette infographie est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab D\u00e9veloppement international \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Les pays d\u2019Afrique comptent en moyenne moins de 2 m\u00e9decins pour 10\u00a0000 habitants\u00a0; d\u2019un autre c\u00f4t\u00e9 d\u2019ici \u00e0 2020, 660 millions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124445,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124442"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124442"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124442\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124866,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124442\/revisions\/124866"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124445"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124442"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124442"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124442"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}