{"id":124522,"date":"2021-10-22T14:29:35","date_gmt":"2021-10-22T12:29:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124522\/"},"modified":"2021-10-27T11:45:50","modified_gmt":"2021-10-27T09:45:50","slug":"pour-une-education-de-qualite-inclusive-et-equitable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/pour-une-education-de-qualite-inclusive-et-equitable\/","title":{"rendered":"Pour une \u00e9ducation de qualit\u00e9, inclusive et \u00e9quitable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/composition-of-books-and-globe-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbcomposition-of-books-and-globe\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p><em>Juin 2019 &#8211; Cet article est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab D\u00e9veloppement international \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Il a \u00e9t\u00e9 d&rsquo;abord publi\u00e9 dans la Tribune Fonda n\u00b0242 et est disponible sur <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3CfEkqy\">leur site<\/a>.\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"article-chapeau\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Le droit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation est inscrit dans la D\u00e9claration universelle des droits de l\u2019homme, adopt\u00e9e en 1948. Pourtant, aujourd\u2019hui dans le monde, 265 millions d\u2019enfants et de jeunes ne sont pas scolaris\u00e9s, selon les Nations unies. Cet article revient sur l\u2019\u00e9tat des lieux de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation dans le monde et sur les enjeux de cet Objectif de d\u00e9veloppement durable (ODD).<\/strong><\/div>\n<div class=\"article-image\" style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/div>\n<div class=\"article-body\">\n<div class=\"field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\" style=\"text-align: justify;\">\n<p>L\u2019ODD n\u00b04, adopt\u00e9 par l\u2019ONU en 2015 dans le cadre de <span style=\"font-size: 10pt;\">l\u2019Agenda<\/span> 2030, vise \u00e0\u00a0\u00abassurer l\u2019acc\u00e8s de tous \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9, sur un pied d\u2019\u00e9galit\u00e9, et promouvoir les possibilit\u00e9s d\u2019apprentissage tout au long de la vie \u00bb. Cette ambition \u00a0est \u00e0 la mesure de l\u2019enjeu que repr\u00e9sente l\u2019\u00e9ducation dans la mise en \u0153uvre de l\u2019Agenda 2030.<\/p>\n<p>En effet, le pouvoir transformatif de l\u2019\u00e9ducation en fait un levier pour l\u2019atteinte de l\u2019ensemble des autres Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Le succ\u00e8s de cet objectif repose sur plusieurs dimensions majeures inextricablement\u00a0li\u00e9es : l\u2019acc\u00e8s, la qualit\u00e9 et l\u2019\u00e9quit\u00e9. Si l\u2019une d\u2019elles manque, l\u2019ODD n\u00b04 ne saurait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme atteint<sup>1<\/sup>.<\/p>\n<h4><strong>L\u2019acc\u00e8s : des d\u00e9fis nombreux, malgr\u00e9 les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s<\/strong><\/h4>\n<p>Un rapide regard sur les chiffres caract\u00e9risant la situation actuelle en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole, au niveau mondial, permet de prendre la mesure des d\u00e9fis qu\u2019il reste \u00e0 surmonter. En 2017, 64 millions\u00a0d\u2019enfants en \u00e2ge de fr\u00e9quenter l\u2019\u00e9cole primaire (9% du total), 61 millions d\u2019adolescents en \u00e2ge de fr\u00e9quenter le premier cycle du secondaire (16%) et 138 millions de jeunes en \u00e2ge de fr\u00e9quenter le deuxi\u00e8me cycle du secondaire (36%) n\u2019\u00e9taient pas scolaris\u00e9s .<\/p>\n<p>Cette photographie d\u2019ensemble recouvre bien s\u00fbr de grandes in\u00e9galit\u00e9s, entre les pays et en leur sein m\u00eame. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, ces disparit\u00e9s correspondent aux diff\u00e9rences de d\u00e9veloppement\u00a0socio-\u00e9conomique. Ainsi, de nombreux pays d\u2019Afrique subsaharienne figurent parmi les \u00c9tats dont les indicateurs sont les moins \u00e9lev\u00e9s \u2013 \u00e0 la fois en mati\u00e8re socio-\u00e9conomique et en mati\u00e8re d\u2019\u00e9ducation.<\/p>\n<p>Plus de la moiti\u00e9 des enfants qui ne sont pas scolaris\u00e9s habitent aujourd\u2019hui dans les pays d\u2019Afrique subsaharienne. Ces derniers font \u00e0 ce titre l\u2019objet d\u2019une attention toute particuli\u00e8re de la part\u00a0des parties prenantes internationales, notamment les organisations inter-gouvernementales et les organisations non-gouvernementales.<\/p>\n<h4><strong>\u00c9quit\u00e9 et inclusion des plus vuln\u00e9rables<\/strong><\/h4>\n<p>L\u2019ODD n\u00b04 porte une ambition universelle et concerne d\u2019\u00e9gale mani\u00e8re tous\u00a0les enfants et tous les jeunes. Pourtant,\u00a0certains publics apparaissent particuli\u00e8rement \u00e9loign\u00e9s de l\u2019\u00e9cole, ou sont les plus susceptibles d\u2019en sortir avant d\u2019avoir finalis\u00e9 leur cursus. Les facteurs qui contribuent \u00e0 priver les enfants et les jeunes de leur droit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation sont nombreux et complexes : le fait d\u2019\u00eatre une fille ou une jeune femme, les conditions socio-\u00e9conomiques (notamment l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9), les diff\u00e9rences ethniques ou religieuses,\u00a0le fait d\u2019\u00eatre migrant (particuli\u00e8rement dans un pays d\u00e9velopp\u00e9), de se trouver dans une zone de conflit arm\u00e9 ou d\u2019\u00eatre\u00a0r\u00e9fugi\u00e9 dans une r\u00e9gion ou un pays voisin d\u2019une zone de conflit arm\u00e9, d\u2019\u00eatre porteur de handicap ou victime d\u2019une maladie invalidante, d\u2019habiter loin de l\u2019\u00e9cole, ou encore de ne pas disposer des infrastructures adapt\u00e9es&#8230; Si un seul de ces facteurs peut suffire \u00e0 priver un jeune de scolarisation, il est ais\u00e9 de comprendre ce qu\u2019il peut r\u00e9sulter d\u2019une accumulation de ces derniers, comme cela est souvent le cas.<\/p>\n<p>Ces publics les plus \u00e9loign\u00e9s de l\u2019\u00e9cole et d\u2019un enseignement de qualit\u00e9 \u2013 ou plus susceptibles d\u2019en \u00eatre exclus \u2013 constituent une priorit\u00e9. S\u2019ils sont laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9, l\u2019ODD n\u00b04 ne pourra jamais \u00eatre atteint et r\u00e9pondre \u00e0 son ambition universelle. L\u2019\u00e9ducation des filles, en particulier, demeure une immense priorit\u00e9, plac\u00e9e au c\u0153ur des derniers sommets internationaux et des d\u00e9cisions multilat\u00e9rales. Le choix du th\u00e8me de l\u2019inclusion dans l\u2019\u00e9ducation pour l\u2019\u00e9dition 2020 du rapport mondial de suivi sur l\u2019\u00e9ducation de l\u2019Unesco t\u00e9moigne de son importance.<\/p>\n<h4><strong>La qualit\u00e9, enjeu crucial et complexe<\/strong><\/h4>\n<p>La qualit\u00e9 des enseignements et des apprentissages constitue un enjeu de premier ordre. 617 millions d\u2019enfants et d\u2019adolescents en \u00e2ge de fr\u00e9quenter l\u2019\u00e9cole primaire et le premier cycle du secondaire \u2013 soit 58% de ce groupe d\u2019\u00e2ge\u00a0au niveau mondial \u2013ne disposent pas des comp\u00e9tences minimum en lecture et en math\u00e9matiques\u00a0<sup>2<\/sup>.<\/p>\n<p>Si un enfant passe plusieurs ann\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9cole sans pouvoir ma\u00eetriser les comp\u00e9tences de base (lecture, \u00e9criture, calcul), les cons\u00e9quences sont catastrophiques pour lui-m\u00eame, et dans certains cas pour les autres enfants de sa famille ou de sa communaut\u00e9 qu\u2019il ne sera pas jug\u00e9 utile d\u2019envoyer \u00e0 l\u2019\u00e9cole. En outre, cela repr\u00e9sente un gaspillage consid\u00e9rable pour les finances publiques.<\/p>\n<p>Durant les deux derni\u00e8res d\u00e9cennies, l\u2019accent mis sur la qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9ducation par les pays et les acteurs internationaux n\u2019a cess\u00e9 de se renforcer. Les facteurs qui ont un impact n\u00e9gatif sur la qualit\u00e9 des enseignements et des apprentissages sont nombreux et rel\u00e8vent de diff\u00e9rents leviers : qualification, gestion et motivation des enseignants, disponibilit\u00e9 de mat\u00e9riel scolaire, infrastructures, alimentation et sant\u00e9, conditions socio-\u00e9conomiques, notamment.<\/p>\n<p>L\u2019exigence d\u2019une \u00e9ducation de qualit\u00e9 concerne de mani\u00e8re pressante de nombreux pays dits en d\u00e9veloppement, mais pas uniquement. Les r\u00e9sultats du Programme international pour le suivi des acquis des \u00e9l\u00e8ves (Pisa) de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomique (OCDE) font ainsi l\u2019objet d\u2019une attention de plus en plus grande dans les pays o\u00f9 il est mis en \u0153uvre, tels que la France et l\u2019Allemagne par exemple.<\/p>\n<h4><strong>Perspectives<\/strong><\/h4>\n<p>Ainsi, si de nombreux progr\u00e8s ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, le chemin \u00e0 parcourir est encore long, notamment au regard de la disparit\u00e9 des besoins entre les diff\u00e9rentes r\u00e9gions du monde. Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces d\u00e9fis, un financement suppl\u00e9mentaire de 39 milliards de dollars est n\u00e9cessaire, selon les calculs de l\u2019Unesco<sup>3<\/sup>. Au del\u00e0 de l\u2019effort financier \u00e0 r\u00e9aliser, de nombreux enjeux se posent, notamment en mati\u00e8res de politiques publiques, de planification, de coop\u00e9ration internationale, de coordination et de partenariats.<\/p>\n<p>\u00c0 cet \u00e9gard, l\u2019ODD n\u00b017 inscrit le r\u00f4le des partenariats comme catalyseur de la r\u00e9alisation de l\u2019ensemble des objectifs.<\/p>\n<p>Pour Convergences et ses partenaires, il s\u2019agit d\u2019une priorit\u00e9 et d\u2019une condition\u00a0<em>sine qua non<\/em>\u00a0pour relever ensemble les d\u00e9fis de l\u2019\u00e9ducation. Les espaces de dialogue entre acteurs se d\u00e9veloppent depuis plusieurs ann\u00e9es. Il importe aujourd\u2019hui de poursuivre et de renforcer cette dynamique multisectorielle, aux niveaux international, national et local, et surtout d\u2019en traduire toujours davantage les enseignements dans des programmes de coop\u00e9ration internationale et d\u2019autres types d\u2019actions partenariales concr\u00e8tes.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<blockquote>\n<p><em><strong>Alimentation scolaire : nourrir l\u2019avenir d\u2019une nation<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em>L\u2019alimentation scolaire va bien au del\u00e0 d\u2019un repas. Il s\u2019agit d\u2019un levier tr\u00e8s efficace pour l\u2019ODD n\u00b04, en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s, de qualit\u00e9 et d\u2019\u00e9quit\u00e9. Elle repr\u00e9sente ainsi un investissement majeur dans le d\u00e9veloppement d\u2019une nation, pour la stabilit\u00e9 et l\u2019\u00e9galit\u00e9 sociale. Concr\u00e8tement, ces programmes permettent d\u2019augmenter l\u2019acc\u00e8s et le maintien des enfants \u00e0 l\u2019\u00e9cole, en particulier pour les filles. La qualit\u00e9 des apprentissages en b\u00e9n\u00e9ficie : les enfants, en meilleure sant\u00e9, apprennent mieux. C\u2019est aussi un outil d\u00e9cisif pour accro\u00eetre l\u2019\u00e9quit\u00e9 et r\u00e9duire la pauvret\u00e9 : pour les familles les plus d\u00e9munies, la valeur des repas scolaires \u00e9quivaut \u00e0 10 % des revenus d\u2019un foyer.<\/em><\/p>\n<p><em>Sur le terrain, des partenariats favorisent la production locale, ce qui dynamise l\u2019agriculture et stabilise les march\u00e9s. Les acteurs du Programme alimentaire mondial des Nations unies travaillent ainsi main dans la main avec les gouvernements locaux pour d\u00e9velopper des politiques publiques d\u2019alimentation scolaire et atteindre l\u2019ODD n\u00b02 (faim z\u00e9ro), tout en appuyant l\u2019atteinte de l\u2019ODD n\u00b04.<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden field--item\">\n<ul class=\"footnotes\">\n<li id=\"footnote1_tq7tndu\" class=\"footnote\" style=\"text-align: justify;\">1.Il importe de noter ici que l\u2019ODD n\u00b04 ne concerne pas seulement l\u2019\u00e9ducation et la formation des enfants et des jeunes, mais aussi l\u2019\u00ab apprentissage tout au long de la vie \u00bb, par cons\u00e9quent les adultes \u00e9galement.<\/li>\n<li id=\"footnote2_ojry1se\" class=\"footnote\" style=\"text-align: justify;\">2.Source : sustainabledevelopment.un.org\/sdg4<\/li>\n<li id=\"footnote3_7lh5bk5\" class=\"footnote\" style=\"text-align: justify;\">3.Pricing the right to education: the cost of reaching new targets by 2030, Education For All Global Monitoring Report, Unesco.<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><em>Membres du Groupe de travail \u00ab\u00a0D\u00e9veloppement international\u00a0\u00bb ayant contribu\u00e9 \u00e0 la tribune<\/em><\/strong><em>: Aide et Action, Ecole Normale sup\u00e9rieure de Lyon, Plan International France, Programme alimentaire Mondial.\u00a0<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2019 &#8211; Cet article est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab D\u00e9veloppement international \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Il a \u00e9t\u00e9 d&rsquo;abord publi\u00e9 dans la Tribune Fonda n\u00b0242 et est disponible sur leur site.\u00a0Le droit \u00e0 l\u2019\u00e9ducation est inscrit [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124525,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124522"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124522"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124522\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124875,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124522\/revisions\/124875"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124522"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124522"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124522"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}