{"id":124514,"date":"2021-10-22T12:31:44","date_gmt":"2021-10-22T10:31:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=124514\/"},"modified":"2021-10-27T11:47:24","modified_gmt":"2021-10-27T09:47:24","slug":"innover-pour-mieux-eduquer-etat-de-lieux-des-innovations-en-matiere-deducation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/innover-pour-mieux-eduquer-etat-de-lieux-des-innovations-en-matiere-deducation\/","title":{"rendered":"Innover pour mieux \u00e9duquer : Etat de lieux des innovations en mati\u00e8re d&rsquo;\u00e9ducation"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Education-innovations.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbEducation innovations\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3GoAxK7&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Juin 2018 &#8211; Ce livrable est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;\u00e9ducation, lutte contre l&rsquo;abandon scolaire et innovations \u00bb, organe permanent de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Selon l\u2019Institut de statistique de l\u2019UNESCO, c\u2019est aujourd\u2019hui 63 millions d\u2019enfants dans le monde qui ne sont pas scolaris\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire. Malgr\u00e9 des am\u00e9liorations notables \u00e0 travers le monde depuis les ann\u00e9es 1990,\u00a0 la question de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation est toujours d\u2019actualit\u00e9 et se heurte \u00e0 des poches de r\u00e9sistances. Il s\u2019agit d\u2019une question o\u00f9 se rencontrent et s\u2019entrem\u00ealent plusieurs enjeux : inclusion de tous les publics, violences li\u00e9es au genre, environnements familiaux et sociaux, notamment. 4 \u00e9tudes de cas r\u00e9alis\u00e9es par les Groupes de Travail de l\u2019association Convergences montrent pourtant que des solutions innovantes existent pour r\u00e9pondre \u00e0 la question de l\u2019abandon scolaire. \u00ab\u00a0<em>KoomBook\u00a0\u00bb<\/em>, initi\u00e9 par Biblioth\u00e8ques sans Fronti\u00e8res, am\u00e9liore par exemple l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9ducation pour les enfants de zones rurales en Afrique Subsaharienne, en proposant des biblioth\u00e8ques num\u00e9riques et mobiles. Dans un autre registre, le projet \u00ab\u00a0<em>VGMS\u00a0\u00bb<\/em> port\u00e9 par Plan International en partenariat avec le Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires Etrang\u00e8res vise \u00e0 lutter contre les violences de genre en milieu scolaire au Cameroun, S\u00e9n\u00e9gal et Togo. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 le projet \u00ab\u00a0<em>Jump in tech\u00a0\u00bb,<\/em> mis en place par Becomtech, il propose des programmes d\u2019initiations aux m\u00e9tiers du num\u00e9riques pour les coll\u00e9giens et lyc\u00e9ens d\u2019Ile-de-France et de Lyon. Pour finir, l\u2019initiative \u00ab\u00a0<em>Une \u00e9cole de la r\u00e9ussite pour tous\u00a0\u00bb<\/em> port\u00e9e par ATD Quart Monde \u00e0 travers toute la France a retenu notre attention. Elle a ainsi pour objectif le d\u00e9veloppement d\u2019\u00e9coles inclusives ne laissant aucun \u00e9l\u00e8ve sur le bord du chemin.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3GoAxK7&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><strong>Membres du Groupe de travail<\/strong> : Amundi Asset Managment, Ashoka, ATD Quart Monde, Biblioth\u00e8ques Sans Fronti\u00e8res, Consultant Sans Fronti\u00e8res, Ferdi, Fondation Grameen Cr\u00e9dit Agricole, Fundasal, Plan International, A.Bell426 , Becomtech<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Juin 2018 &#8211; Ce livrable est le fruit du travail coll\u00e9gial du Groupe de travail \u00ab Acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;\u00e9ducation, lutte contre l&rsquo;abandon scolaire et innovations \u00bb, organe permanent de Convergences d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable.Selon l\u2019Institut de statistique de l\u2019UNESCO, c\u2019est aujourd\u2019hui 63 millions d\u2019enfants dans le monde qui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":124517,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124514"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=124514"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124514\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":124878,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/124514\/revisions\/124878"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/124517"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=124514"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=124514"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=124514"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}