{"id":125177,"date":"2020-12-21T10:00:40","date_gmt":"2020-12-21T09:00:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125177\/"},"modified":"2021-11-02T15:24:32","modified_gmt":"2021-11-02T14:24:32","slug":"less-en-action-pour-une-tunisie-3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/less-en-action-pour-une-tunisie-3zero\/","title":{"rendered":"L&rsquo;ESS en action pour une Tunisie 3Z\u00e9ro"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-125192 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Miniature-Publi-Tunisique-214x300.png\" alt=\"\" width=\"214\" height=\"300\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>D\u00e9cembre 2021 &#8211; Cette publication pr\u00e9sente le travail d\u2019acteurs engag\u00e9s pour une transformation \u00e9quitable et durable de la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;\u00c9conomie sociale et solidaire (ESS). De par son aspect collaboratif, cette revue se veut le reflet de la dynamique qui symbolise ce secteur grandissant de l\u2019\u00e9conomie.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mars, dans le monde entier, un bouleversement sans pr\u00e9c\u00e9dent est provoqu\u00e9 par le coronavirus. L\u2019\u00e9conomie interconnect\u00e9e par les flux internationaux subit un ralentissement. Apparaissent alors au grand jour les fragilit\u00e9s et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de nos mod\u00e8les. Le creuset des in\u00e9galit\u00e9s voit le risque de s\u2019\u00e9largir. Toutefois, localement, se (re)cr\u00e9ent de nombreux \u00e9lans de coop\u00e9ration, de solidarit\u00e9 et de partage. La radiographie du coronavirus donne des raisons d&rsquo;esp\u00e9rer une trans\u0002formation soci\u00e9tale conciliant d\u00e9veloppement \u00e9conomique et impact social o\u00f9 les acteurs de l\u2019ESS ont d\u00e9velopp\u00e9 un v\u00e9ritable savoir-faire. Le deuxi\u00e8me temps fort de l&rsquo;ann\u00e9e, le 17 juin, est une victoire. Apr\u00e8s une mobilisation collective d\u00e9cisive de toutes les structures du secteur et au-del\u00e0, la loi cadre de l\u2019ESS est vot\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e des repr\u00e9sentants du peuple. Elle reconna\u00eet officiellement l\u2019utilit\u00e9 sociale de l\u2019ESS pour r\u00e9pondre aux besoins collectifs et \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Une avanc\u00e9e majeure dans la structuration du secteur qui promeut justice sociale et r\u00e9partition \u00e9quitable des richesses et fait aussi figure de proue comme alternative innovante pour am\u00e9liorer le mod\u00e8le de d\u00e9veloppement tunisien. A l\u2019aune de dix ans d\u2019incertitude politique accentu\u00e9e par les cons\u00e9quences de la crise sanitaire, l\u2019ESS, favoris\u00e9e par \u00ab sa \u00bb loi, est-elle en mesure d\u2019offrir des r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux enjeux de d\u00e9veloppement durable et inclusif ? L\u2019ESS en action pour une Tunisie Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 met en valeur l\u2019engagement des acteurs du secteur dans la r\u00e9solution des probl\u00e9matiques \u00e9conomiques, sociales, et environnementales. Dans une d\u00e9marche de valorisation des initiatives \u00e0 fort impact, elle souligne la n\u00e9cessit\u00e9 et la plus-value de l\u2019engagement de ces acteurs dont l\u2019ancrage est adapt\u00e9 aux n\u00e9cessit\u00e9s de chaque territoire et de ses habitants. Ils agissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en accord avec la vision commune du \u00ab 3Z\u00e9ro \u00bb qui permet de r\u00e9pondre de front aux urgences de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et de l\u2019environnement. Cette publication s\u2019appuie sur les travaux de co-construction port\u00e9s par Convergences, ses partenaires et les membres des Groupes de travail. En 2018, lors d\u2019un premier Forum, l\u2019importance de l\u2019ESS comme vecteur d\u2019une \u00e9conomie durable et \u00e9quitable est reconnue. En 2019, le deuxi\u00e8me Forum \u00e9volue et la plus-value des acteurs de l\u2019ESS dans les transitions \u00e9conomiques, sociales et environnementales est act\u00e9e. En 2020, l\u2019\u00e9volution se tourne vers trois enjeux principaux : l\u2019ESS comme moteur d\u2019une redynamisation r\u00e9gionale en Tunisie ; la \u00ab Tech for Good \u00bb ou l\u2019int\u00e9gration des technologies num\u00e9riques pour acc\u00e9l\u00e9rer les solutions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ; les \u00e9volutions de l\u2019entrepreneuriat social notamment vis-\u00e0-vis de la loi cadre : outils, partenariats, financement, accompagnement. <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Publication-LESS-en-action-pour-une-Tunisie-3Zero-IMPRESSION.pdf\"><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Publication-LESS-en-action-pour-une-Tunisie-3Zero-IMPRESSION.pdf\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9chargez la publication\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u00e9cembre 2020 &#8211; Cette publication pr\u00e9sente le travail d\u2019acteurs engag\u00e9s pour une transformation \u00e9quitable et durable de la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;\u00c9conomie sociale et solidaire (ESS). De par son aspect collaboratif, cette revue se veut le reflet de la dynamique qui symbolise ce secteur grandissant de l\u2019\u00e9conomie. <\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125192,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p style=\"text-align: left;\"><img class=\"size-medium wp-image-125192 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Miniature-Publi-Tunisique-214x300.png\" alt=\"\" width=\"214\" height=\"300\" \/><\/p><p style=\"text-align: left;\">Cette publication pr\u00e9sente le travail d\u2019acteurs engag\u00e9s pour une transformation \u00e9quitable et durable de la soci\u00e9t\u00e9 tunisienne gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00c9conomie sociale et solidaire (ESS). De par son aspect collaboratif, cette revue se veut le reflet de la dynamique qui symbolise ce secteur grandissant de l\u2019\u00e9conomie. En mars, dans le monde entier, un bouleversement sans pr\u00e9c\u00e9dent est provoqu\u00e9 par le coronavirus. L\u2019\u00e9conomie interconnect\u00e9e par les flux internationaux subit un ralentissement. Apparaissent alors au grand jour les fragilit\u00e9s et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s de nos mod\u00e8les. Le creuset des in\u00e9galit\u00e9s voit le risque de s\u2019\u00e9largir. Toutefois, localement, se (re)cr\u00e9ent de nombreux \u00e9lans de coop\u00e9ration, de solidarit\u00e9 et de partage. La radiographie du coronavirus donne des raisons d'esp\u00e9rer une trans\u0002formation soci\u00e9tale conciliant d\u00e9veloppement \u00e9conomique et impact social o\u00f9 les acteurs de l\u2019ESS ont d\u00e9velopp\u00e9 un v\u00e9ritable savoir-faire. Le deuxi\u00e8me temps fort de l'ann\u00e9e, le 17 juin, est une victoire. Apr\u00e8s une mobilisation collective d\u00e9cisive de toutes les structures du secteur et au-del\u00e0, la loi cadre de l\u2019ESS est vot\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e des repr\u00e9sentants du peuple. Elle reconna\u00eet officiellement l\u2019utilit\u00e9 sociale de l\u2019ESS pour r\u00e9pondre aux besoins collectifs et \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Une avanc\u00e9e majeure dans la structuration du secteur qui promeut justice sociale et r\u00e9partition \u00e9quitable des richesses et fait aussi figure de proue comme alternative innovante pour am\u00e9liorer le mod\u00e8le de d\u00e9veloppement tunisien. A l\u2019aune de dix ans d\u2019incertitude politique accentu\u00e9e par les cons\u00e9quences de la crise sanitaire, l\u2019ESS, favoris\u00e9e par \u00ab sa \u00bb loi, est-elle en mesure d\u2019offrir des r\u00e9ponses concr\u00e8tes aux enjeux de d\u00e9veloppement durable et inclusif ? L\u2019ESS en action pour une Tunisie Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 met en valeur l\u2019engagement des acteurs du secteur dans la r\u00e9solution des probl\u00e9matiques \u00e9conomiques, sociales, et environnementales. Dans une d\u00e9marche de valorisation des initiatives \u00e0 fort impact, elle souligne la n\u00e9cessit\u00e9 et la plus-value de l\u2019engagement de ces acteurs dont l\u2019ancrage est adapt\u00e9 aux n\u00e9cessit\u00e9s de chaque territoire et de ses habitants. Ils agissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en accord avec la vision commune du \u00ab 3Z\u00e9ro \u00bb qui permet de r\u00e9pondre de front aux urgences de l\u2019exclusion, de la pauvret\u00e9 et de l\u2019environnement. Cette publication s\u2019appuie sur les travaux de co-construction port\u00e9s par Convergences, ses partenaires et les membres des Groupes de travail. En 2018, lors d\u2019un premier Forum, l\u2019importance de l\u2019ESS comme vecteur d\u2019une \u00e9conomie durable et \u00e9quitable est reconnue. En 2019, le deuxi\u00e8me Forum \u00e9volue et la plus-value des acteurs de l\u2019ESS dans les transitions \u00e9conomiques, sociales et environnementales est act\u00e9e. En 2020, l\u2019\u00e9volution se tourne vers trois enjeux principaux : l\u2019ESS comme moteur d\u2019une redynamisation r\u00e9gionale en Tunisie ; la \u00ab Tech for Good \u00bb ou l\u2019int\u00e9gration des technologies num\u00e9riques pour acc\u00e9l\u00e9rer les solutions d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ; les \u00e9volutions de l\u2019entrepreneuriat social notamment vis-\u00e0-vis de la loi cadre : outils, partenariats, financement, accompagnement. Bonne lecture<\/p><p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Publication-LESS-en-action-pour-une-Tunisie-3Zero-IMPRESSION.pdf\">T\u00e9l\u00e9chargez la publication Convergences Tunisie 2020 : L'ESS en action pour une Tunisie 3Z\u00e9ro<\/a><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[173,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125177"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125177"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125177\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125208,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125177\/revisions\/125208"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125192"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125177"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125177"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125177"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}