{"id":125349,"date":"2021-11-19T15:27:52","date_gmt":"2021-11-19T14:27:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125349\/"},"modified":"2022-04-04T15:36:02","modified_gmt":"2022-04-04T13:36:02","slug":"retour-sur-lapero-sante-et-environnement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-sante-et-environnement\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Sant\u00e9 et Environnement : Une plan\u00e8te en forme, ton meilleur compl\u00e9ment sant\u00e9 !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Banniere-Apero-Youth-We-Can-avec-texte-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBanni\u00e8re Ap\u00e9ro Youth We Can! avec texte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><strong>la REcyclerie<\/strong><\/a>, un tiers-lieu d\u2019exp\u00e9rimentation d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9co-responsabilit\u00e9, que nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s pour l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! <em>Une plan\u00e8te en forme, ton meilleur compl\u00e9ment sant\u00e9\u00a0!<\/em>. Cette ancienne gare du boulevard Ornano a \u00e9t\u00e9 remise au go\u00fbt du jour pour devenir un espace de partage et d\u2019\u00e9change, o\u00f9 l\u2019on trouve notamment un atelier collaboratif et une ferme urbaine. Pour l\u2019occasion, c\u2019est dans le <em>Corner <\/em>que nous avons accueilli une vingtaine de personnes venues rencontrer trois intervenantes issues du domaine de la sant\u00e9 environnementale. Les sant\u00e9s humaine et environnementale sont depuis toujours \u00e9troitement li\u00e9es, tr\u00e8s certainement encore plus aujourd\u2019hui. \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les d\u00e9r\u00e8glements climatiques posent de grandes questions quant \u00e0 notre propre existence, il devient alors essentiel de pouvoir y r\u00e9pondre en s\u2019appuyant sur la science et la recherche.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quels facteurs environnementaux influent sur la sant\u00e9 humaine\u00a0? Comment r\u00e9duire notre impact sur l\u2019environnement pour sauvegarder notre propre sant\u00e9\u00a0? Comment la communaut\u00e9 scientifique peut maximiser ses efforts dans la lutte contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques\u00a0? Fanny Ledonn\u00e9 (Responsable Programmes et Fondations abrit\u00e9es Sant\u00e9 et recherche m\u00e9dicale \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\"><strong>Fondation de France<\/strong><\/a>), C\u00e9lia Colombier (Coordinatrice du r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\"><strong>Institut Paris R\u00e9gion<\/strong><\/a>) et Mathilde Rateau (Charg\u00e9e de mission au r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\"><strong>Institut Paris R\u00e9gion<\/strong><\/a>) ont \u00e9voqu\u00e9 leurs parcours et ambitions dans la sant\u00e9 environnementale, le 17 novembre dernier.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La recherche m\u00e9dicale, la r\u00e9ponse aux d\u00e9r\u00e8glements climatiques qui doit parler \u00e0 tous les publics<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis toujours attir\u00e9e par les sciences, les m\u00e9canismes naturels et tout particuli\u00e8rement la sant\u00e9 humaine, Fanny conc\u00e8de un certain flou sur les notions d\u2019environnement et de sant\u00e9 lorsqu\u2019elle \u00e9tait \u00e9tudiante, voire une incompr\u00e9hension de l\u2019impact qu\u2019elle pouvait avoir sur ce bin\u00f4me en tant que scientifique. Apr\u00e8s un cursus universitaire scientifique sold\u00e9 par une th\u00e8se et marqu\u00e9 par une exp\u00e9rience en m\u00e9diation scientifique et vulgarisation, Fanny souhaite s\u2019\u00e9loigner de la blouse blanche et des pipettes de laboratoire pour se rapprocher d\u2019un public moins expert. Elle d\u00e9cide alors de rejoindre la <a href=\"https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\"><strong>Fondation de France<\/strong><\/a> et son projet sur la sant\u00e9 environnementale.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-125350 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/IMG-1027-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment notre sant\u00e9 en tant qu\u2019\u00eatre humain est directement impact\u00e9e par l\u2019environnement dans lequel nous \u00e9voluons ? Cette grande question dicte le travail de Fanny, qui s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 y r\u00e9pondre, mais \u00e9galement \u00e0 en diffuser la r\u00e9ponse au plus grand nombre. Rendre accessible l\u2019information scientifique que nous pourrions qualifier de \u00ab brute \u00bb \u00e0 un public moins averti et connaisseur n\u2019est pas mince affaire, mais est pourtant essentiel pour sensibiliser et faire adh\u00e9rer. La recherche scientifique est en effet un levier majeur de ma\u00eetrise et de connaissances des sujets qu\u2019elle couvre, \u00e0 condition que ces informations soient communiqu\u00e9es au grand public de fa\u00e7on accessible et que nous en comprenions le sens. Prenons l\u2019exemple du produit m\u00e9nager le plus meurtrier de nos placards, le produit \u00e0 vitre : comment comprendre sa dangerosit\u00e9 sans d\u00e9chiffrer les pictogrammes qui la d\u00e9montre\u00a0? C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0 qu\u2019interviennent Fanny et la Fondation de France\u00a0: sur la base des fonds des donateurs, des \u00e9tudes et projets de recherche sont financ\u00e9s dans le cadre de la sant\u00e9 environnementale. Ces recherches couvrent le champ tr\u00e8s large de la sant\u00e9 environnementale\u00a0: pesticides, produits toxiques dans notre consommation quotidienne, impact de la pollution de l\u2019air sur nos organismes, etc. Tant de sujets qui nous concernent tous et toutes, dont les \u00e9tudes et r\u00e9sultats sont pens\u00e9s, travaill\u00e9s, pour sensibiliser le plus de personnes possibles et ainsi motiver des changements de pratique pour lutter contre les cons\u00e9quences n\u00e9fastes de nos pratiques sur notre sant\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La recherche scientifique s\u2019intensifie, et la liste des polluants ayant des effets sur la sant\u00e9 s\u2019allonge. En tant qu\u2019\u00e9tudiant\u00b7e ou professionnel\u00b7le du domaine scientifique, il en va de votre devoir de transmettre vos connaissances aux moins averti\u00b7e\u00b7s. C\u2019est comme cela que vous aurez un v\u00e9ritable impact, que vous agirez pour la cause qui vous motive et dans laquelle vous excellez. Pour adh\u00e9rer \u00e0 votre cause, un public doit en comprendre les tenants et aboutissants. Une fois le travail de retranscription, de vulgarisation et de partage effectu\u00e9, alors s\u2019op\u00e8reront de r\u00e9els changements de pratique par le grand public.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Du besoin des collaborations multisectorielles pour r\u00e9pondre aux questions de sant\u00e9 environnementale<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-125352 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/IMG-1031-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deux profils diff\u00e9rents, des comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires, un objectif commun. Voil\u00e0 comment pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es Mathilde et C\u00e9lia. L\u2019une sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sant\u00e9 (notamment publique) gr\u00e2ce \u00e0 son cursus scientifique, l\u2019autre issue des sciences politiques et sp\u00e9cialis\u00e9e dans le plaidoyer et la sant\u00e9 publique. Toutes deux travaillent d\u00e9sormais ensemble au r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E, pilot\u00e9 par l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\">Institut Paris R\u00e9gion<\/a>, et sont convaincues de la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er des synergies et d\u00e9velopper des collaborations multisectorielles pour faire face aux enjeux de sant\u00e9 environnementale.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi des th\u00e9matiques comme les transitions sociale et environnementale au sein des territoires, ou encore l\u2019am\u00e9nagement urbain, la sant\u00e9 publique jouit d\u2019une place privil\u00e9gi\u00e9e dans le projet de Mathilde et C\u00e9lia. Le lien entre les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques que nous venons de citer est par ailleurs \u00e9vident, et illustre parfaitement l\u2019importance du travail interdisciplinaire effectu\u00e9e par nos intervenantes. Les politiques publiques territoriales, qui s\u2019accordent avec les politiques d\u2019urbanismes par exemple, sont le fruit d\u2019une collaboration multisectorielle et apporte une r\u00e9ponse locale \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal plus large. Appliqu\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 environnementale, il est alors l\u00e9gitime de croire dans le caract\u00e8re exponentiel de la collaboration multisectorielle : plus les nombreux et divers acteurs de la sant\u00e9 environnementale collaborent, plus leur travail sera impactant. Ainsi, le r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E rassemble des organismes d\u2019\u00e9tudes et recherche, des services publics, des associations, des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es ou encore des collectivit\u00e9s, etc. Une communaut\u00e9 \u00e9tendue qui couvre alors un large spectre de th\u00e8mes de la sant\u00e9 environnementale tels que l\u2019alimentation, la qualit\u00e9 de l\u2019eau, des sols, la perte de biodiversit\u00e9, ou m\u00eame l\u2019adaptation au changement climatique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme Fanny avant elles, C\u00e9lia et Mathilde mettent un point d\u2019orgue \u00e0 la lutte contre un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9cemment nomm\u00e9\u00a0: l\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9. \u00catre conscient\u00b7e des d\u00e9r\u00e8glements climatiques et du r\u00f4le que nous jouons peut-\u00eatre tr\u00e8s anxiog\u00e8ne, tout particuli\u00e8rement pour les professionnel\u00b7les \u00e9voluant dans la sant\u00e9 environnementale. Comment lutter contre cela\u00a0? Agir, encore et encore. S\u2019engager, travailler avec des personnes qui partagent vos convictions, constater que beaucoup de choses se font sur le terrain, pour appr\u00e9hender avec plus de confiance toutes celles qu\u2019il reste \u00e0 faire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! C\u2019est \u00e0 la REcyclerie, un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125356,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><em>Un mercredi par mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p><p>C\u2019est \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><strong>la REcyclerie<\/strong><\/a>, un tiers-lieu d\u2019exp\u00e9rimentation d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9co-responsabilit\u00e9, que nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s pour l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! <em>Une plan\u00e8te en forme, ton meilleur compl\u00e9ment sant\u00e9\u00a0!<\/em>. Cette ancienne gare du boulevard Ornano a \u00e9t\u00e9 remise au go\u00fbt du jour pour devenir un espace de partage et d\u2019\u00e9change, o\u00f9 l\u2019on trouve notamment un atelier collaboratif et une ferme urbaine. Pour l\u2019occasion, c\u2019est dans le <em>Corner <\/em>que nous avons accueilli une vingtaine de personnes venues rencontrer trois intervenantes issues du domaine de la sant\u00e9 environnementale. Les sant\u00e9s humaine et environnementale sont depuis toujours \u00e9troitement li\u00e9es, tr\u00e8s certainement encore plus aujourd\u2019hui. \u00c0 l\u2019heure o\u00f9 les d\u00e9r\u00e8glements climatiques posent de grandes questions quant \u00e0 notre propre existence, il devient alors essentiel de pouvoir y r\u00e9pondre en s\u2019appuyant sur la science et la recherche.<\/p><p>Quels facteurs environnementaux influent sur la sant\u00e9 humaine\u00a0? Comment r\u00e9duire notre impact sur l\u2019environnement pour sauvegarder notre propre sant\u00e9\u00a0? Comment la communaut\u00e9 scientifique peut maximiser ses efforts dans la lutte contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques\u00a0? Fanny Ledonn\u00e9 (Responsable Programmes et Fondations abrit\u00e9es Sant\u00e9 et recherche m\u00e9dicale \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\"><strong>Fondation de France<\/strong><\/a>), C\u00e9lia Colombier (Coordinatrice du r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\"><strong>Institut Paris R\u00e9gion<\/strong><\/a>) et Mathilde Rateau (Charg\u00e9e de mission au r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\"><strong>Institut Paris R\u00e9gion<\/strong><\/a>) ont \u00e9voqu\u00e9 leurs parcours et ambitions dans la sant\u00e9 environnementale, le 17 novembre dernier.<\/p><p><strong>La recherche m\u00e9dicale, la r\u00e9ponse aux d\u00e9r\u00e8glements climatiques qui doit parler \u00e0 tous les publics<\/strong><\/p><p>Depuis toujours attir\u00e9e par les sciences, les m\u00e9canismes naturels et tout particuli\u00e8rement la sant\u00e9 humaine, Fanny conc\u00e8de un certain flou sur les notions d\u2019environnement et de sant\u00e9 lorsqu\u2019elle \u00e9tait \u00e9tudiante, voire une incompr\u00e9hension de l\u2019impact qu\u2019elle pouvait avoir sur ce bin\u00f4me en tant que scientifique. Apr\u00e8s un cursus universitaire scientifique sold\u00e9 par une th\u00e8se et marqu\u00e9 par une exp\u00e9rience en m\u00e9diation scientifique et vulgarisation, Fanny souhaite s\u2019\u00e9loigner de la blouse blanche et des pipettes de laboratoire pour se rapprocher d\u2019un public moins expert. Elle d\u00e9cide alors de rejoindre la <a href=\"https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\"><strong>Fondation de France<\/strong><\/a> et son projet sur la sant\u00e9 environnementale.<\/p><p><img class=\"size-medium wp-image-125350 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/IMG-1027-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p><p>Comment notre sant\u00e9 en tant qu\u2019\u00eatre humain est directement impact\u00e9e par l\u2019environnement dans lequel nous \u00e9voluons ? Cette grande question dicte le travail de Fanny, qui s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 y r\u00e9pondre, mais \u00e9galement \u00e0 en diffuser la r\u00e9ponse au plus grand nombre. Rendre accessible l\u2019information scientifique que nous pourrions qualifier de \u00ab brute \u00bb \u00e0 un public moins averti et connaisseur n\u2019est pas mince affaire, mais est pourtant essentiel pour sensibiliser et faire adh\u00e9rer. La recherche scientifique est en effet un levier majeur de ma\u00eetrise et de connaissances des sujets qu\u2019elle couvre, \u00e0 condition que ces informations soient communiqu\u00e9es au grand public de fa\u00e7on accessible et que nous en comprenions le sens. Prenons l\u2019exemple du produit m\u00e9nager le plus meurtrier de nos placards, le produit \u00e0 vitre : comment comprendre sa dangerosit\u00e9 sans d\u00e9chiffrer les pictogrammes qui la d\u00e9montre\u00a0? C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0 qu\u2019interviennent Fanny et la Fondation de France\u00a0: sur la base des fonds des donateurs, des \u00e9tudes et projets de recherche sont financ\u00e9s dans le cadre de la sant\u00e9 environnementale. Ces recherches couvrent le champ tr\u00e8s large de la sant\u00e9 environnementale\u00a0: pesticides, produits toxiques dans notre consommation quotidienne, impact de la pollution de l\u2019air sur nos organismes, etc. Tant de sujets qui nous concernent tous et toutes, dont les \u00e9tudes et r\u00e9sultats sont pens\u00e9s, travaill\u00e9s, pour sensibiliser le plus de personnes possibles et ainsi motiver des changements de pratique pour lutter contre les cons\u00e9quences n\u00e9fastes de nos pratiques sur notre sant\u00e9.<\/p><p>La recherche scientifique s\u2019intensifie, et la liste des polluants ayant des effets sur la sant\u00e9 s\u2019allonge. En tant qu\u2019\u00e9tudiant\u00b7e ou professionnel\u00b7le du domaine scientifique, il en va de votre devoir de transmettre vos connaissances aux moins averti\u00b7e\u00b7s. C\u2019est comme cela que vous aurez un v\u00e9ritable impact, que vous agirez pour la cause qui vous motive et dans laquelle vous excellez. Pour adh\u00e9rer \u00e0 votre cause, un public doit en comprendre les tenants et aboutissants. Une fois le travail de retranscription, de vulgarisation et de partage effectu\u00e9, alors s\u2019op\u00e8reront de r\u00e9els changements de pratique par le grand public.<\/p><p><strong>Du besoin des collaborations multisectorielles pour r\u00e9pondre aux questions de sant\u00e9 environnementale<\/strong><\/p><p><img class=\"size-medium wp-image-125352 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/IMG-1031-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/p><p>Deux profils diff\u00e9rents, des comp\u00e9tences compl\u00e9mentaires, un objectif commun. Voil\u00e0 comment pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es Mathilde et C\u00e9lia. L\u2019une sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sant\u00e9 (notamment publique) gr\u00e2ce \u00e0 son cursus scientifique, l\u2019autre issue des sciences politiques et sp\u00e9cialis\u00e9e dans le plaidoyer et la sant\u00e9 publique. Toutes deux travaillent d\u00e9sormais ensemble au r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E, pilot\u00e9 par l\u2019<a href=\"https:\/\/www.institutparisregion.fr\/\">Institut Paris R\u00e9gion<\/a>, et sont convaincues de la n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er des synergies et d\u00e9velopper des collaborations multisectorielles pour faire face aux enjeux de sant\u00e9 environnementale.<\/p><p>Parmi des th\u00e9matiques comme les transitions sociale et environnementale au sein des territoires, ou encore l\u2019am\u00e9nagement urbain, la sant\u00e9 publique jouit d\u2019une place privil\u00e9gi\u00e9e dans le projet de Mathilde et C\u00e9lia. Le lien entre les diff\u00e9rentes th\u00e9matiques que nous venons de citer est par ailleurs \u00e9vident, et illustre parfaitement l\u2019importance du travail interdisciplinaire effectu\u00e9e par nos intervenantes. Les politiques publiques territoriales, qui s\u2019accordent avec les politiques d\u2019urbanismes par exemple, sont le fruit d\u2019une collaboration multisectorielle et apporte une r\u00e9ponse locale \u00e0 un enjeu soci\u00e9tal plus large. Appliqu\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 environnementale, il est alors l\u00e9gitime de croire dans le caract\u00e8re exponentiel de la collaboration multisectorielle : plus les nombreux et divers acteurs de la sant\u00e9 environnementale collaborent, plus leur travail sera impactant. Ainsi, le r\u00e9seau \u00ceS\u00c9E rassemble des organismes d\u2019\u00e9tudes et recherche, des services publics, des associations, des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es ou encore des collectivit\u00e9s, etc. Une communaut\u00e9 \u00e9tendue qui couvre alors un large spectre de th\u00e8mes de la sant\u00e9 environnementale tels que l\u2019alimentation, la qualit\u00e9 de l\u2019eau, des sols, la perte de biodiversit\u00e9, ou m\u00eame l\u2019adaptation au changement climatique.<\/p><p>Comme Fanny avant elles, C\u00e9lia et Mathilde mettent un point d\u2019orgue \u00e0 la lutte contre un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9cemment nomm\u00e9\u00a0: l\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9. \u00catre conscient\u00b7e des d\u00e9r\u00e8glements climatiques et du r\u00f4le que nous jouons peut-\u00eatre tr\u00e8s anxiog\u00e8ne, tout particuli\u00e8rement pour les professionnel\u00b7les \u00e9voluant dans la sant\u00e9 environnementale. Comment lutter contre cela\u00a0? Agir, encore et encore. S\u2019engager, travailler avec des personnes qui partagent vos convictions, constater que beaucoup de choses se font sur le terrain, pour appr\u00e9hender avec plus de confiance toutes celles qu\u2019il reste \u00e0 faire.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125349"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125349"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125349\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127631,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125349\/revisions\/127631"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125356"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125349"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125349"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125349"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}