{"id":125317,"date":"2021-11-10T16:18:21","date_gmt":"2021-11-10T15:18:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125317\/"},"modified":"2022-04-04T15:36:08","modified_gmt":"2022-04-04T13:36:08","slug":"retour-sur-lapero-art-et-environnement-repart-ta-planete-un-art-ecologique-cest-possible","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-art-et-environnement-repart-ta-planete-un-art-ecologique-cest-possible\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;ap\u00e9ro Art et Environnement &#8211; R\u00e9p&rsquo;Art ta plan\u00e8te : un art \u00e9cologique c&rsquo;est possible !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Banniere-Art-et-environnement-Apero-Youth-We-Can-Sante-Enviro-784-x-295-px-2160-x-1080-px-1-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBanni\u00e8re Art et environnement Ap\u00e9ro Youth We Can! Sant\u00e9 Enviro (784 x 295 px) (2160 x 1080 px) (1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros<span>\u00a0<\/span><\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can! <em>R\u00e9p\u2019Art ta plan\u00e8te\u00a0: un art \u00e9cologique, c\u2019est possible\u00a0?<\/em> a eu lieu au <a href=\"https:\/\/www.groundcontrolparis.com\/\">Ground Control<\/a>, un espace pluridisciplinaire \u00e0 proximit\u00e9 de la Gare de Lyon, \u00e0\u00a0l&rsquo;int\u00e9rieur d&rsquo;un v\u00e9hicule hybride. De l\u2019ext\u00e9rieur, une maquette du TGV portant le record du monde de vitesse, et \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur, un avion reconverti en espace de partage. Trois intervenant\u00b7e\u00b7s et une petite foule de 25 personnes \u00e9taient pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s. L\u2019objectif \u00e9tait, tout simplement, de partager leurs exp\u00e9riences et leurs engagements liant l\u2019art et l\u2019environnement. En effet, la nature et l\u2019environnement social sont aujourd\u2019hui les sujets les plus caract\u00e9ristiques de l\u2019art de notre \u00e9poque, la cr\u00e9ation permettant donc \u00e0 de nombreux artistes d\u2019avertir sur les enjeux li\u00e9s au changement climatique et d\u2019agir pour un monde plus durable.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment engager une dynamique \u00e9coresponsable au c\u0153ur de ses projets artistiques et culturels ?\u00a0 Comment les artistes se mobilisent-ils pour le climat ? Comment mettre sa pratique de l\u2019art au service de l\u2019environnement ? Existe-t-il des mouvements et des structures mettant les enjeux soci\u00e9taux, et notamment l\u2019\u00e9cologie, au c\u0153ur de la pratique artistique ? Pauline Godard, fondatrice de <strong><a href=\"https:\/\/www.art4design.fr\/\">Art4Design<\/a><\/strong>, J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9, fondateur de <strong><a href=\"https:\/\/www.corailartefact.com\/\">Corail Artefact<\/a><\/strong>, et Joan Pronnier, charg\u00e9e de projets chez <strong><a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/\">COAL<\/a><\/strong> ont pris la parole le 3 novembre 2021 pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions et \u00e9changer sur leur exp\u00e9rience d\u2019engagement \u00e0 travers l\u2019art.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019upcycling pour redonner vie aux objets oub li\u00e9s<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-125324\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Pauline-Godard_Art4Design_Fondatrice-550x400-1-300x218.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"218\" \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-125322\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Chaises-de\u0301cole-relooke\u0301es_Art4Design_Yacin-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"329\" height=\"219\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Chaises-de\u0301cole-relooke\u0301es_Art4Design_Yacin-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Chaises-de\u0301cole-relooke\u0301es_Art4Design_Yacin-480x320.jpg 480w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Chaises-de\u0301cole-relooke\u0301es_Art4Design_Yacin.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 329px) 100vw, 329px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mue par l&rsquo;envie de donner une seconde vie \u00e0 des meubles abandonn\u00e9s\u00a0\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la surconsommation est \u00e0 son paroxysme, Pauline a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9unir des artistes \u2013 professionnels, \u00e9tudiants des Beaux-Arts de Paris, street-artists \u2013 afin de transformer un vieux meuble en une v\u00e9ritable \u0153uvre d\u2019art. Ce projet, c\u2019est <a href=\"https:\/\/www.art4design.fr\/\">Art4Design<\/a>, une initiative qui promeut l\u2019\u00e9conomie circulaire et le recyclage des mat\u00e9riaux, tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur des artistes contemporains engag\u00e9\u00b7e\u00b7s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pauline tient en effet son exp\u00e9rience d\u2019une vie baign\u00e9e dans le milieu artistique, ce qui lui permet d\u2019avoir un regard sensible et cr\u00e9atif sur les possibilit\u00e9s de donner un second souffle \u00e0 des meubles en fin de vie. Ce regard et son approche de l\u2019art lui ont permis de rassembler des artistes \u00e0 l\u2019univers unique, souvent color\u00e9 et au graphisme fort, capables de d\u00e9livrer une \u0153uvre personnalis\u00e9e et adapt\u00e9e \u00e0 la sensibilit\u00e9 de chaque client. La jeune femme a \u00e9galement su s\u2019entourer d\u2019un r\u00e9seau international r\u00e9unissant d\u2019autres femmes entrepreneuses, l\u2019incubateur <a href=\"https:\/\/empow-her.com\/\">Empow\u2019Her<\/a>, afin d\u2019acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences juridiques et techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Art4Design est donc un v\u00e9ritable projet de vie, qui a pris de l\u2019ampleur et ne cesse de se d\u00e9velopper\u00a0: Pauline et son \u00e9quipe d\u2019artistes ont r\u00e9alis\u00e9 et d\u00e9livr\u00e9 de nombreuses \u0153uvres \u00e0 destination de particuliers et l\u2019activit\u00e9 pour les entreprises se lance. Un site internet a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9, sur lequel ont \u00e9t\u00e9 mis en vente une dizaine de meubles issus de l\u2019\u00e9conomie circulaire et r\u00e9invent\u00e9s par Art4Design. Aujourd\u2019hui, Pauline esp\u00e8re \u00e0 son tour inspirer d\u2019autres personnes \u00e0 s\u2019engager \u00e0 leur \u00e9chelle. Pourquoi ne pas commencer par investir dans une \u0153uvre d\u2019art fonctionnelle plut\u00f4t que d\u2019acheter une table su\u00e9doise r\u00e9alis\u00e9e par un conglom\u00e9rat de meubles nordique ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des coraux \u00e0 travers le pouvoir de l\u2019art<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-125326\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAILARTEFACT_JEREMYGOBE_PORTRAIT_14_@thomas_granovsky-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"320\" height=\"213\" \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-125328 alignnone\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"286\" height=\"214\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-510x382.jpg 510w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-1080x810.jpg 1080w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-1280x960.jpg 1280w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-980x735.jpg 980w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-480x360.jpg 480w\" sizes=\"(max-width: 286px) 100vw, 286px\" \/><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9, fondateur de <a href=\"https:\/\/www.corailartefact.com\/\">Corail Artefact<\/a>, est un ancien plasticien engag\u00e9 dans la lutte contre l&rsquo;extinction des coraux, cons\u00e9quence du changement climatique provoqu\u00e9 par l\u2019humain. Inspir\u00e9 par son artiste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00a0: la nature, J\u00e9r\u00e9my s&rsquo;est mis en qu\u00eate de cr\u00e9er un art \u00e0 nul autre pareil, un art qui parle \u00e0 tous et qui peut litt\u00e9ralement r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la barri\u00e8re de corail. Gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;utilisation de dentelle au fuseau biod\u00e9gradable, de b\u00e9ton \u00e9cologique et d&rsquo;outils d&rsquo;aquariologie (nous parlons ici de la science des aquariums), J\u00e9r\u00e9my et son \u00e9quipe ont pu travailler sur des solutions diverses.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Frapp\u00e9 par la ressemblance entre la dentelle et la structure du corail, il a imagin\u00e9 des motifs de dentelle qui facilitent le repeuplement des r\u00e9cifs, m\u00ealant art et science pour trouver une solution \u00e0 la disparition des coraux. La beaut\u00e9 de ce projet r\u00e9side surtout dans l\u2019engagement de J\u00e9r\u00e9my, au-del\u00e0 de l\u2019aspect esth\u00e9tique de ses \u0153uvres. En effet, la dentelle au fuseau, constitu\u00e9e de fibres v\u00e9g\u00e9tales biod\u00e9gradables, permet aux coraux de se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Mais utiliser la dentelle pour r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les coraux ne va pas sans obstacles\u00a0: les scientifiques douteront et saperont les intentions d&rsquo;un artiste. Sa pers\u00e9v\u00e9rance et son travail scientifique lui ont n\u00e9anmoins permis de concr\u00e9tiser son projet : les exp\u00e9rimentations continuent dans diff\u00e9rents endroits du monde et J\u00e9r\u00e9my a aujourd\u2019hui d\u00e9pos\u00e9 son premier brevet !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sa deuxi\u00e8me motivation\u00a0: remplacer tous les plastiques \u00e0 usage unique par des alternatives \u00e9cologiques compos\u00e9es de bio polym\u00e8res. Surtout, il s\u2019engage \u00e0 \u00e9duquer et inspirer les jeunes g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 prendre conscience des probl\u00e8mes environnementaux, \u00e0 travers des ateliers de sensibilisation notamment, tout en prenant le temps de l\u2019introspection pour d\u00e9couvrir leur philosophie artistique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mobilisation pour l\u2019environnement par le sensible, \u00e0 travers l\u2019art<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-125318\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/72484921_10156969067618661_2602671987201409024_n-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"224\" \/>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-125320\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Capture-de\u0301cran-2021-06-18-a\u0300-14.07.141-e1624018063421-300x199.png\" alt=\"\" width=\"338\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Capture-de\u0301cran-2021-06-18-a\u0300-14.07.141-e1624018063421-300x199.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Capture-de\u0301cran-2021-06-18-a\u0300-14.07.141-e1624018063421-480x319.png 480w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Capture-de\u0301cran-2021-06-18-a\u0300-14.07.141-e1624018063421.png 500w\" sizes=\"(max-width: 338px) 100vw, 338px\" \/><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Joan Pronnier, charg\u00e9e de projets chez <a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/\">COAL<\/a>, souhaitait depuis longtemps s\u2019engager pour un monde plus durable, et c\u2019est en renouant avec sa passion pour la philosophie, \u00e0 la fois par son parcours acad\u00e9mique et sa d\u00e9couverte du Yoga en Inde, que Joan a trouv\u00e9, non pas sans obstacles, sa voie pour agir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour Joan, l\u2019art est avant tout un rapport sensible au monde. Et dans un monde menac\u00e9 par le d\u00e9r\u00e8glement climatique, dont les cons\u00e9quences n\u00e9fastes sur les populations, la biodiversit\u00e9, la plan\u00e8te sont consid\u00e9rables, les artistes s\u2019\u00e9rigent de plus en plus en \u00e9missaires de la lutte contre le changement climatique, de fa\u00e7on diff\u00e9rente et unique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9\u00e7ue par les grosses organisations telles que l\u2019ONU, Joan s\u2019est lanc\u00e9e dans une qu\u00eate de sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement, en s\u2019initiant \u00e0 la permaculture et la musique, pour finalement int\u00e9grer COAL, une association qui mobilise et accompagne des artistes et des acteurs\u00b7rices culturel\u00b7le\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s. Joan trouve en effet fondamental de valoriser les initiatives artistiques mettant en lumi\u00e8re les d\u00e9fis soci\u00e9taux et environnementaux, car ces probl\u00e9matiques nous touchent dans notre quotidien et des statistiques et un \u00ab\u00a0bilan carbone\u00a0\u00bb ne suffisent pas \u00e0 les mat\u00e9rialiser. C \u2019est gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9licatesse artistique que nous pouvons faire bouger les choses, et chose dite chose faite, J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 de Corail Artefact s\u2019est retrouv\u00e9 finaliste du <a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/le-prix-coal-art-et-environnement\/prix-coal-2015-appel-a-projets\/\">Prix Coal Oc\u00e9an en 2015<\/a>. L\u2019objectif de COAL, encourager et mobiliser les artistes \u00e0 s\u2019exprimer sur les enjeux phares de notre g\u00e9n\u00e9ration, et le parcours personnel de Joan, cristallisent donc la dynamique visant \u00e0 lier art et \u00e9cologie.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"et_pb_module et_pb_text et_pb_text_1  et_pb_text_align_left et_pb_bg_layout_light\">\n<div class=\"et_pb_text_inner\">\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a> et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! L&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can! R\u00e9p\u2019Art [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125086,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<p><em>Un \u00e0 deux mercredi par mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p><p>L'ap\u00e9ro Youth We Can! <em>R\u00e9p\u2019Art ta plan\u00e8te\u00a0: un art \u00e9cologique, c\u2019est possible\u00a0?<\/em> a eu lieu au <a href=\"https:\/\/www.groundcontrolparis.com\/\">Ground Control<\/a>, un espace pluridisciplinaire \u00e0 proximit\u00e9 de la Gare de Lyon, \u00e0\u00a0l'int\u00e9rieur d'un v\u00e9hicule hybride. De l\u2019ext\u00e9rieur, une maquette du TGV portant le record du monde de vitesse, et \u00e0 l'int\u00e9rieur, un avion reconverti en espace de partage. Trois intervenant\u00b7e\u00b7s et une petite foule de 25 personnes \u00e9taient pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s. L\u2019objectif \u00e9tait, tout simplement, de partager leurs exp\u00e9riences et leurs engagements liant l\u2019art et l\u2019environnement. En effet, la nature et l\u2019environnement social sont aujourd\u2019hui les sujets les plus caract\u00e9ristiques de l\u2019art de notre \u00e9poque, la cr\u00e9ation permettant donc \u00e0 de nombreux artistes d\u2019avertir sur les enjeux li\u00e9s au changement climatique et d\u2019agir pour un monde plus durable.<\/p><p>Comment engager une dynamique \u00e9coresponsable au c\u0153ur de ses projets artistiques et culturels ?\u00a0 Comment les artistes se mobilisent-ils pour le climat ? Comment mettre sa pratique de l\u2019art au service de l\u2019environnement ? Existe-t-il des mouvements et des structures mettant les enjeux soci\u00e9taux, et notamment l\u2019\u00e9cologie, au c\u0153ur de la pratique artistique ? Pauline Godard, fondatrice de <strong><a href=\"https:\/\/www.art4design.fr\/\">Art4Design<\/a><\/strong>, J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9, fondateur de <strong><a href=\"https:\/\/www.corailartefact.com\/\">Corail Artefact<\/a><\/strong>, et Joan Pronnier, charg\u00e9e de projets chez <strong><a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/\">COAL<\/a><\/strong> ont pris la parole le 3 novembre 2021 pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions et \u00e9changer sur leur exp\u00e9rience d\u2019engagement \u00e0 travers l\u2019art.<\/p><p><strong>L\u2019upcycling pour redonner vie aux objets oubli\u00e9s<\/strong><\/p><p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-125324\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Pauline-Godard_Art4Design_Fondatrice-550x400-1-300x218.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"218\" \/> <img class=\"alignnone wp-image-125322\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Chaises-de\u0301cole-relooke\u0301es_Art4Design_Yacin-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"329\" height=\"219\" \/><\/p><p>Mue par l'envie de donner une seconde vie \u00e0 des meubles abandonn\u00e9s\u00a0\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la surconsommation est \u00e0 son paroxysme, Pauline a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9unir des artistes \u2013 professionnels, \u00e9tudiants des Beaux-Arts de Paris, street-artists \u2013 afin de transformer un vieux meuble en une v\u00e9ritable \u0153uvre d\u2019art. Ce projet, c\u2019est <a href=\"https:\/\/www.art4design.fr\/\">Art4Design<\/a>, une initiative qui promeut l\u2019\u00e9conomie circulaire et le recyclage des mat\u00e9riaux, tout en mettant \u00e0 l\u2019honneur des artistes contemporains engag\u00e9\u00b7e\u00b7s.<\/p><p>Pauline tient en effet son exp\u00e9rience d\u2019une vie baign\u00e9e dans le milieu artistique, ce qui lui permet d\u2019avoir un regard sensible et cr\u00e9atif sur les possibilit\u00e9s de donner un second souffle \u00e0 des meubles en fin de vie. Ce regard et son approche de l\u2019art lui ont permis de rassembler des artistes \u00e0 l\u2019univers unique, souvent color\u00e9 et au graphisme fort, capables de d\u00e9livrer une \u0153uvre personnalis\u00e9e et adapt\u00e9e \u00e0 la sensibilit\u00e9 de chaque client. La jeune femme a \u00e9galement su s\u2019entourer d\u2019un r\u00e9seau international r\u00e9unissant d\u2019autres femmes entrepreneuses, l\u2019incubateur <a href=\"https:\/\/empow-her.com\/\">Empow\u2019Her<\/a>, afin d\u2019acqu\u00e9rir les comp\u00e9tences juridiques et techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une entreprise.<\/p><p>Art4Design est donc un v\u00e9ritable projet de vie, qui a pris de l\u2019ampleur et ne cesse de se d\u00e9velopper\u00a0: Pauline et son \u00e9quipe d\u2019artistes ont r\u00e9alis\u00e9 et d\u00e9livr\u00e9 de nombreuses \u0153uvres \u00e0 destination de particuliers et l\u2019activit\u00e9 pour les entreprises se lance. Un site internet a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9, sur lequel ont \u00e9t\u00e9 mis en vente une dizaine de meubles issus de l\u2019\u00e9conomie circulaire et r\u00e9invent\u00e9s par Art4Design. Aujourd\u2019hui, Pauline esp\u00e8re \u00e0 son tour inspirer d\u2019autres personnes \u00e0 s\u2019engager \u00e0 leur \u00e9chelle. Pourquoi ne pas commencer par investir dans une \u0153uvre d\u2019art fonctionnelle plut\u00f4t que d\u2019acheter une table su\u00e9doise r\u00e9alis\u00e9e par un conglom\u00e9rat de meubles nordique ?<\/p><p><strong>La r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des coraux \u00e0 travers le pouvoir de l\u2019art<\/strong><\/p><p><strong> <img class=\"alignnone size-medium wp-image-125326\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAILARTEFACT_JEREMYGOBE_PORTRAIT_14_@thomas_granovsky-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><img class=\"wp-image-125328 alignnone\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/CORAIL-ET-DENTELLE-2-\u00a9corailartefact-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"267\" height=\"200\" \/><\/strong><\/p><p>J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9, fondateur de <a href=\"https:\/\/www.corailartefact.com\/\">Corail Artefact<\/a>, est un ancien plasticien engag\u00e9 dans la lutte contre l'extinction des coraux, cons\u00e9quence du changement climatique provoqu\u00e9 par l\u2019humain. Inspir\u00e9 par son artiste pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00a0: la nature, J\u00e9r\u00e9my s'est mis en qu\u00eate de cr\u00e9er un art \u00e0 nul autre pareil, un art qui parle \u00e0 tous et qui peut litt\u00e9ralement r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la barri\u00e8re de corail. Gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation de dentelle au fuseau biod\u00e9gradable, de b\u00e9ton \u00e9cologique et d'outils d'aquariologie (nous parlons ici de la science des aquariums), J\u00e9r\u00e9my et son \u00e9quipe ont pu travailler sur des solutions diverses.<\/p><p>Frapp\u00e9 par la ressemblance entre la dentelle et la structure du corail, il a imagin\u00e9 des motifs de dentelle qui facilitent le repeuplement des r\u00e9cifs, m\u00ealant art et science pour trouver une solution \u00e0 la disparition des coraux. La beaut\u00e9 de ce projet r\u00e9side surtout dans l\u2019engagement de J\u00e9r\u00e9my, au-del\u00e0 de l\u2019aspect esth\u00e9tique de ses \u0153uvres. En effet, la dentelle au fuseau, constitu\u00e9e de fibres v\u00e9g\u00e9tales biod\u00e9gradables, permet aux coraux de se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Mais utiliser la dentelle pour r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer les coraux ne va pas sans obstacles\u00a0: les scientifiques douteront et saperont les intentions d'un artiste. Sa pers\u00e9v\u00e9rance et son travail scientifique lui ont n\u00e9anmoins permis de concr\u00e9tiser son projet : les exp\u00e9rimentations continuent dans diff\u00e9rents endroits du monde et J\u00e9r\u00e9my a aujourd\u2019hui d\u00e9pos\u00e9 son premier brevet !<\/p><p>Sa deuxi\u00e8me motivation\u00a0: remplacer tous les plastiques \u00e0 usage unique par des alternatives \u00e9cologiques compos\u00e9es de bio polym\u00e8res. Surtout, il s\u2019engage \u00e0 \u00e9duquer et inspirer les jeunes g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 prendre conscience des probl\u00e8mes environnementaux, \u00e0 travers des ateliers de sensibilisation notamment, tout en prenant le temps de l\u2019introspection pour d\u00e9couvrir leur philosophie artistique.<\/p><p><strong>Mobilisation pour l\u2019environnement par le sensible, \u00e0 travers l\u2019art<\/strong><\/p><p><strong> <img class=\"alignnone size-medium wp-image-125318\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/72484921_10156969067618661_2602671987201409024_n-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"224\" \/><img class=\"alignnone wp-image-125320\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Capture-de\u0301cran-2021-06-18-a\u0300-14.07.141-e1624018063421-300x199.png\" alt=\"\" width=\"338\" height=\"224\" \/><\/strong><\/p><p>Joan Pronnier, charg\u00e9e de projets chez <a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/\">COAL<\/a>, souhaitait depuis longtemps s\u2019engager pour un monde plus durable, et c\u2019est en renouant avec sa passion pour la philosophie, \u00e0 la fois par son parcours acad\u00e9mique et sa d\u00e9couverte du Yoga en Inde, que Joan a trouv\u00e9, non pas sans obstacles, sa voie pour agir.<\/p><p>Pour Joan, l\u2019art est avant tout un rapport sensible au monde. Et dans un monde menac\u00e9 par le d\u00e9r\u00e8glement climatique, dont les cons\u00e9quences n\u00e9fastes sur les populations, la biodiversit\u00e9, la plan\u00e8te sont consid\u00e9rables, les artistes s\u2019\u00e9rigent de plus en plus en \u00e9missaires de la lutte contre le changement climatique, de fa\u00e7on diff\u00e9rente et unique.<\/p><p>D\u00e9\u00e7ue par les grosses organisations telles que l\u2019ONU, Joan s\u2019est lanc\u00e9e dans une qu\u00eate de sensibilisation \u00e0 l\u2019environnement, en s\u2019initiant \u00e0 la permaculture et la musique, pour finalement int\u00e9grer COAL, une association qui mobilise et accompagne des artistes et des acteurs\u00b7rices culturel\u00b7le\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s. Joan trouve en effet fondamental de valoriser les initiatives artistiques mettant en lumi\u00e8re les d\u00e9fis soci\u00e9taux et environnementaux, car ces probl\u00e9matiques nous touchent dans notre quotidien et des statistiques et un \u00ab\u00a0bilan carbone\u00a0\u00bb ne suffisent pas \u00e0 les mat\u00e9rialiser. C \u2019est gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9licatesse artistique que nous pouvons faire bouger les choses, et chose dite chose faite, J\u00e9r\u00e9my Gob\u00e9 de Corail Artefact s\u2019est retrouv\u00e9 finaliste du <a href=\"http:\/\/www.projetcoal.org\/coal\/le-prix-coal-art-et-environnement\/prix-coal-2015-appel-a-projets\/\">Prix Coal Oc\u00e9an en 2015<\/a>. L\u2019objectif de COAL, encourager et mobiliser les artistes \u00e0 s\u2019exprimer sur les enjeux phares de notre g\u00e9n\u00e9ration, et le parcours personnel de Joan, cristallisent donc la dynamique visant \u00e0 lier art et \u00e9cologie.<\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125317"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127632,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125317\/revisions\/127632"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125086"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}