{"id":125623,"date":"2021-09-01T15:02:04","date_gmt":"2021-09-01T13:02:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125623\/"},"modified":"2021-12-21T15:23:37","modified_gmt":"2021-12-21T14:23:37","slug":"cpfm3z2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/cpfm3z2021\/","title":{"rendered":"Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2021 &#8211; Communiqu\u00e9 de presse"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/FB.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbFB\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><strong> Septembre 2021<\/strong> 1\u00e8re \u00e9dition du Forum Mondial 3Z\u00e9ro, Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9, par Convergences <\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p> <strong> Du Forum Convergences au Forum 3Z\u00e9ro <\/strong> : Lors de sa cr\u00e9ation en 2008, Convergences appelait l\u2019ensemble des acteurs \u00e0 se rassembler et \u00e0 converger vers un objectif commun : un monde plus \u00e9quitable et plus durable. Entreprises, investisseurs, acteurs publics, ONG, acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile et acad\u00e9miques se sont saisis cet appel, et au cours des 13 derni\u00e8res ann\u00e9es, le Forum Mondial Convergences et ses Groupes de travail ont \u00e9t\u00e9 pour eux un laboratoire de l\u2019action multi-acteurs. En parall\u00e8le, en 2015, les Objectifs de d\u00e9veloppement durable sont adopt\u00e9s \u00e0 l\u2019ONU et forment une nouvelle ambition mondiale, l\u2019Agenda 2030. C\u2019est en 2015 \u00e9galement que Convergences lance une nouvelle dynamique collective autour de sa vision d\u2019un monde 3Z\u00e9ro \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb. <strong> En 2021, apr\u00e8s une ann\u00e9e marqu\u00e9e par les cons\u00e9quences de la pand\u00e9mie, le Forum revient sous la forme d\u2019un Forum Mondial 3Z\u00e9ro. <\/strong> Du Forum Mondial Convergences, lieu d\u2019\u00e9changes et de valorisation de solutions, le Forum Mondial 3Z\u00e9ro conservera l\u2019esprit multi-acteurs. Mais, laboratoire d\u2019innovation et d\u2019actions \u00e0 fort impact, il consacrera la majeure partie des \u00e9changes aux d\u00e9fis et aux solutions li\u00e9s \u00e0 la conciliation des enjeux environnementaux, sociaux et \u00e9conomiques. <\/p>\n<p> <strong>  Les th\u00e9matiques \u00e0 l\u2019honneur cette ann\u00e9e <\/strong> : Transformation des mod\u00e8les \u00e9conomiques et des organisations, Coop\u00e9ration et solidarit\u00e9 internationale, Finance \u00e0 impact, Innovation sociale et lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, Action climatique et protection de l\u2019environnement, Dynamiques citoyennes et inclusion de la jeunesse, Innovations territoriales au service des transitions. <strong> La conciliation de la transition \u00e9cologique et de la justice \u00e9conomique et sociale, dans le contexte des grandes transitions contemporaines, seront au c\u0153ur d\u2019un forum qui se saisit des enjeux d\u2019actualit\u00e9 que sont l\u2019urgence climatique et la question des in\u00e9galit\u00e9s, en France et dans le monde. <\/strong> <\/p>\n<p>Durant ces deux jours, des ateliers, tables-rondes, projections et sessions collaboratives permettront \u00e0 des acteurs et actrices du changement de tous les horizons d\u2019\u00e9changer des solutions concr\u00e8tes et de croiser leurs exp\u00e9riences et leurs points de vue. Dans la nef du Palais Brongniart, un <strong>  Village des Solutions <\/strong>  mettra en valeur des initiatives pour atteindre un monde Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00e0 l\u2019horizon 2030. Au centre de cet espace, <strong> une \u00ab Maison 3Z\u00e9ro \u00bb <\/strong> servira de laboratoire d\u2019id\u00e9es et de plateforme d\u2019expression pour des porteurs de projets \u00e0 impact. Le 2 septembre, une soir\u00e9e <strong>  \u00ab M\u00e9dia, Jeunesses et Climat \u00bb <\/strong>  donnera la part belle aux mobilisations des jeunes pour enrayer le changement climatique. Ce Forum aura une <strong> dimension internationale <\/strong>  sans pr\u00e9c\u00e9dent, avec l\u2019intervention de personnalit\u00e9s issues des quatre coins du globe, dont des partenaires et acteurs des forums Convergences qui se sont d\u00e9j\u00e0 tenus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Pour la premi\u00e8re fois, le Forum Mondial 3Z\u00e9ro aura lieu cette ann\u00e9e sous un <strong> format hybride <\/strong>  : \u00e0 la fois en pr\u00e9sentiel au Palais Brongniart et en ligne, via une plateforme num\u00e9rique d\u00e9di\u00e9e, ainsi qu&rsquo;en live sur la page Facebook de Convergences.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/fm3z2021\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRevivez le Forum Mondial 3Z\u00e9ro \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><p><strong>Les partenaires du Forum Mondial 3Z\u00e9ro <\/strong> [\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Partenaires-FM3Z.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPartenaires FM3Z\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Septembre 2021 1\u00e8re \u00e9dition du Forum Mondial 3Z\u00e9ro, Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9, par Convergences Du Forum Convergences au Forum 3Z\u00e9ro : Lors de sa cr\u00e9ation en 2008, Convergences appelait l\u2019ensemble des acteurs \u00e0 se rassembler et \u00e0 converger vers un objectif commun : un monde plus \u00e9quitable et plus durable. Entreprises, investisseurs, acteurs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125637,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119,1,2],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125623"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":125643,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125623\/revisions\/125643"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125637"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}