{"id":125758,"date":"2021-12-23T10:52:57","date_gmt":"2021-12-23T09:52:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125758\/"},"modified":"2024-02-02T16:56:09","modified_gmt":"2024-02-02T15:56:09","slug":"les-jeunesses-reunies-a-leuropean-youth-event","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/les-jeunesses-reunies-a-leuropean-youth-event\/","title":{"rendered":"Les jeunesses r\u00e9unies \u00e0 l&rsquo;European Youth Event !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|0px||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Header-image-EYE-2021_Convergences.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbHeader image EYE 2021_Convergences\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||0px||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Le 9 octobre dernier, Youth We Can! \u00e9tait pr\u00e9sent, aux c\u00f4t\u00e9s de <a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a>, \u00e0 l<a href=\"https:\/\/european-youth-event.europarl.europa.eu\/fr\/\">\u2019European Youth Event<\/a> (EYE2021), o\u00f9 se sont rassembl\u00e9\u00b7e\u00b7s des milliers de jeunes venu\u00b7e\u00b7s du monde entier,<\/strong> pour \u00e9couter, parler, jouer, et apprendre entre pairs au Parlement Europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg. Nous y avons propos\u00e9 un atelier participatif et interactif\u00a0: <strong>le jeu COP in my city,<\/strong> une simulation des n\u00e9gociations internationales sur le climat, cr\u00e9\u00e9e par <a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a> et ayant pour vocation de sensibiliser les jeunes aux probl\u00e9matiques environnementales. <strong>Retour sur cet \u00e9v\u00e8nement riche en rencontres et en \u00e9changes\u00a0!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Un \u00e9v\u00e8nement sous le signe de l\u2019engagement\u00a0des jeunes<\/strong><\/p>\n<p><strong>L\u2019<a href=\"https:\/\/european-youth-event.europarl.europa.eu\/fr\/\">European Youth Event<\/a> (EYE) \u00e9tait le point culminant du processus de consultation des jeunes du Parlement europ\u00e9en pour la\u00a0Conf\u00e9rence sur l\u2019avenir de l\u2019Europe<\/strong>. Entam\u00e9 en mai 2021, cet \u00e9v\u00e8nement constitue une opportunit\u00e9 pour les jeunes du monde entier, de se r\u00e9unir et de rencontrer les actrices et les acteurs du changement \u2013 expert\u00b7e\u00b7s, militant\u00b7e\u00b7s, d\u00e9cideurs\u00b7ceuses \u2013, <strong>au c\u0153ur de la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-125771\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/1634046538014-2-300x225.jpeg\" alt=\"\" width=\"323\" height=\"242\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les 8 et 9 octobre 2021, <strong>10\u00a0000 jeunes de l\u2019Europe enti\u00e8re \u00e9taient r\u00e9uni\u00b7e\u00b7s,<\/strong> en ligne et \u00e0 Strasbourg, faisant parfois plus de dix heures de transports pour se rassembler\u00a0: une mobilisation r\u00e9v\u00e9latrice de l\u2019engagement de la jeunesse et de son d\u00e9sir de changer le monde, de s\u2019engager pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus durable et plus juste. Conf\u00e9rences, d\u00e9bats, ateliers, spectacles\u2026 <strong>le EYE \u00e9tait l\u2019occasion, pour les jeunes, de s\u2019informer, d\u2019interagir, et de s\u2019exprimer sur leurs ambitions pour l\u2019avenir de l\u2019Europe, pr\u00e9senter leurs id\u00e9es et s\u2019inspirer mutuellement.<\/strong><\/p>\n<p><strong>La jeunesse, engag\u00e9e et porteuse de nouvelles id\u00e9es, a un r\u00f4le crucial \u00e0 jouer pour le monde d\u2019aujourd\u2019hui et celui de demain.<\/strong> Il est donc essentiel de porter sa voix et lui donner les moyens d\u2019agir. En effet, il existe de multiples fa\u00e7ons d\u2019agir et les jeunes sont des \u00e9missaires incontournables du combat pour un monde plus juste et durable, un constat cristallis\u00e9 par l\u2019European Youth Event qui a port\u00e9 de nombreuses initiatives et mis \u00e0 l\u2019honneur des collectifs de jeunes, des associations, des artistes, un grand nombre d\u2019initiatives engag\u00e9es et porteuses de sens. C\u2019est pourquoi nous \u00e9tions fiers de figurer parmi les<strong> 160 activit\u00e9s propos\u00e9es.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Le jeu COP in my city : <\/strong><strong>un atelier pour sensibiliser aux n\u00e9gociations internationales sur le climat<\/strong><\/p>\n<p>Ludique et interactif,<strong> Cop In My City<\/strong> est une simulation de COP o\u00f9 les participant\u00b7e\u00b7s incarnent des n\u00e9gociateur\u00b7rice\u00b7s international\u00b7e\u00b7s pour tenter de trouver un accord ambitieux qui r\u00e9duira les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. D\u00e9velopp\u00e9 par <a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a>, cet atelier a pour vocation de <strong>former les participant\u00b7e\u00b7s sur les jeux de pouvoir autour des probl\u00e9matiques environnementales et de susciter l\u2019engagement.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-125769 alignright\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/1634046517826-2-300x225.jpeg\" alt=\"\" width=\"315\" height=\"237\" \/>Le 9 octobre, <strong>33 jeunes, de nationalit\u00e9s diff\u00e9rentes, \u00e9taient pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s<\/strong> \u00e0 l\u2019atelier que nous organisions, chacun apportant ses id\u00e9es, son regard, pour<strong> d\u00e9battre et proposer des solutions au changement climatique.<\/strong> Quatre groupes se sont form\u00e9s, repr\u00e9sentant respectivement les \u00c9tats, les secteurs de l\u2019agriculture, des transports et de l\u2019\u00e9nergie, et plusieurs suggestions ont \u00e9merg\u00e9es : privil\u00e9gier le d\u00e9veloppement du ferroviaire, accompagner le secteur a\u00e9ronautique sur l\u2019hydrog\u00e8ne, d\u00e9velopper les \u00e9nergies renouvelables, transformer l\u2019agriculture et investir dans l\u2019innovation agricole pour des cultures r\u00e9sistantes, des solutions r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrices pour les sols, \u00e9conomiser les ressources\u2026 <strong>Les participant\u00b7e\u00b7s ont d\u00e9bord\u00e9 d\u2019id\u00e9es et propos\u00e9 des solutions pertinentes, privil\u00e9giant les discussions et le partage d\u2019id\u00e9es \u00e0 la confrontation.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\" wp-image-125765 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/1634046517424-2-1-300x225.jpeg\" alt=\"\" width=\"329\" height=\"247\" \/> La simulation a aussi montr\u00e9 les difficult\u00e9s de s\u2019accorder sur des sujets pourtant fondamentaux, un accord entre toutes les parties \u00e9tant essentiel pour relever le d\u00e9fi du changement climatique. L\u2019utilisation du<strong> logiciel \u00ab\u00a0<em>En-Roads<\/em>\u00a0\u00bb,<\/strong> con\u00e7u par une \u00e9quipe de chercheurs en \u00e9conomie du MIT, a notamment permis de visualiser l\u2019impact des diff\u00e9rentes propositions et mis en \u00e9vidence l\u2019importance de prendre <strong>des d\u00e9cisions ambitieuses et fortes.<\/strong> Ce logiciel, qui simule la temp\u00e9rature globale dans les 100 prochaines ann\u00e9es, selon les orientations prises pour les transports, l\u2019\u00e9nergie et l\u2019agriculture, montrait que, pour avoir un v\u00e9ritable impact sur la limitation de la temp\u00e9rature et respecter l\u2019Accord de Paris, les \u00c9tats doivent op\u00e9rer des changements syst\u00e9miques, sur lesquels il est parfois difficile de s\u2019accorder.<\/p>\n<p>Cependant, ces jeunes, partageant une<strong> vision collective pour un monde plus juste et durable,<\/strong> et d\u00e9termin\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 trouver des solutions et \u00e0 collaborer, ont su faire des compromis et concilier les int\u00e9r\u00eats particuliers et collectifs. Les solutions propos\u00e9es \u00e9taient ambitieuses, les d\u00e9bats passionnants et leur d\u00e9sir de changer les choses tangible. <strong>Les jeunesses sont actrices du changement, c\u2019est pourquoi il est essentiel de leur donner la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u2019agir et d\u2019exprimer leurs id\u00e9es.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le EYE a \u00e9t\u00e9, pour Youth We Can! et <a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a>, <strong>une opportunit\u00e9 unique d\u2019informer, de valoriser la prise d\u2019initiative et de motiver la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 se mobiliser pour relever le d\u00e9fi du changement climatique.<\/strong> Toutefois, si nous \u00e9tions conscients du<strong> r\u00f4le essentiel que jouent les jeunes dans ce combat,<\/strong> l\u2019\u00e9v\u00e8nement a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que tous et toutes \u00e9taient finalement d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9\u00b7e\u00b7s et mobilis\u00e9\u00b7e\u00b7s. Ce qu\u2019il manque, ce sont des opportunit\u00e9s d\u2019int\u00e9grer le d\u00e9bat public et d\u2019agir : <strong>le EYE en constituait une.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 9 octobre dernier, Youth We Can! \u00e9tait pr\u00e9sent, aux c\u00f4t\u00e9s de CliMates, \u00e0 l\u2019European Youth Event (EYE2021), o\u00f9 se sont rassembl\u00e9\u00b7e\u00b7s des milliers de jeunes venu\u00b7e\u00b7s du monde entier, pour \u00e9couter, parler, jouer, et apprendre entre pairs au Parlement Europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg. Nous y avons propos\u00e9 un atelier participatif et interactif\u00a0: le jeu COP [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125788,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125758"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125758"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125758\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134379,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125758\/revisions\/134379"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125788"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125758"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125758"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125758"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}