{"id":125940,"date":"2021-05-23T16:36:57","date_gmt":"2021-05-23T14:36:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=125940\/"},"modified":"2022-04-04T15:36:34","modified_gmt":"2022-04-04T13:36:34","slug":"brouillon-auto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/brouillon-auto\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! \u00ab\u00a0Etudions demain\u00a0\u00bb Rennes x Paris"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.0.47&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_video src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/youtu.be\/R-bFOF2w6k8&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_video][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Youth We Can! a lanc\u00e9 un nouveau cycle d\u2019Ap\u00e9ro intitul\u00e9 \u00ab Etudions demain \u00bb, qui s\u2019articule autour des th\u00e9matiques de la transformation des enseignements et de la transition \u00e9cologique dans les \u00e9tablissements d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures en France. Les villes de Rennes et de Paris ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l\u2019honneur lors de ce premier Ap\u00e9ro. Actuel\u2219le\u2219s et ancien\u2219ne\u2219s \u00e9tudiant\u2219e\u2219s, membres d\u2019associations \u00e9tudiantes ou non, se sont rassembl\u00e9\u2219e\u2219s en ligne ce 5 mai pour partager leur exp\u00e9rience, \u00e9changer des conseils et revenir sur leur parcours d\u2019engagement lors de leurs \u00e9tudes \u00e0 Rennes et \u00e0 Paris.<\/p>\n<p>Dans un rapport publi\u00e9 r\u00e9cemment par <em>Pour un r\u00e9veil \u00e9cologique<\/em>, seulement \u00ab\u00a015% des \u00e9tablissements d\u00e9clareraient vouloir former 100% de leurs \u00e9tudiant\u2219e\u2219s aux enjeux de transition \u00e9cologique.\u00a0\u00bb<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> Face \u00e0 la crise \u00e9cologique actuelle, et en tenant compte qu\u2019en France, 2,73 millions d\u2019\u00e9tudiant\u2219e\u2219s sont inscrit\u2219e\u2219s dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur en 2019-2020<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>, il est indispensable que tous\u2219tes les acteurs et actrices de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur soient sensibilis\u00e9\u2219e\u2219s et form\u00e9\u2219e\u2219s \u00e0 la question de la transition \u00e9cologique et des enjeux climatiques, afin qu\u2019ils et elles puissent agir dans la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique. Quel est l\u2019\u00e9ventail d\u2019actions \u00e0 disposition des \u00e9tudiant\u2219e\u2219s\u00a0? Comment peuvent-ils\u2219elles non seulement se mobiliser au sein de leur campus mais aussi transformer les \u00e9tablissements et la formation\u00a0? Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, quatre jeunes intervenant\u00b7e\u00b7s ont pris la parole afin de partager leur parcours, leurs exp\u00e9riences et des conseils pour se mobiliser concr\u00e8tement.<\/p>\n<p><strong>Fran\u00e7ois COLLIN,<\/strong> Directeur de la strat\u00e9gie climat et environnement \u00e0 HEC Paris<\/p>\n<p><strong>Louis FIDEL<\/strong>, \u00e9tudiant et Pr\u00e9sident de l&rsquo;association Esp&rsquo;R<\/p>\n<p><strong>Tom KUBIAK, <\/strong>\u00e9tudiant en stage \u00e0 la direction du d\u00e9veloppement durable \u00e0 UniLaSalle Rennes<\/p>\n<p><strong>Gr\u00e9goire LANDOYER, <\/strong>\u00e9tudiant et membre de k&rsquo;association Esp&rsquo;R<\/p>\n<p><strong>Iris SENECHAL<\/strong>, \u00e9tudiante en stage \u00e0 la direction du d\u00e9veloppement durable<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Pour un r\u00e9veil \u00e9cologique, <em>L\u2019\u00e9cologie aux rattrapages\u00a0: l\u2019enseignement sup\u00e9rieur fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019heure de la transition \u00e9cologique<\/em>, 2021.<\/p>\n<p>https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/documents\/7\/Rapport_Ecologie_aux_rattrapages-Pour_un_reveil_ecologique-fev.2021.pdf<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">[2]<\/a> Minist\u00e8re de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, de la recherche et de l\u2019innovation, <em>Les effectifs d\u2019\u00e9tudiants dans le sup\u00e9rieur en 2019-2020 en progression constante<\/em>, Note d\u2019Information n\u00b020, 2020. https:\/\/www.enseignementsup-recherche.gouv.fr\/cid156062\/les-effectifs-d-etudiants-dans-le-superieur-en-2019-2020-en-progression-constante.html<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Youth We Can! a lanc\u00e9 un nouveau cycle d\u2019Ap\u00e9ro intitul\u00e9 \u00ab Etudions demain \u00bb, qui s\u2019articule autour des th\u00e9matiques de la transformation des enseignements et de la transition \u00e9cologique dans les \u00e9tablissements d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures en France. Les villes de Rennes et de Paris ont \u00e9t\u00e9 mises \u00e0 l\u2019honneur lors de ce premier Ap\u00e9ro. Actuel\u2219le\u2219s et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":125955,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125940"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125940"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125940\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127633,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/125940\/revisions\/127633"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/125955"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125940"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=125940"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=125940"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}