{"id":126226,"date":"2022-01-03T12:22:14","date_gmt":"2022-01-03T11:22:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=126226\/"},"modified":"2024-02-02T16:55:28","modified_gmt":"2024-02-02T15:55:28","slug":"retour-sur-le-festival-de-leconomie-engagee-quelle-place-pour-les-entreprises-dans-un-monde-zero-carbone","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-le-festival-de-leconomie-engagee-quelle-place-pour-les-entreprises-dans-un-monde-zero-carbone\/","title":{"rendered":"Retour sur le Festival de l&rsquo;\u00e9conomie engag\u00e9e : Quelle place pour les entreprises dans un monde z\u00e9ro carbone ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 <strong>Darwin, lieu Bordelais hors du commun sur les rives de la Garonne,<\/strong> ancienne caserne aux multiples facettes, o\u00f9 les curieux rencontrent skateurs comme entrepreneurs sociaux que s\u2019est tenu, <strong>le 1er juillet 2021, le dernier \u00e9v\u00e8nement du festival de l\u2019\u00e9conomie engag\u00e9e des Canaux : la semaine z\u00e9ro carbone, <\/strong>co-organis\u00e9e avec<strong> Convergences et Youth We can <\/strong>dans le cadre <strong>du projet 1Planet4All.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Pitch-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPitch\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Dans l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 ciel ouvert, une soir\u00e9e en deux temps s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e : une premi\u00e8re partie ou la sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9e \u00e0 <strong>six entrepreneurs de la r\u00e9gion pour un temps de pitchs sur l\u2019engagement de leurs entreprises pour un monde z\u00e9ro carbone<\/strong> et un temps de questions r\u00e9ponses du public !<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Mathilde Plaineau<\/strong> d\u2019Enercoop Nouvelle Aquitaine,<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Alice Guiraud<\/strong> de La Fabrique \u00e0 Fauteuils,<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Manon Fargelat<\/strong> de Meanwhile Boutique,<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Z\u00e9lia G\u00e9nissel et Gr\u00e9goire Cazcarra<\/strong> de Koncilio Formation,<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Arnaud Domergue<\/strong> de Grain Blanc.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/2021-07-01-19.18.48-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb2021-07-01 19.18.48&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En seconde partie, <strong>une table ronde anim\u00e9e par Anne-Sophie Lahaye<\/strong> a donn\u00e9 la parole \u00e0 <strong>Philippe Barre,<\/strong> Directeur fondateur de Darwin, <strong>Hugo Viel,<\/strong> activiste \u00e9cologique, <strong>Samuel Degr\u00e9mont,<\/strong> Directeur g\u00e9n\u00e9ral et fondateur de Gobi et <strong>Alexandra Debaisieux<\/strong> de Railcoop pour <strong>questionner la place des entreprises dans un monde z\u00e9ro carbone :<\/strong> quelles sont les solutions propos\u00e9es \u00e0 l\u2019heure actuelle par les entreprises pour r\u00e9duire leurs \u00e9missions de carbone ? Quel r\u00f4le et quels impacts pour les organisations dans un monde o\u00f9 z\u00e9ro carbone serait \u00e9mis et quelle est la raison d\u2019\u00eatre de telles organisations ?<\/p>\n<p>La compl\u00e9mentarit\u00e9 des acteurs interrog\u00e9s \u00e0 permis de soulever les enjeux par divers angles, de mani\u00e8re \u00e0 apporter <strong>des \u00e9l\u00e9ments de compr\u00e9hension compl\u00e9mentaires sur la place de telles organisations dans la construction d\u2019un monde neutre en carbone.<\/strong><\/p>\n<p>Les gradins se sont ensuite vid\u00e9s pour laisser place \u00e0 <strong>une repr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2trale accueillie par Darwin<\/strong> dans le m\u00eame espace, sous l\u2019air frais d\u2019une soir\u00e9e estivale \u00e0 ciel ouvert.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la\u00a0<a role=\"link\" href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a>\u00a0et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est \u00e0 Darwin, lieu Bordelais hors du commun sur les rives de la Garonne, ancienne caserne aux multiples facettes, o\u00f9 les curieux rencontrent skateurs comme entrepreneurs sociaux que s\u2019est tenu, le 1er juillet 2021, le dernier \u00e9v\u00e8nement du festival de l\u2019\u00e9conomie engag\u00e9e des Canaux : la semaine z\u00e9ro carbone, co-organis\u00e9e avec Convergences et Youth We [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":126259,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=126226"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134378,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126226\/revisions\/134378"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/126259"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=126226"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=126226"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=126226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}