{"id":126420,"date":"2022-01-12T14:30:18","date_gmt":"2022-01-12T13:30:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=126420\/"},"modified":"2022-01-21T16:50:14","modified_gmt":"2022-01-21T15:50:14","slug":"perspectives-pour-un-monde-3zero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/perspectives-pour-un-monde-3zero\/","title":{"rendered":"Perspectives pour un monde 3Z\u00e9ro"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/image-3-zero.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbimage 3 z\u00e9ro\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Voil\u00e0 <strong>quinze ans<\/strong> que Convergences porte, aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs du changement de tous les horizons, un message univoque :<strong> celui de la convergence des acteurs et des agendas pour travailler \u00e0 la transition <\/strong><strong>vers des mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9 durables et inclusifs.<\/strong> C\u2019est ainsi que nous contribuons, avec engagement et rigueur, aux grands agendas transformatifs de notre temps : Objectifs du Mill\u00e9naire pour le D\u00e9veloppement (OMD) hier, Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p><strong>L\u2019agenda 2030 est \u00e0 pr\u00e9sent notre boussole.<\/strong> Aujourd\u2019hui, un \u00e9cosyst\u00e8me pluriel rassemblant les secteurs publics, priv\u00e9s, acad\u00e9miques, m\u00e9diatiques et associatifs, mais aussi les dynamiques citoyennes et les mouvements de jeunesse, a pu s\u2019amalgamer autour de Convergences ; il constitue d\u00e9sormais le fer de lance de toutes nos activit\u00e9s. Notre mission principale s\u2019est ainsi affirm\u00e9e, passant de la convergence des acteurs \u00e0 la co-construction d\u2019un avenir dont les enjeux principaux se conjuguent autour de trois grands piliers \u2013 <strong>la fin des in\u00e9galit\u00e9s et discriminations, la lutte urgente contre les d\u00e9r\u00e8glements climatiques, l\u2019\u00e9radication de l\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9.<\/strong> Ces imp\u00e9ratifs s\u2019illustrent dans le message <strong>3Z\u00e9ro \u2013 Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/strong> Elle est une contribution tout \u00e0 la fois modeste et ambitieuse proposant une lecture des ODD accessible \u00e0 toutes et tous, et un message f\u00e9d\u00e9rateur appelant \u00e0 l\u2019action collective et individuelle.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/6-300&#215;200.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb6&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2021, nos activit\u00e9s ont incarn\u00e9 cette transition. D\u2019abord \u00e0 l\u2019international o\u00f9, pour la premi\u00e8re fois, un Forum 3Z\u00e9ro fut organis\u00e9. Pour leur investissement dans les enjeux d\u2019inclusion et de lutte contre la pauvret\u00e9 dans le pays, <strong>ce sont les Philippines qui furent d\u00e9sign\u00e9es pour inaugurer ce nouveau chapitre.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En France, le Forum Mondial Convergences a laiss\u00e9 place au Forum Mondial 3Z\u00e9ro. Plus qu\u2019un changement d\u2019identit\u00e9, c\u2019est \u00e0 un v\u00e9ritable changement d\u2019ambition auquel nous invitons les participant<span>\u00b7<\/span>e<span>\u00b7<\/span>s, par un appel \u00e0 la mobilisation globale et effective pour la r\u00e9alisation de l\u2019Agenda 2030. Le 3Z\u00e9ro, par sa compl\u00e9mentarit\u00e9 avec les ODD sera, nous en sommes convaincus, <strong>un puissant levier de mobilisation pour la d\u00e9cennie de l\u2019action \u00e0 venir.<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/MG_5653-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb_MG_5653&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous voulions que l\u2019organisation du Forum Mondial 3Z\u00e9ro s\u2019inscrive tout \u00e0 la fois dans la perp\u00e9tuation d\u2019une tradition que dans la consommation d\u2019une rupture.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tradition d\u2019abord puisqu\u2019en d\u00e9pit des conditions sanitaires, nous tenions \u00e0 maintenir l\u2019organisation d\u2019\u00e9v\u00e8nements o\u00f9 <strong>l\u2019intelligence collective puisse trouver son lieu d\u2019expression<\/strong>. Rupture aussi car pour la premi\u00e8re fois depuis le lancement de Convergences, nous avons fait le choix de<strong> c\u00e9der la place \u00e0 l\u2019identit\u00e9 du 3Z\u00e9ro, que nous pensons f\u00e9d\u00e9ratrice.<\/strong> Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro, en tant qu\u2019\u00e9v\u00e8nement rassembleur de grande envergure, \u00e9tait aussi une mani\u00e8re de mettre ce message \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. Il nous a en effet permis d\u2019observer si les participants parvenaient \u00e0 s\u2019approprier les enjeux que cette ambition recouvre. Il en ressort ainsi que<strong> 87,8% des participant\u00b7e\u00b7s du Forum affirment avoir une meilleure compr\u00e9hension du 3Z\u00e9ro suite \u00e0 cette rencontre.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces r\u00e9sultats nous encouragent \u00e0 redoubler nos efforts, afin que le message continue d\u2019infuser aupr\u00e8s de notre environnement proche et lointain. Si nous voulons cr\u00e9er un r\u00e9el effet levier, <strong>il faudra que le grand public, les jeunesses plurielles et les populations vuln\u00e9rables prennent part aux \u00e9changes.<\/strong> L\u2019op\u00e9rationnalisation des objectifs 3Z\u00e9ro ne se fera qu\u2019avec leur participation active.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Car si la jeunesse fait en effet partie de ces espaces sociaux qu\u2019il semble n\u00e9cessaire de reconqu\u00e9rir et de <strong>valoriser dans une optique de transformation juste et inclusive de nos soci\u00e9t\u00e9s<\/strong>, ainsi des espaces g\u00e9ographiques locaux, v\u00e9ritables laboratoires d\u2019exp\u00e9rimentations sociales et \u00e9cologiques dans lesquels s\u2019expriment nombre d\u2019initiatives inspirantes. Un des d\u00e9fis que nous avions rencontr\u00e9 lors de la pr\u00e9paration de notre Forum r\u00e9sidait alors dans la recherche d\u2019une harmonie entre les diff\u00e9rents espaces repr\u00e9sent\u00e9s : <strong>professionnels, g\u00e9n\u00e9rationnels, et g\u00e9ographiques.<\/strong> Cette capacit\u00e9 \u00e0 articuler les probl\u00e9matiques faisant le c\u0153ur du 3Z\u00e9ro, nous voulions qu\u2019elle s\u2019illustre dans nos th\u00e9matiques de travail, \u00e0 la fois distinctes et compl\u00e9mentaires.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Fr-design-article-LB.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbFr design article LB\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors que les crises environnementales et \u00e9conomiques pr\u00e9cipitent de nombreuses populations dans la pr\u00e9carit\u00e9 et tendent \u00e0 les exclure du champ social, <strong>nous vous invitons \u00e0 saisir d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent cette <\/strong><strong>opportunit\u00e9 de r\u00e9inventer une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00e9chelle humaine<\/strong>, une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les valeurs d\u2019inclusion et de solidarit\u00e9 seront premi\u00e8res et sauront nous orienter vers le changement n\u00e9cessaire de nos modes de consommation et de production.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le message que porte le 3Z\u00e9ro continuera \u00e0 \u00eatre affirm\u00e9 avec force. <strong>Nous sommes la derni\u00e8re <\/strong><strong>g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir agir<\/strong> : si nous souhaitons honorer nos engagements collectifs vis-\u00e0-vis de l\u2019Agenda 2030, il ne nous reste que 8 ans pour atteindre les ODD. Nous souhaitons rappeler \u00e0 chacun<span>\u00b7<\/span>e de vous, collaborateur<span>\u00b7<\/span>e<span>\u00b7<\/span>s, observateur<span>\u00b7<\/span>trice<span>\u00b7<\/span>s et ami<span>\u00b7<\/span>e<span>\u00b7<\/span>s de Convergences, l\u2019importance du partenariat multi-acteurs. Aux c\u00f4t\u00e9 d\u2019ACTED et de notre partenaire philippin Gawad Kalinga, nous formons le v\u0153u de voir se concr\u00e9tiser un mouvement d\u2019envergure mondiale qui regroupera celles et ceux qui souhaitent imaginer le monde de demain. <strong>Le temps nous est compt\u00e9<\/strong> : il est urgent et n\u00e9cessaire d\u2019agir ensemble pour repousser les limites de nos engagements respectifs.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Voil\u00e0 quinze ans que Convergences porte, aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs du changement de tous les horizons, un message univoque : celui de la convergence des acteurs et des agendas pour travailler \u00e0 la transition vers des mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9 durables et inclusifs. C\u2019est ainsi que nous contribuons, avec engagement et rigueur, aux grands agendas transformatifs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":126444,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=126420"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":126802,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126420\/revisions\/126802"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/126444"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=126420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=126420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=126420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}