{"id":126552,"date":"2022-01-14T15:21:46","date_gmt":"2022-01-14T14:21:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=126552\/"},"modified":"2022-04-04T15:34:55","modified_gmt":"2022-04-04T13:34:55","slug":"retour-sur-l-apero-youth-we-can-ville-et-environnement-lurbanisme-ecologique-la-solution-face-au-beton","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-l-apero-youth-we-can-ville-et-environnement-lurbanisme-ecologique-la-solution-face-au-beton\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019 Ap\u00e9ro Youth We Can! Ville et environnement &#8211; L\u2019urbanisme \u00e9cologique : la solution face au b\u00e9ton"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Copie-de-Banniere-Genre-et-Environnement-2160-x-1080-px-2160-x-1080-px-1-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCopie de Banni\u00e8re Genre et Environnement (2160 x 1080 px) (2160 x 1080 px) (1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez<\/em><em>qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est \u00e0\u00a0<a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><strong>la REcyclerie<\/strong><\/a>, un tiers-lieu d\u2019exp\u00e9rimentation \u00e9co-responsable, que nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s nombreuses et nombreux pour le premier Ap\u00e9ro Youth We Can!\u00a0de l\u2019ann\u00e9e 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce mois-ci le th\u00e8me \u00e9tait celui des villes de demain, et interrogeait la place des nouvelles formes d\u2019urbanismes qui se d\u00e9ploient actuellement. En effet, le changement climatique et les nombreuses formes de pollution que l\u2019on observe dans nos villes de plus en plus denses posent la question de l\u2019avenir de l\u2019urbanisme. Comment int\u00e9grer plus de v\u00e9g\u00e9talisation et plus d\u2019\u00e9cologie ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons eu la chance d\u2019assister aux t\u00e9moignages de quatre aux profils et aux engagements tr\u00e8s divers, qui partagent tou<em>\u00b7<\/em>te<em>\u00b7<\/em>s la volont\u00e9 de v\u00e9g\u00e9taliser les villes et de faire de l\u2019urbanisme autrement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/MicrosoftTeams-image-12-1024&#215;768.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (12)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Diane Greney \u2013 Charg\u00e9e de d\u00e9veloppement chez Merci Raymond <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0<em>Peu importe qu\u2019on travaille ou non directement dans l\u2019environnement, il y a toujours un moyen, une solution, pour en faire le lieu de son engagement \u00e9cologique, m\u00eame si c\u2019est une petite \u00e9tape.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Diane nous a fait le plaisir de nous parler de son engagement, qui se fait aujourd\u2019hui notamment au travers son poste de charg\u00e9e de d\u00e9veloppement chez Merci Raymond. <a href=\"https:\/\/merciraymond.fr\/home\">Merci Raymond<\/a> a une mission\u00a0: reconnecter les citadins \u00e0 la nature. Cela peut passer par toutes sortes d\u2019actions\u00a0: rev\u00e9g\u00e9talisation, agriculture urbaine, jardins partag\u00e9s, fermes urbaines horizontale ou verticale, participation dans des tiers-lieu, exploitation mara\u00eech\u00e8re\u2026 Il y en a pour s\u2019adresser \u00e0 tous les profils\u00a0! La forme est modulable pour mieux s\u2019ins\u00e9rer dans les zones urbaines et p\u00e9ri-urbaines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis quatre ans, les salari\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s et la communaut\u00e9 de Merci Raymond travaillent sur les diff\u00e9rents enjeux des villes de demain et ont d\u00e9velopp\u00e9 un\u00a0\u00e9cosyst\u00e8me fertile, rejoins-les\u00a0?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb-18px|auto||auto||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Elodie Stephan \u2013 Co-fondatrice de Vertuo <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est en se rappelant les paysages de <strong>bocages<\/strong> de son enfance qu\u2019Elodie a eu l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er un concept de valorisation du cycle de l\u2019eau de pluie dans les villes. Cette id\u00e9e, on la retrouve aujourd\u2019hui dans son agence, <a href=\"https:\/\/www.vertuo.city\/\">Vertuo<\/a>, qui propose des modules innovants pour apporter des solutions aux villes et aux collectivit\u00e9s en leur permettant de r\u00e9cup\u00e9rer par ruissellement les eaux de pluie et de les exploiter pour nourrir en eau les espaces nouvellement v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s. <strong>Une solution low tech<\/strong> qui s\u2019int\u00e8gre facilement dans le paysage urbain.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Ci-dessous-le-principe-dun-bocage-dans-la-nature-puis-dans-les-mobiliers-de-Vertuo&#8211;300&#215;220.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCi-dessous, le principe d&rsquo;un bocage dans la nature puis dans les mobiliers de Vertuo\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Image2-1024&#215;544.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbImage2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme vous pouvez le voir sur ces images, les bocages r\u00e9coltes l&rsquo;eau de pluie en ville dans ces mobiliers urbains au design simple et \u00e9pur\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Aude G\u00e9ant \u2013 Architecte chez Agence G3A <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aude est venue partager un concept qui lui tient \u00e0 c\u0153ur, celui de <a href=\"https:\/\/www.frugalite.org\/fr\/le-manifeste.html\"><em>Frugalit\u00e9 heureuse et cr\u00e9ative<\/em><\/a> \u00e0 travers la <a href=\"https:\/\/carto.frugalite.org\/\">Cartographie Nationale des Ressources Locales<\/a>. Sa rencontre avec ce concept s\u2019est faite \u00e0 travers le Manifeste pour une Frugalit\u00e9 heureuse et cr\u00e9ative.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour en citer un extrait : \u00ab\u00a0Les professionnels du b\u00e2timent et de l\u2019am\u00e9nagement du territoire ne peuvent se soustraire \u00e0 leur responsabilit\u00e9. Leurs domaines d\u2019action \u00e9mettent au moins<strong> 40 % des gaz \u00e0 effet de serre pour les b\u00e2timents<\/strong>, et bien plus avec les d\u00e9placements induits par les choix urbanistiques, telle la forte pr\u00e9f\u00e9rence pour la construction neuve plut\u00f4t que la r\u00e9habilitation. Choix qui suppriment, tous les 10 ans, l\u2019\u00e9quivalent de la surface d\u2019un d\u00e9partement en terres agricoles. L\u2019engagement collectif et individuel s\u2019impose\u00bb. Aude nous a donn\u00e9 des pistes pour participer \u00e0 ce projet, notamment en contribuant \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 l\u2019am\u00e9lioration de la <strong>cartographie nationale des ressources locales<\/strong>, qui liste toutes les initiatives de frugalit\u00e9.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Image1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbImage1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Ancelin Moulherat \u2013 R\u00e9f\u00e9rent tiers-lieux et \u00e9v\u00e9nementiel \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e Virtuelle<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour finir, Ancelin nous a parl\u00e9 de <a href=\"https:\/\/www.virtual-assembly.org\/association-virtual-assembly\/\">l\u2019Assembl\u00e9e Virtuelle<\/a>, qui est un \u00e9cosyst\u00e8me de personnes et d&rsquo;organisations d\u00e9veloppant des <strong>Communs\u00a0<\/strong>(outils, m\u00e9thodologies et projets) de mani\u00e8re collaborative pour responsabiliser les mouvements de transition. Le groupe a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2011 et compte une\u00a0quarantaine de contributeurs et contributrices impliqu\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s dans une\u00a0vingtaine de projets. Il fait un usage intensif du\u00a0web s\u00e9mantique\u00a0et des\u00a0approches\u00a0<em>peer to peer<\/em>. Son objectif est de favoriser la mise en r\u00e9seau des act<em>\u00b7<\/em>rice<em>\u00b7<\/em>eur<em>\u00b7<\/em>s par la synergie de leurs syst\u00e8mes d&rsquo;information. <strong>Ancelin a travaill\u00e9 avec de nombreux tiers-lieux comme par exemple les Grands Voisins \u00e0 Paris,<\/strong> tant sur des aspects techniques que sur des solutions mises en place par ces acteurs tr\u00e8s sp\u00e9cifiques.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_module=\u00a0\u00bb126635&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Logo-YWC-2020-texte-couleur-long.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo-YWC-2020-texte-couleur-long\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb50%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><strong>Nos \u00e9v\u00e8nements vous int\u00e9ressent ?\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Inscrivez-vous \u00e0 la <a href=\"http:\/\/eepurl.com\/pYCTj\">newsletter Youth We Can!<\/a> et suivez-nous sur nos r\u00e9seaux sociaux pour \u00eatre au courant de toutes nos actualit\u00e9s !<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_social_media_follow admin_label=\u00a0\u00bbSuivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbfacebook\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/youthwecan2015\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#3b5998&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]facebook[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbtwitter\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/twitter.com\/YouthWeCan\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#00aced\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]twitter[\/et_pb_social_media_follow_network][et_pb_social_media_follow_network social_network=\u00a0\u00bbinstagram\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.instagram.com\/youth.we.can\/\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ea2c59&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb follow_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]instagram[\/et_pb_social_media_follow_network][\/et_pb_social_media_follow][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chezqui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !C\u2019est \u00e0\u00a0la REcyclerie, un tiers-lieu d\u2019exp\u00e9rimentation \u00e9co-responsable, que nous nous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":126562,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126552"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=126552"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126552\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127630,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/126552\/revisions\/127630"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/126562"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=126552"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=126552"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=126552"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}