{"id":127026,"date":"2022-02-04T12:00:35","date_gmt":"2022-02-04T11:00:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127026\/"},"modified":"2024-02-02T16:51:43","modified_gmt":"2024-02-02T15:51:43","slug":"retour-sur-la-soiree-youth-we-can-rever-la-ville-avec-merci-raymond","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-soiree-youth-we-can-rever-la-ville-avec-merci-raymond\/","title":{"rendered":"Retour sur la soir\u00e9e Youth We Can! \u00ab\u00a0R\u00eaver la Ville\u00a0\u00bb avec Merci Raymond"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|0px||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Rever-la-Ville-FB-2-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbR\u00eaver la Ville FB-2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||0px||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Ce mardi 2 f\u00e9vrier, la buvette de <strong>l\u2019<a href=\"https:\/\/www.academieduclimat.paris\/\">Acad\u00e9mie du Climat<\/a> <\/strong>s\u2019est transform\u00e9e le temps d\u2019une soir\u00e9e en un <strong>cabinet d\u2019urbanisme aux possibilit\u00e9s infinies<\/strong>. Aux c\u00f4t\u00e9s de notre co-organisateur <strong><a href=\"https:\/\/www.merciraymond.fr\/\">Merci Raymond<\/a>,<\/strong> nous \u00e9tions une trentaine, accompagn\u00e9\u00b7e\u00b7s de professionnel\u00b7le\u00b7s du sujet, \u00e0 imaginer la ville id\u00e9ale dans laquelle nous souhaiterions \u00e9voluer. Les propositions ont \u00e9t\u00e9 riches : fermes urbaines, super-\u00eelots, passerelles et toits v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s, parcs non limit\u00e9s, espaces de friches, etc. Nous avons pu repenser totalement nos villes et les \u00e9changes qui s\u2019y op\u00e8rent en nous affranchissant des contraintes existantes et partant d\u2019une feuille blanche, donnant libre cours \u00e0 nos envies et \u00e0 notre imagination.<\/p>\n<p>Par la suite, et gr\u00e2ce aux interventions d\u2019<strong>Albane Tricault, architecte et paysagiste<\/strong>, de <strong>L\u00e9o Margerit<\/strong>, fondateur du collectif Ronc\u00e9lierre et <strong>cr\u00e9ateur du podcast \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/open.spotify.com\/show\/3qvymeQisi0jrvzyHahr8d\">Pourquoi pas cette voix <\/a>\u00bb<\/strong>, et de <strong>Mathias Rouet, urbaniste et directeur des \u00e9tudes de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.plateau-urbain.com\/\"><strong>Plateau Urbain<\/strong><\/a>, nous avons pu replacer ces id\u00e9es dans un cadre plus concret, applicable \u00e0 nos villes actuelles, et d\u00e9couvrir les possibilit\u00e9s existantes pour r\u00e9pondre aux besoin et envies mis en avant.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-127049\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/WhatsApp-Image-2022-02-03-at-12.04.38-2-rognee.jpeg\" alt=\"\" width=\"391\" height=\"403\" \/><\/p>\n<p>Les \u00e9changes se sont ensuite orient\u00e9s vers les <strong>espaces int\u00e9rieurs au sein des villes<\/strong>, et la mani\u00e8re dont ils pourraient \u00eatre r\u00e9appropri\u00e9s et remodel\u00e9s pour <strong>mieux r\u00e9pondre aux enjeux environnementaux et sociaux<\/strong> que l\u2019on y rencontre. L\u00e0 encore, les discussions ont \u00e9t\u00e9 riches, sur fond de transformation profonde de nos modes de vie et de travail, pour r\u00e9pondre \u00e0 la croissance d\u00e9mographique tout en faisant de nos villes des lieux plus accueillants. Parmi les id\u00e9es \u00e9voqu\u00e9es, l\u2019adaptation de nos mani\u00e8res de travailler pour optimiser l\u2019occupation des espaces de bureaux d\u00e9sormais vus comme lieux d\u2019\u00e9change et de partage, ou encore la mise en place de bureaux \u00e0 loyers mod\u00e9r\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 la mise \u00e0 disposition de b\u00e2timents vides.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-127051\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/WhatsApp-Image-2022-02-03-at-12.04.38-1rognee.jpeg\" alt=\"\" width=\"458\" height=\"372\" \/><\/p>\n<p>L\u2019ensemble de cette soir\u00e9e prospective et participative a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9e par <strong>William Feys<\/strong>, qui a su faire r\u00eaver la ville aux \u00a0participants et donner \u00e0 chacun l\u2019espace pour s\u2019exprimer. <strong>Ambassadeur du projet Ta Voix Compte<\/strong>, il a permis aux id\u00e9es n\u00e9es de ce temps d\u2019\u00e9change de poursuivre leur chemin en les collectant et les relayant sur la plateforme <a href=\"https:\/\/www.tavoixcompte.org\/\"><strong>tavoixcompte.org<\/strong><\/a> pour \u00eatre soumises aux candidat\u00b7e\u00b7s de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et, nous l\u2019esp\u00e9rons, se transformer ainsi en propositions concr\u00e8tes et devenir la r\u00e9alit\u00e9 de demain.<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce mardi 2 f\u00e9vrier, la buvette de l\u2019Acad\u00e9mie du Climat s\u2019est transform\u00e9e le temps d\u2019une soir\u00e9e en un cabinet d\u2019urbanisme aux possibilit\u00e9s infinies. Aux c\u00f4t\u00e9s de notre co-organisateur Merci Raymond, nous \u00e9tions une trentaine, accompagn\u00e9\u00b7e\u00b7s de professionnel\u00b7le\u00b7s du sujet, \u00e0 imaginer la ville id\u00e9ale dans laquelle nous souhaiterions \u00e9voluer. Les propositions ont \u00e9t\u00e9 riches : [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127040,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127026"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134375,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127026\/revisions\/134375"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127040"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}