{"id":127094,"date":"2022-02-11T09:54:29","date_gmt":"2022-02-11T08:54:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127094\/"},"modified":"2022-04-04T15:34:22","modified_gmt":"2022-04-04T13:34:22","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-le-greenwashing-ou-len-vert-de-lengagement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-le-greenwashing-ou-len-vert-de-lengagement\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can ! Le greenwashing ou l\u2019en-vert de l\u2019engagement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Capture-decran-2022-02-11-100151.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCapture d\u2019\u00e9cran 2022-02-11 100151&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><i><span data-contrast=\"auto\">T<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">ous les mois, les Ap\u00e9ros <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><i><span data-contrast=\"none\">Youth We Can!<\/span><\/i><\/a><i><span data-contrast=\"auto\"> donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">C&rsquo;est dans le cadre des rendez-vous mensuels <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e0 <\/span><a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><span data-contrast=\"none\">la R<\/span><span data-contrast=\"none\">Ecyclerie<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, que nous nous sommes retrouv\u00e9s pour l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can intitul\u00e9 \u00ab\u00a0Le greenwashing ou l\u2019en-vert de l&rsquo;engagement\u00a0\u00bb. L\u2019\u00e9v\u00e9nement a r\u00e9uni une vingtaine de jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s ou en qu\u00eate d&rsquo;engagement, pour \u00e9couter et \u00e9changer avec trois intervenant\u00b7e\u00b7s impliqu\u00e9\u00b7e\u00b7s contre le greenwashing. Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la publicit\u00e9 semble impossible \u00e0 \u00e9viter et o\u00f9 les probl\u00e8mes environnementaux ne cessent de cro\u00eetre, il semble en effet de plus en plus important de savoir identifier la publicit\u00e9 mensong\u00e8re. Ce constat est d\u2019autant plus vrai \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 de nombreuses entreprises veulent capitaliser sur l\u2019int\u00e9r\u00eat des jeunes pour l\u2019environnement, sans avoir \u00e0 initier de r\u00e9els changements dans leurs pratiques.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Quelles sont les cons\u00e9quences du greenwashing sur nos consommations ? Comment faire la diff\u00e9rence entre les campagnes de publicit\u00e9 ? Antoine Trouche, membre du collectif <\/span><a href=\"https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/fr\/\"><span data-contrast=\"none\">Pour un R\u00e9veil Ecologique<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, Vincent Gay <\/span><a href=\"https:\/\/france.attac.org\/\"><span data-contrast=\"none\">d&rsquo;Attac France<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et Catherine Dauriac, Pr\u00e9sidente de <\/span><a href=\"https:\/\/www.fashionrevolution.org\/europe\/france\/\"><span data-contrast=\"none\">Fashion R\u00e9volution France<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> sont intervenus pour nous aider \u00e0 identifier le greenwashing dans les publicit\u00e9s du quotidien, du monde de la mode<\/span><span data-contrast=\"auto\"> \u00e0 celui des \u00e9nergies, en passant par les mobilit\u00e9s et l\u2019alimentation. <\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">Identifier les diff\u00e9rents types de greenwashing, du mensonge \u00e0 la ruse\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:1,&quot;335551620&quot;:1,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-127099\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG_1570-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"327\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Antoine Trouche est membre du collectif <a href=\"https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/fr\/\">Pour un R\u00e9veil Ecologique<\/a>, qui propose des outils concrets pour aider les \u00e9tudiants \u00e0 mobiliser leurs \u00e9coles et universit\u00e9s pour mieux se former sur les questions \u00e9cologiques et aider les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 choisir un employeur suffisamment engag\u00e9 dans la transition. L\u2019intervention d\u2019Antoine a permis de donner des indices et des conseils pour rep\u00e9rer les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de greenwashing utilis\u00e9es par les entreprises \u00e0 travers le monde. Notamment quelques exemples nous ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9s comme la technique du bluff, qui consiste \u00e0 essayer de capitaliser sur le manque d&rsquo;information que la cible peut avoir afin de faire passer une activit\u00e9 polluante pour \u00e9cologique ; ou celle de l\u2019utilisation de labels\u202fparfois cr\u00e9\u00e9s de mani\u00e8re expresse par la propre int\u00e9ress\u00e9e : l\u2019entreprise polluante. Ainsi, une entreprise peut tr\u00e8s facilement afficher que ses activit\u00e9s sont \u00ab\u00a0vertes\u00a0\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 un label qu\u2019elle a en fait cr\u00e9\u00e9 elle-m\u00eame en premier lieu. La publicit\u00e9 dite \u00ab\u00a0hypocrite\u00a0\u00bb a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9e, comme celle d\u2019une grande banque qui fait la promotion d&rsquo;une carte \u201cverte\u201d, mais qui finance en parall\u00e8le des projets de combustibles fossiles et de p\u00e9trole \u00e0 travers le monde. L\u2019impact de la carte est dans ce cas bien <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9videmment<\/span><span data-contrast=\"auto\"> minime proportionnellement aux activit\u00e9s intrins\u00e8ques de l\u2019entreprise. Antoine a insist\u00e9 sur l&rsquo;importance de la recherche et de l&rsquo;analyse pour identifier le greenwashing ; ne prenez jamais une publicit\u00e9 telle quelle, regardez quelle est la politique de l&rsquo;entreprise, quels sont les projets concrets qu\u2019elle porte et dans quelle proportion et s&rsquo;il n&rsquo;y a pas d&rsquo;activit\u00e9s qui vont \u00e0 l\u2019encontre d\u2019une pr\u00e9tendue responsabilit\u00e9 environnementale.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">Une combinaison gagnante : salari\u00e9s et associations \u00e9cologiques pour contrer la lutte contre le greenwashing<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Vient ensuite Vincent Gay, membre du bureau <a href=\"https:\/\/france.attac.org\/\">d&rsquo;Attac France<\/a> (Association pour la taxation des transactions financi\u00e8res et pour l&rsquo;action citoyenne), qui s&rsquo;engage pour la justice sociale, fiscale et <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9cologique<\/span><span data-contrast=\"auto\"> et m\u00e8ne des actions contre le pouvoir de la finance et des multinationales. Son intervention s\u2019est concentr\u00e9e sur la strat\u00e9gie marketing de Total Energies, qui a diversifi\u00e9 ses activit\u00e9s au-del\u00e0 du p\u00e9trole et qui met r\u00e9guli\u00e8rement en avant sa volont\u00e9 d\u2019atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050. Malheureusement, ce dernier point ne peut-\u00eatre r\u00e9alisable au regard des activit\u00e9s de la firme, ni en termes de chronologie, ni en termes d\u2019exhaustivit\u00e9 g\u00e9ographique : en effet, Total d\u00e9veloppe en parall\u00e8le l\u2019exploitation tr\u00e8s controvers\u00e9e d\u2019une \u00e9norme r\u00e9serve de p\u00e9trole en Ouganda. La diversification des activit\u00e9s ne signifie pas une r\u00e9duction de l&rsquo;exploitation des ressources naturelles.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:2,&quot;335551620&quot;:2,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\"> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-127095\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/MicrosoftTeams-image-5-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"326\" \/><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">De plus, l\u2019enseignant aborde un sujet sensible\u202f: la perte d&#8217;emplois li\u00e9e \u00e0 la fermeture de certains sites Fran\u00e7ais et la substitution des formes de production. En Seine et Marne, une raffinerie a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en plateforme p\u00e9troli\u00e8re, ce qui a induit la suppression de 200 emplois Total Energies locaux \u00a0Une absence totale de prise en compte de la vie sur le territoire et des d\u00e9sastres \u00e9cologiques entra\u00een\u00e9s. Le projet consistait en une production d&rsquo;agro-carburants, qui d\u00e9pendent eux-m\u00eames d&rsquo;une surexploitation de l&rsquo;huile de palme dans les pays du Sud. En r\u00e9sum\u00e9, Vincent ne voit qu&rsquo;une seule solution : il propose une r\u00e9duction de la consommation plut\u00f4t qu&rsquo;une substitution des ressources, surtout lorsque ces activit\u00e9s sont propos\u00e9es par des piliers du capitalisme fran\u00e7ais, comme Total Energies. De plus, la lutte contre le greenwashing doit se baser sur une action commune entre les salari\u00e9\u00b7e\u00b7s des entreprises et les associations \u00e9cologiques, pour avoir une dualit\u00e9 de discours \u00e0 la fois environnemental et social.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">A bas la fast fashion, vers des nouvelles tendances \u00e9co-responsables<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Pour finir, Catherine Dauriac de <a href=\"https:\/\/www.fashionrevolution.org\/europe\/france\/\">Fashion R\u00e9volution France<\/a> a pu axer la discussion vers le greenwashing dans le monde de la mode. Il y a une certaine toxicit\u00e9 dans le milieu de la mode et surtout avec l\u2019amplification de la fast fashion que l\u2019on retrouve dans des marques comme SHEIN, Zara, et H&amp;M. La facilit\u00e9, la multiplicit\u00e9 des collections et les prix tr\u00e8s bas attirent tous les <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e2ge<\/span><span data-contrast=\"auto\">s, mais les mod\u00e8les de productions sont bas\u00e9s sur une surexploitation de ressources humaines et naturelles. Catherine voit <\/span><a href=\"https:\/\/www.3zero.org\/\"><span data-contrast=\"none\">le 3Z\u00e9ro<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> dans la production de v\u00eatements, mais de la mauvaise fa\u00e7on. Sur l\u2019aspect environnemental, les mat\u00e9riaux sont produits de l\u2019utilisation de polyesters <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e0<\/span><span data-contrast=\"auto\"> base de p\u00e9trole et de plastique, sur le plan social, avec la surexploitation de la main d\u2019<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u0153uvre<\/span><span data-contrast=\"auto\"> dans des conditions inhumaines, et avec un aspect \u00e9conomique bas\u00e9 sur une cr\u00e9ation artificielle de besoins, principe sur lequel repose la fast fashion. Certes, des collections <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9co-responsables<\/span><span data-contrast=\"auto\"> sortent, mais celles-ci ne sont pas tr\u00e8s fr\u00e9quentes et p\u00e9rennes, et ne repr\u00e9sentent qu&rsquo;une petite pause dans une production intensive. Elles constituent donc, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des marques, de r\u00e9elles offres greenwashing.\u00a0 Les meilleures des solutions et d\u2019acheter des marques qui sont compl\u00e9tement transparentes dans leur chaine de production, de se fiers aux quelques labels reconnus. Pour s\u2019en sortir dans ces discours souvent contradictoires, Catherine nous donne deux conseils\u202f: le premier est d\u2019\u00e9viter tous les v\u00eatements dont la composition affiche un mat\u00e9riel \u00ab\u202fpoly\u202f\u00bb (polyester, polyur\u00e9thane, polyamide\u2026), qui requi\u00e8re n\u00e9cessairement une utilisation de p\u00e9trole et de plastique dans leur conception, et le second est de favoriser les achats de seconde main, ou a fortiori l\u2019\u00e9change de v\u00eatements, qui laisse totalement de c\u00f4t\u00e9 l\u2019argument financier sur lequel repose la fast fashion.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can! donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !\u00a0 C&rsquo;est dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127101,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<img class=\"aligncenter  wp-image-127110\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Banniere-Lutter-contre-le-Greenwashing-2-1024x512.png\" alt=\"\" width=\"501\" height=\"251\" \/>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><i><span data-contrast=\"auto\">T<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">ous les mois, les Ap\u00e9ros <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><i><span data-contrast=\"none\">Youth We Can!<\/span><\/i><\/a><i><span data-contrast=\"auto\"> donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">C'est dans le cadre des rendez-vous mensuels <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e0 <\/span><a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\"><span data-contrast=\"none\">la R<\/span><span data-contrast=\"none\">Ecyclerie<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, que nous nous sommes retrouv\u00e9s pour l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can intitul\u00e9 \"Le greenwashing ou l\u2019en-vert de l'engagement\". L\u2019\u00e9v\u00e9nement a r\u00e9uni une vingtaine de jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s ou en qu\u00eate d'engagement, pour \u00e9couter et \u00e9changer avec trois intervenant\u00b7e\u00b7s impliqu\u00e9\u00b7e\u00b7s contre le greenwashing. Dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la publicit\u00e9 semble impossible \u00e0 \u00e9viter et o\u00f9 les probl\u00e8mes environnementaux ne cessent de cro\u00eetre, il semble en effet de plus en plus important de savoir identifier la publicit\u00e9 mensong\u00e8re. Ce constat est d\u2019autant plus vrai \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 de nombreuses entreprises veulent capitaliser sur l\u2019int\u00e9r\u00eat des jeunes pour l\u2019environnement, sans avoir \u00e0 initier de r\u00e9els changements dans leurs pratiques.<\/span><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Quelles sont les cons\u00e9quences du greenwashing sur nos consommations ? Comment faire la diff\u00e9rence entre les campagnes de publicit\u00e9 ? Antoine Trouche, membre du collectif <\/span><a href=\"https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/fr\/\"><span data-contrast=\"none\">Pour un R\u00e9veil Ecologique<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\">, Vincent Gay <\/span><a href=\"https:\/\/france.attac.org\/\"><span data-contrast=\"none\">d'Attac France<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> et Catherine Dauriac, Pr\u00e9sidente de <\/span><a href=\"https:\/\/www.fashionrevolution.org\/europe\/france\/\"><span data-contrast=\"none\">Fashion R\u00e9volution France<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> sont intervenus pour nous aider \u00e0 identifier le greenwashing dans les publicit\u00e9s du quotidien, du monde de la mode<\/span><span data-contrast=\"auto\"> \u00e0 celui des \u00e9nergies, en passant par les mobilit\u00e9s et l\u2019alimentation. <\/span><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">Identifier les diff\u00e9rents types de greenwashing, du mensonge \u00e0 la ruse\u00a0<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":1,\"335551620\":1,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\"><img class=\"aligncenter wp-image-127099\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/IMG_1570-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"327\" \/><\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Antoine Trouche est membre du collectif <a href=\"https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/fr\/\">Pour un R\u00e9veil Ecologique<\/a>, qui propose des outils concrets pour aider les \u00e9tudiants \u00e0 mobiliser leurs \u00e9coles et universit\u00e9s pour mieux se former sur les questions \u00e9cologiques et aider les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s \u00e0 choisir un employeur suffisamment engag\u00e9 dans la transition. L\u2019intervention d\u2019Antoine a permis de donner des indices et des conseils pour rep\u00e9rer les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes de greenwashing utilis\u00e9es par les entreprises \u00e0 travers le monde. Notamment quelques exemples nous ont \u00e9t\u00e9 partag\u00e9s comme la technique du bluff, qui consiste \u00e0 essayer de capitaliser sur le manque d'information que la cible peut avoir afin de faire passer une activit\u00e9 polluante pour \u00e9cologique ; ou celle de l\u2019utilisation de labels\u202fparfois cr\u00e9\u00e9s de mani\u00e8re expresse par la propre int\u00e9ress\u00e9e : l\u2019entreprise polluante. Ainsi, une entreprise peut tr\u00e8s facilement afficher que ses activit\u00e9s sont \"vertes\" gr\u00e2ce \u00e0 un label qu\u2019elle a en fait cr\u00e9\u00e9 elle-m\u00eame en premier lieu. La publicit\u00e9 dite \"hypocrite\" a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9e, comme celle d\u2019une grande banque qui fait la promotion d'une carte \u201cverte\u201d, mais qui finance en parall\u00e8le des projets de combustibles fossiles et de p\u00e9trole \u00e0 travers le monde. L\u2019impact de la carte est dans ce cas bien <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9videmment<\/span><span data-contrast=\"auto\"> minime proportionnellement aux activit\u00e9s intrins\u00e8ques de l\u2019entreprise. Antoine a insist\u00e9 sur l'importance de la recherche et de l'analyse pour identifier le greenwashing ; ne prenez jamais une publicit\u00e9 telle quelle, regardez quelle est la politique de l'entreprise, quels sont les projets concrets qu\u2019elle porte et dans quelle proportion et s'il n'y a pas d'activit\u00e9s qui vont \u00e0 l\u2019encontre d\u2019une pr\u00e9tendue responsabilit\u00e9 environnementale.<\/span><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">Une combinaison gagnante : salari\u00e9s et associations \u00e9cologiques pour contrer la lutte contre le greenwashing<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Vient ensuite Vincent Gay, membre du bureau <a href=\"https:\/\/france.attac.org\/\">d'Attac France<\/a> (Association pour la taxation des transactions financi\u00e8res et pour l'action citoyenne), qui s'engage pour la justice sociale, fiscale et <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9cologique<\/span><span data-contrast=\"auto\"> et m\u00e8ne des actions contre le pouvoir de la finance et des multinationales. Son intervention s\u2019est concentr\u00e9e sur la strat\u00e9gie marketing de Total Energies, qui a diversifi\u00e9 ses activit\u00e9s au-del\u00e0 du p\u00e9trole et qui met r\u00e9guli\u00e8rement en avant sa volont\u00e9 d\u2019atteindre la neutralit\u00e9 carbone en 2050. Malheureusement, ce dernier point ne peut-\u00eatre r\u00e9alisable au regard des activit\u00e9s de la firme, ni en termes de chronologie, ni en termes d\u2019exhaustivit\u00e9 g\u00e9ographique : en effet, Total d\u00e9veloppe en parall\u00e8le l\u2019exploitation tr\u00e8s controvers\u00e9e d\u2019une \u00e9norme r\u00e9serve de p\u00e9trole en Ouganda. La diversification des activit\u00e9s ne signifie pas une r\u00e9duction de l'exploitation des ressources naturelles.<\/span><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":2,\"335551620\":2,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\"> <img class=\"aligncenter wp-image-127095\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/MicrosoftTeams-image-5-1024x768.jpg\" alt=\"\" width=\"435\" height=\"326\" \/><\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">De plus, l\u2019enseignant aborde un sujet sensible\u202f: la perte d'emplois li\u00e9e \u00e0 la fermeture de certains sites Fran\u00e7ais et la substitution des formes de production. En Seine et Marne, une raffinerie a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e en plateforme p\u00e9troli\u00e8re, ce qui a induit la suppression de 200 emplois Total Energies locaux \u00a0Une absence totale de prise en compte de la vie sur le territoire et des d\u00e9sastres \u00e9cologiques entra\u00een\u00e9s. Le projet consistait en une production d'agro-carburants, qui d\u00e9pendent eux-m\u00eames d'une surexploitation de l'huile de palme dans les pays du Sud. En r\u00e9sum\u00e9, Vincent ne voit qu'une seule solution : il propose une r\u00e9duction de la consommation plut\u00f4t qu'une substitution des ressources, surtout lorsque ces activit\u00e9s sont propos\u00e9es par des piliers du capitalisme fran\u00e7ais, comme Total Energies. De plus, la lutte contre le greenwashing doit se baser sur une action commune entre les salari\u00e9\u00b7e\u00b7s des entreprises et les associations \u00e9cologiques, pour avoir une dualit\u00e9 de discours \u00e0 la fois environnemental et social.<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><b><span data-contrast=\"auto\">A bas la fast fashion, vers des nouvelles tendances \u00e9co-responsables<\/span><\/b><span data-ccp-props=\"{\"201341983\":0,\"335551550\":6,\"335551620\":6,\"335559739\":160,\"335559740\":259}\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Pour finir, Catherine Dauriac de <a href=\"https:\/\/www.fashionrevolution.org\/europe\/france\/\">Fashion R\u00e9volution France<\/a> a pu axer la discussion vers le greenwashing dans le monde de la mode. Il y a une certaine toxicit\u00e9 dans le milieu de la mode et surtout avec l\u2019amplification de la fast fashion que l\u2019on retrouve dans des marques comme SHEIN, Zara, et H&M. La facilit\u00e9, la multiplicit\u00e9 des collections et les prix tr\u00e8s bas attirent tous les <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e2ge<\/span><span data-contrast=\"auto\">s, mais les mod\u00e8les de productions sont bas\u00e9s sur une surexploitation de ressources humaines et naturelles. Catherine voit <\/span><a href=\"https:\/\/www.3zero.org\/\"><span data-contrast=\"none\">le 3Z\u00e9ro<\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\"> dans la production de v\u00eatements, mais de la mauvaise fa\u00e7on. Sur l\u2019aspect environnemental, les mat\u00e9riaux sont produits de l\u2019utilisation de polyesters <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e0<\/span><span data-contrast=\"auto\"> base de p\u00e9trole et de plastique, sur le plan social, avec la surexploitation de la main d\u2019<\/span><span data-contrast=\"auto\">\u0153uvre<\/span><span data-contrast=\"auto\"> dans des conditions inhumaines, et avec un aspect \u00e9conomique bas\u00e9 sur une cr\u00e9ation artificielle de besoins, principe sur lequel repose la fast fashion. Certes, des collections <\/span><span data-contrast=\"auto\">\u00e9co-responsables<\/span><span data-contrast=\"auto\"> sortent, mais celles-ci ne sont pas tr\u00e8s fr\u00e9quentes et p\u00e9rennes, et ne repr\u00e9sentent qu'une petite pause dans une production intensive. Elles constituent donc, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des marques, de r\u00e9elles offres greenwashing.\u00a0 Les meilleures des solutions et d\u2019acheter des marques qui sont compl\u00e9tement transparentes dans leur chaine de production, de se fiers aux quelques labels reconnus. Pour s\u2019en sortir dans ces discours souvent contradictoires, Catherine nous donne deux conseils\u202f: le premier est d\u2019\u00e9viter tous les v\u00eatements dont la composition affiche un mat\u00e9riel \u00ab\u202fpoly\u202f\u00bb (polyester, polyur\u00e9thane, polyamide\u2026), qui requi\u00e8re n\u00e9cessairement une utilisation de p\u00e9trole et de plastique dans leur conception, et le second est de favoriser les achats de seconde main, ou a fortiori l\u2019\u00e9change de v\u00eatements, qui laisse totalement de c\u00f4t\u00e9 l\u2019argument financier sur lequel repose la fast fashion.<\/span><\/p>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127094"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127094"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127094\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127629,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127094\/revisions\/127629"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127101"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127094"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127094"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127094"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}