{"id":127378,"date":"2022-02-23T11:57:52","date_gmt":"2022-02-23T10:57:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127378\/"},"modified":"2022-08-02T13:04:47","modified_gmt":"2022-08-02T11:04:47","slug":"la-finance-dimpact-publie-son-premier-barometre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/la-finance-dimpact-publie-son-premier-barometre\/","title":{"rendered":"La Finance d\u2019impact publie son premier barom\u00e8tre"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><span id=\"result_box\" class=\"\" lang=\"fr\"><span class=\"\">Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia <a href=\"https:\/\/www.mediatico.fr\/editos\/la-finance-dimpact-publie-son-premier-barometre\/\">Mediatico.<\/a><\/span><\/span><\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Fv-bleu.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbFv-bleu\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p><strong>3Z\u00e9ro ? Ce n\u2019est pas le score final d\u2019un match de foot,\u00a0<\/strong>c\u2019est le nouveau nom du Forum Mondial organis\u00e9 chaque ann\u00e9e par l\u2019association Convergences\u00a0\u2013 sauf l\u2019an dernier \u2013 qui marque traditionnellement la rentr\u00e9e des financeurs publics et priv\u00e9s, des ONG et des entrepreneurs sociaux, tous d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 soutenir des projets \u00e0 impact social, \u00e9cologique et territorial positif, au regard des 17 objectifs du d\u00e9veloppement durable (ODD) de l\u2019ONU. Et cette ann\u00e9e, c\u2019est au Forum 3Z\u00e9ro qu\u2019a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 le premier Barom\u00e8tre de la Finance d\u2019Impact. Alors, voyons cela de plus pr\u00e8s (<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-de-la-finance-a-impact\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">t\u00e9l\u00e9chargez le barom\u00e8tre<\/a>).<\/p>\n<p><strong>La finance d\u2019impact, kezako ?\u00a0<\/strong>C\u2019est cette finance \u00ab qui recherche explicitement \u00e0 la fois une rentabilit\u00e9 \u00e9conomique et la cr\u00e9ation d\u2019un impact social et environnemental positif et mesurable \u00bb, d\u00e9finit Sandra Bernard, conseill\u00e8re en strat\u00e9gie impact chez Aurore Investissement, dans ce Barom\u00e8tre. Les interpr\u00e9tations divergent encore selon les origines g\u00e9ographiques, culturelles, sectorielles\u2026 Mais \u00ab en Europe, il s\u2019agit davantage de compl\u00e9ter l\u2019action publique plut\u00f4t que de s\u2019y substituer [pour] r\u00e9soudre des probl\u00e9matiques relevant souvent de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral \u00bb, poursuit-elle.\u00a0<\/p>\n<p><strong>La finance d\u2019impact, c\u2019est qui ?\u00a0<\/strong>Le concept recouvre \u00e0 la fois la microfinance et ses micro-cr\u00e9dits accord\u00e9s depuis les ann\u00e9es 90 aux petits entrepreneurs du monde entier, mais aussi la finance verte avec ses obligations durables (green bonds) pour financer la transition \u00e9cologique et \u00e9nerg\u00e9tique, ou encore l\u2019investissement socialement responsable (ISR) et l\u2019impact investing \u00e0 l\u2019anglo-saxonne. P\u00eale-m\u00eale, on y trouve aussi des financeurs publics locaux et nationaux, des fondations et des m\u00e9c\u00e8nes, sans oublier les acteurs de la finance solidaire : l\u2019association Finansol vient de se renommer Fair en juin dernier, apr\u00e8s sa fusion avec l\u2019iiLab et son repositionnement sur la finance d\u2019impact.<\/p>\n<p><strong>La finance d\u2019impact, combien de milliards ?\u00a0<\/strong>Le march\u00e9 de l\u2019investissement \u00e0 impact a atteint 715 milliards de dollars l\u2019an dernier, g\u00e9r\u00e9s par 1.700 investisseurs dans le monde, selon le Global Impact Investing Network (GIIN). A titre d\u2019exemple, la microfinance, dite aujourd\u2019hui finance inclusive, a termin\u00e9 l\u2019ann\u00e9e 2020 avec 160 milliards de dollars de cr\u00e9dits en cours, pr\u00eat\u00e9s \u00e0 140 millions de petits emprunteurs et emprunteuses (81% de femmes). Autre exemple, la finance verte : 2020 a vu l\u2019\u00e9mission de 297 milliards de dollars d\u2019obligations climat. Oui, la plan\u00e8te s\u2019endette pour relever le d\u00e9fi de la crise climatique.<\/p>\n<p><strong>Pour autant, la finance d\u2019impact se cherche et doit encore se structurer.<\/strong>\u00a0\u00ab Faire de l\u2019investissement \u00e0 impact n\u00e9cessite de changer de logiciel pour rechercher, d\u00e8s le d\u00e9part, la performance financi\u00e8re conjointement \u00e0 la performance \u00e9cologique et sociale \u00bb, assure, convaincue, Pauline Becquey, directrice g\u00e9n\u00e9rale de Finance for Tomorrow, qui chapeaute les acteurs du secteur. Au Forum Mondial 3Z\u00e9ro, Baptiste Fassin rench\u00e9rit : \u00ab Face \u00e0 l\u2019urgence \u00e9cologique et sociale in\u00e9dite \u00e0 laquelle nous sommes confront\u00e9s, c\u2019est un changement de paradigme \u00e9conomique complet qu\u2019il nous faut collectivement entamer. Un paradigme bas\u00e9 sur la maximisation de l\u2019impact, et non plus du profit \u00bb.<\/p>\n<p><strong>Mais le chemin est ardu. S\u2019il \u00ab n\u2019y a rien de mieux que l\u2019approche par le chiffre,<\/strong>\u00a0la mesure d\u2019impact c\u2019est compliqu\u00e9 pour les banques et leurs clients \u00bb, reconna\u00eet Val\u00e9rie Vitton, directrice des Financements au Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, que nous avons interview\u00e9e au Forum 3Z\u00e9ro (<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/feed\/update\/urn%3Ali%3Aactivity%3A6839557883777056768\/?actorCompanyId=11238362\">voir la vid\u00e9o<\/a>). Et pour cause : les indicateurs d\u2019impact diff\u00e8rent largement d\u2019un secteur d\u2019activit\u00e9 \u00e0 l\u2019autre, emp\u00eachant les comparaisons et perturbant les m\u00e9thodes traditionnelles d\u2019\u00e9valuation des financeurs. La solution, lente \u00e0 accoucher, est en cours d\u2019\u00e9laboration : c\u2019est la \u00ab taxonomie europ\u00e9enne \u00bb sur la finance d\u2019impact, qui permettra de cat\u00e9goriser les diff\u00e9rentes familles d\u2019investissement et leurs batteries d\u2019indicateurs, que tous les financeurs europ\u00e9ens pourront un jour s\u2019approprier.<\/p>\n<p><strong>Dans son long portrait exclusif accord\u00e9 \u00e0 Mediatico, Olivia Gr\u00e9goire\u00a0<\/strong>est revenue la semaine derni\u00e8re sur les racines de son engagement personnel, dans sa vie de femme, dans sa vie d\u2019entrepreneuse, dans sa vie politique (<a href=\"https:\/\/www.mediatico.fr\/portraits\/olivia-gregoire-ce-qui-me-fait-courir-cest-detre-utile-aux-autres\/\">voir la vid\u00e9o<\/a>). La Secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat, charg\u00e9e de l\u2019\u00e9conomie sociale, solidaire et responsable, nous dit que c\u2019est encore et toujours \u00ab pour \u00eatre utile aux autres \u00bb qu\u2019elle a donn\u00e9 durant son mandat un coup d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur aux contrats \u00e0 impact, aux entreprises \u00e0 impact, \u00e0 la finance d\u2019impact. A partir de janvier prochain, soit quelques semaines avant l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, elle compte bien s\u2019appuyer sur la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise de l\u2019Union europ\u00e9enne pour donner un nouveau coup d\u2019acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 la finance d\u2019impact. Au niveau europ\u00e9en cette fois.<\/p>\n<div class=\"wp-block-image\">\u00a0<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.mediatico.fr\/editos\/la-finance-dimpact-publie-son-premier-barometre\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLire la suite sur Mediatico\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia Mediatico. 3Z\u00e9ro ? Ce n\u2019est pas le score final d\u2019un match de foot,\u00a0c\u2019est le nouveau nom du Forum Mondial organis\u00e9 chaque ann\u00e9e par l\u2019association Convergences\u00a0\u2013 sauf l\u2019an dernier \u2013 qui marque traditionnellement la rentr\u00e9e des financeurs publics et priv\u00e9s, des ONG et des entrepreneurs sociaux, tous d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 soutenir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127381,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127378"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127378"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127378\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128880,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127378\/revisions\/128880"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127378"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127378"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127378"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}