{"id":127358,"date":"2022-02-23T11:48:16","date_gmt":"2022-02-23T10:48:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127358\/"},"modified":"2022-02-23T11:59:40","modified_gmt":"2022-02-23T10:59:40","slug":"reportage-les-temps-forts-du-forum-convergences","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/reportage-les-temps-forts-du-forum-convergences\/","title":{"rendered":"Reportage : les temps forts du forum Convergences"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><span id=\"result_box\" class=\"\" lang=\"fr\"><span class=\"\">Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia <a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/carenews-info\/news\/reportage-les-temps-forts-du-forum-convergences\">Carenews<\/a><\/span><\/span><\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/2-1-1024&#215;538.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb2&Prime; align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/carenews-pro\/news\/le-premier-forum-mondial-3zero-pour-construire-l-avenir\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Forum Convergences<\/a>\u00a0est un \u00e9v\u00e9nement de mobilisation et de plaidoyer qui promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement.\u00a0<\/p>\n<p>Cette nouvelle \u00e9dition a fait place \u00e0 une nouvelle identit\u00e9, le Forum Mondial 3Z\u00e9ro, pour z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone et z\u00e9ro pauvret\u00e9.\u00a0<\/p>\n<p>La r\u00e9daction de Carenews \u00e9tait pr\u00e9sente et vous livre les moments d\u2019\u00e9changes auxquels elle a particip\u00e9.\u00a0<\/p>\n<h2><strong>UNE PL\u00c9NI\u00c8RE D\u2019OUVERTURE POUR ACTER LE 3Z\u00c9RO<\/strong><\/h2>\n<p><a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/acteurs-de-l-engagement-thibault-larose-directeur-executif-de-convergences\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Thibaut Larose<\/a>, directeur ex\u00e9cutif de Convergences, a tenu \u00e0 rappeler en ouverture du forum que :\u00a0<\/p>\n<blockquote>\n<p>Ce forum incarne une vision d\u2019avenir, celle des partenariats pour le d\u00e9veloppement, de la coconstruction des acteurs au service du bien commun. C\u2019est pour contribuer \u00e0 cette transformation n\u00e9cessaire que Convergences a \u00e9volu\u00e9 vers la mise en \u0153uvre concr\u00e8te du 3Z\u00e9ro, port\u00e9e par un plaidoyer des enjeux sociaux, environnementaux et \u00e9conomiques.\u00a0<em>\u00bb<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p>Les trois piliers du d\u00e9veloppement durable sont devenus incontournables dans tous les secteurs et d\u2019autant plus depuis l&rsquo;apparition de la crise sanitaire, avec en parall\u00e8le les effets du d\u00e9r\u00e8glement climatiques avec des cons\u00e9quences qui impactent les plus vuln\u00e9rables, a-t-il \u00e9galement pr\u00e9cis\u00e9.\u00a0<\/p>\n<p>\u00c9galement pr\u00e9sente \u00e0 l\u2019ouverture du Forum Mondial 3Z\u00e9ro,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/fr\/news\/olivia-gregoire-je-veux-creer-des-passerelles-entre-l-economie-sociale-et-solidaire-et-le\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019\u00c9conomie sociale et solidaire Olivia Gr\u00e9goire<\/a>\u00a0a souhait\u00e9 mettre en lumi\u00e8re\u00a0la prise de conscience mondiale face aux enjeux actuels avant de rappeler que<em>\u00a0<\/em>\u00ab\u00a0<em>la transition \u00e9cologique ne se fera pas sans ou contre la transition sociale\u00a0<\/em><em>\u00bb<\/em>\u00a0:\u00a0<\/p>\n<blockquote>\n<p><em>\u00ab Ce nouveau nom de convergences \u00ab 3 Z\u00e9ro \u00bb, peut devenir un v\u00e9ritable cri de ralliement. \u00ab Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9 \u00bb, on ne va pas se mentir, nous sommes encore loin du compte. (\u2026). Mais je crois vraiment qu\u2019\u00e0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre arriv\u00e9s \u00e0 destination et la route est encore longue, on est au moins sur les bons rails. Le d\u00e9fi environnemental est \u00e0 cette heure le plus marquant, le plus urgent. \u00c0 d\u00e9faut d\u2019\u00eatre relev\u00e9, il est enfin reconnu par tous les pays du monde depuis les accords de Paris. (&#8230;) Il existe pas moins de 2 000 lois de politique publique au service du climat dans le monde. Tout l\u2019enjeu, c\u2019est leur convergence. \u00bb<\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<h2><strong>LE MICRO-TROTTOIR DE CARENEWS<\/strong><\/h2>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-KBip-Rpnmc\" width=\"750\" height=\"500\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" data-mce-fragment=\"1\"><\/iframe><\/p>\n<p><em>Erratum : Thibault Larose.\u00a0<\/em><\/p>\n<h2><strong>CONTRATS \u00c0 IMPACT : RETOURS D\u2019EXP\u00c9RIENCE\u00a0<\/strong><\/h2>\n<p>Direction la table ronde sur le sujet des contrats \u00e0 impact, anim\u00e9e par Maha Keramane, BNP Paribas, Head of Social Impact Accelerator et, entre autres, Benjamin Varron, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Hauts-de-France de l\u2019association Article 1 et Noam Leandri, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ADEME qui a mis en place les premiers contrats \u00e0 impact \u00e9cologique.\u00a0<\/p>\n<figure class=\"caption caption-img align-center\" role=\"group\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.carenews.com\/sites\/default\/files\/inline-images\/3_0.png\" alt=\"La table de ronde sur les contrats \u00e0 impact.\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"3d09a810-8dd9-4188-9b56-a2256affb68a\" \/><br \/><figcaption>Cr\u00e9dit photo : Carenews.<\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En pr\u00e9ambule, Maha Keramane a rappel\u00e9\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/carenews-pro\/news\/egalite-des-chances-quatre-projets-vont-beneficier-d-un-contrat-a-impact\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le contexte de cr\u00e9ation des contrats \u00e0 impact<\/a>\u00a0:\u00a0<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>C\u2019est un partenariat public et priv\u00e9 du social qui consiste \u00e0 faire financer des exp\u00e9rimentations d\u2019acteurs de l\u2019ESS par des financements priv\u00e9s. Si le programme est un succ\u00e8s et g\u00e9n\u00e8re l\u2019impact pr\u00e9vu, une autorit\u00e9 publique entre en sc\u00e8ne et s\u2019engage \u00e0 rembourser les investisseurs ou \u00e0 les r\u00e9mun\u00e9rer si la performance d\u00e9passe les attentes.\u00a0On a un \u00e9valuateur ind\u00e9pendant qui mesure les r\u00e9sultats g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le programme.\u00a0<\/em>\u00bb\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>En France, depuis 2016,\u00a0<strong>il y a eu un premier appel \u00e0 projets qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 dix contrats \u00e0 impact.<\/strong>\u00a0Un des premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires a \u00e9t\u00e9 Benjamin Varron, porteur de projet du contrat \u00e0 impact pour\u00a0<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/article-1\/news\/bienvenue-a-article-1#:~:text=Avec%20Article%201%2C%20nous%20enclenchons,bien%20de%20transformer%20notre%20pays.\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">l\u2019association Article 1<\/a>. Il a pu partager son retour d\u2019exp\u00e9rience :<\/p>\n<p>\u00ab\u00a0\u00a0<em>L&rsquo;association s\u2019inscrit dans le champ de l\u2019\u00e9ducation et de l&rsquo;\u00e9galit\u00e9 des chances pour un public jeune. En 2016, Article 1 s\u2019est lanc\u00e9 dans le contrat \u00e0 impact social. Le projet est op\u00e9rationnel depuis 2018. Le montage du projet a donc dur\u00e9 deux ans.\u00a0Premier constat : \u00e0 l\u2019\u00e9poque, la m\u00e9canique a \u00e9t\u00e9 longue \u00e0 mettre en place. Tous les membres du comit\u00e9 du pilotage \u00e9taient en phase de d\u00e9couverte et d&rsquo;exploration du mod\u00e8le.\u00a0\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Le programme du contrat s&rsquo;appelle Pers\u00e9v\u00e9rances et ambitions scolaires pour des \u00e9tudiants de fili\u00e8re agricole. On accompagne 1 000 jeunes de bac -2 \u00e0 bac +2 pendant cinq ans. On intervient en classe de premi\u00e8re et terminale pour animer des ateliers aupr\u00e8s des lyc\u00e9ens avec comme objectifs de d\u00e9construire les m\u00e9canismes d&rsquo;autocensure et les encourager \u00e0 \u00e9lever leurs ambitions en poursuivant en BTS agricole (bac +2).\u00a0<strong>On cherche \u00e0 mesurer le taux de pers\u00e9v\u00e9rance scolaire<\/strong>\u00a0apr\u00e8s le bac chez les jeunes accompagn\u00e9s compar\u00e9 \u00e0 la moyenne nationale. On essaie de faire plus.\u00a0<\/em>\u00bb<\/p>\n<p>Maha Keramane pr\u00e9cise que suite \u00e0 cette premi\u00e8re vague de dix contrats en 2018, pour un montant de 15 millions, Olivia Gr\u00e9goire, \u00e0 son arriv\u00e9e en 2020, a relanc\u00e9 la dynamique en annon\u00e7ant un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat (AMI). L\u2019\u00c9tat a engag\u00e9, en cumul\u00e9, pr\u00e8s de 70 millions d\u2019euros sur une trentaine de projets.<\/p>\n<p>C\u2019est un changement d\u2019\u00e9chelle assez fort. Et l\u2019<a href=\"https:\/\/www.carenews.com\/carenews-pro\/news\/3-questions-a-jean-louis-bergey-expert-en-economie-circulaire-a-l-ademe\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ADEME<\/a>\u00a0a r\u00e9pondu pr\u00e9sent d\u00e8s septembre 2020, en lan\u00e7ant un AMI pour dix millions d\u2019euros et trois mois plus tard,\u00a0<strong>il y avait huit projets et un budget de 30 millions.<\/strong>\u00a0\u00ab\u00a0<em>Que s\u2019est-il pass\u00e9 ?<\/em><em>\u00a0<\/em>\u00bb, a questionn\u00e9 Maha Keramane.\u00a0<\/p>\n<p>Noam Leandri, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ADEME a d\u00e9taill\u00e9 : \u00ab\u00a0<em>Le plan de relance est pass\u00e9 par l\u00e0. Et il y a eu plusieurs \u00e9v\u00e9nements et incertitudes qui expliquent le temps de mise en place, comme les \u00e9lections municipales, la crise du covid. Nous avons annonc\u00e9 les laur\u00e9ats en mars 2021. La liste des huit laur\u00e9ats correspond \u00e0 de tr\u00e8s beaux projets de haute qualit\u00e9. Il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile de choisir. Le plan de relance nous a donn\u00e9 la capacit\u00e9 d\u2019investir plus notamment dans le domaine de l\u2019\u00e9conomie circulaire.<\/em>\u00a0\u00bb\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h2><strong>LE CROWDFUNDING PEUT-IL FINANCER LES ODD ?<\/strong><\/h2>\n<figure class=\"caption caption-img align-center\" role=\"group\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.carenews.com\/sites\/default\/files\/inline-images\/1_1.png\" alt=\"Notre journaliste Th\u00e9o Nepipvoda \u00e9tait pr\u00e9sent pour animer la table ronde.\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"8d551743-ebbb-4308-b4f3-414feada9f1f\" \/><br \/><figcaption><em>Th\u00e9o Nepipvoda, journaliste chez Carenews animait la table ronde. Cr\u00e9dit photo : Carenews.<\/em><\/figcaption><\/figure>\n<p>Mais comment financer les objectifs de d\u00e9veloppement durable ? Par le crowdfunding ont r\u00e9pondu les intervenants de la session \u00ab<em>\u00a0<\/em><em>Investissement citoyen : solution durable pour un monde 3Z\u00e9ro ou goutte d&rsquo;eau dans l&rsquo;oc\u00e9an ?<\/em>\u00a0\u00bb.\u00a0<\/p>\n<p>Arthur Auboeuf a cofond\u00e9 Time for the Planet. Il permet \u00e0 des citoyens d\u2019investir dans des solutions innovantes pour l\u2019environnement. Il souhaite r\u00e9colter un milliard d\u2019euros pour cr\u00e9er 100 entreprises allant dans ce sens. Selon lui, l&rsquo;investissement citoyen \u00e0 l\u2019avantage de permettre \u00e0 n\u2019importe qui de s\u2019impliquer : \u00ab\u00a0<em>On avait envie de cr\u00e9er un v\u00e9hicule qui permette \u00e0 n\u2019importe qui d\u2019avoir de l\u2019impact avec un euro dans sa poche et qui permette d\u2019avoir une action qui soit concr\u00e8te et simple<\/em>\u00a0\u00bb, explique le jeune entrepreneur.\u00a0<\/p>\n<p>L\u2019ONG ACTED s\u2019int\u00e9resse de pr\u00e8s au financement participatif. Selon son directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, Aur\u00e9lien Daunay, l\u2019avantage d\u2019un tel financement est \u00ab\u00a0<em>d&rsquo;acc\u00e9l\u00e9rer le lien entre le financeur final et l\u2019entit\u00e9 financ\u00e9e<\/em>\u00a0\u00bb.\u00a0<\/p>\n<p>Le crowdfunding prend chaque ann\u00e9e un peu plus d\u2019ampleur. En 2020, la barre des un milliard d\u2019euros collect\u00e9s a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9e. Mais comment le d\u00e9velopper davantage ? Pour Arthur Auboeuf de Time for the Planet, cela passe par deux choses : de la d\u00e9fiscalisation et surtout en donnant de la visibilit\u00e9 \u00e0 ces acteurs qui essaient de changer les choses.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.carenews.com\/carenews-info\/news\/reportage-les-temps-forts-du-forum-convergences\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLire la suite sur Carenews\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lisez notre tribune dans le m\u00e9dia Carenews Le\u00a0Forum Convergences\u00a0est un \u00e9v\u00e9nement de mobilisation et de plaidoyer qui promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement.\u00a0 Cette nouvelle \u00e9dition a fait place \u00e0 une nouvelle identit\u00e9, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127368,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127358"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127358"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127358\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127371,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127358\/revisions\/127371"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127368"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127358"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127358"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127358"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}