{"id":127443,"date":"2022-03-10T18:24:45","date_gmt":"2022-03-10T17:24:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127443\/"},"modified":"2022-04-04T15:28:27","modified_gmt":"2022-04-04T13:28:27","slug":"retour-sur-l-apero-youth-we-can-lecotourisme-voyager-vert-un-nouvel-horizon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-l-apero-youth-we-can-lecotourisme-voyager-vert-un-nouvel-horizon\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019 Ap\u00e9ro Youth We Can! L\u2019\u00e9cotourisme : voyager \u00ab vert \u00bb un nouvel horizon"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/1-1024&#215;536.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb1&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><i><span data-contrast=\"auto\">T<\/span><\/i><i><span data-contrast=\"auto\">ous les mois, les Ap\u00e9ros <\/span><\/i><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><i><span data-contrast=\"none\">Youth We Can!<\/span><\/i><\/a><i><span data-contrast=\"auto\"> donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/span><\/i><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie du Climat, un tiers-lieu valorisant les actions port\u00e9es par la jeunesse pour un monde plus \u00e9cologique et inclusif, que s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 le troisi\u00e8me Ap\u00e9ro Youth We Can! de l\u2019ann\u00e9e 2022.<\/p>\n<p>Ce mois-ci, le th\u00e8me portait sur l\u2019\u00e9cotourisme et sur les alternatives qui existent pour voyager de mani\u00e8re plus responsable. En effet, le tourisme est aujourd\u2019hui un secteur essentiel \u00e0 de nombreux pays. En France, premi\u00e8re destination touristique mondiale (minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie des finances et de la relance), le tourisme repr\u00e9sentait environ <strong>6% du PIB en 2019<\/strong><a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>, avant la crise sanitaire de la Covid-19. Seulement, l\u2019empreinte carbone du tourisme \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale est colossale (8% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre selon les chercheurs de l\u2019universit\u00e9 de Sydney), et il est donc n\u00e9cessaire de repenser notre fa\u00e7on de voyager. Avons-nous besoin de traverser des milliers de kilom\u00e8tres pour \u00eatre d\u00e9pays\u00e9.e\u00a0?<\/p>\n<p><em>Nous avons eu la chance d\u2019assister aux t\u00e9moignages de quatre intervenant.e.s engag\u00e9.e.s pour les enjeux sociaux et climatiques, qui nous ont partag\u00e9 leurs exp\u00e9riences et projets pour voyager plus vert et responsable. <\/em><\/p>\n<p><strong>Juliette Gratadeix et Mathilde L\u00e9ger \u2013 Cr\u00e9atrices de SlowBreak \u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/MicrosoftTeams-image-4-1024&#215;768.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (4)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>\u00ab\u00a0<\/em><em>On peut avoir de l\u2019aventure sans avoir un impact n\u00e9gatif trop fort sur la plan\u00e8te<\/em><em>.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p>Juliette et Mathilde sont venues nous partager leur exp\u00e9rience entrepreneuriale dans la cr\u00e9ation de <a href=\"https:\/\/www.slowbreak.fr\/\">SlowBreak<\/a>, entreprise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 \u00ab\u00a0lutter contre l\u2019impact environnemental du tourisme de masse\u00a0\u00bb<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>. Le concept\u00a0? En fonction de vos envies et de vos pr\u00e9f\u00e9rences, Juliette et Mathilde vous concoctent un week-end surprise en France, dans une destination myst\u00e8re\u00a0d\u00e9voil\u00e9e 30 minutes avant le d\u00e9part ! Optant pour le train comme mode de transport \u00ab\u00a0propre\u00a0\u00bb et pour des activit\u00e9s respectueuses de l\u2019environnement et en lien avec les locaux, SlowBreak permet de d\u00e9couvrir<strong> des petits recoins d\u00e9paysants pr\u00e8s de chez vous, auxquels on ne pense pas.<\/strong><\/p>\n<p>Une belle fa\u00e7on de mettre \u00e0 l\u2019honneur et de d\u00e9velopper le tourisme local, alternative pour voyager plus responsable. Tentant, non\u00a0?<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><strong>Guillaume Jouffre \u2013 Cr\u00e9ateur de GreenGo<\/strong><\/p>\n<p>\u00ab\u00a0<em>L\u2019alternative \u00e0 Airbnb. Fran\u00e7aise et Responsable<\/em>\u00a0\u00bb<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">[2]<\/a>.<\/p>\n<p>Tout comme SlowBreak, <a href=\"https:\/\/www.greengo.voyage\/\">GreenGo<\/a> se veut \u00eatre une alternative au tourisme de masse et se tourne principalement vers l\u2019h\u00e9bergement touristique. L\u2019enjeu \u00e9tant de d\u00e9velopper le tourisme local, Guillaume nous a expliqu\u00e9 comment sa conscience environnementale l\u2019a conduit a cr\u00e9\u00e9 GreenGo. Son ambition\u00a0? Proposer une s\u00e9lection de logements de charme dans les r\u00e9gions rurales en France s\u00e9lectionn\u00e9es sur des crit\u00e8res pr\u00e9cis aux belles valeurs sociales et environnementales. Les locations suivent un mod\u00e8le plus \u00e9quitable en mettant en avant des h\u00e9bergeurs<strong> proposant des logements \u00e9cologiquement responsables<\/strong> et se distingue des autres plateformes d\u2019h\u00e9bergements touristiques par son engagement \u00e0 \u00eatre \u00e9conomiquement juste, baissant son taux de commissions (fix\u00e9 \u00e0 10%) compar\u00e9 \u00e0 Airbnb ou encore \u00e0 Booking.com. Les logements s\u00e9lectionn\u00e9s r\u00e9pondent \u00e0 des crit\u00e8res \u00e9cologiques pr\u00e9cis et surtout transparents vis-\u00e0-vis des client.e.s. L\u2019entreprise, en pleine croissance, est en phase de lev\u00e9e de fond sur <a href=\"https:\/\/fr.lita.co\/fr\/projects\/835-greengo\">Lita.co<\/a><\/p>\n<p>Belle alternative pour les vacances d\u2019\u00e9t\u00e9 \u00e0 venir n\u2019est-ce pas\u00a0?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/MicrosoftTeams-image-3-1024&#215;768.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (3)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Fran\u00e7ois Polverel \u2013 Responsable Accessibilit\u00e9 et D\u00e9veloppement Durable \u00e0 l\u2019Office du Tourisme et des Congr\u00e8s de Paris <\/strong><\/p>\n<p>Responsable Accessibilit\u00e9 et D\u00e9veloppement Durable \u00e0 l\u2019Office du Tourisme et des Congr\u00e8s de Paris, Fran\u00e7ois nous a fait le plaisir de nous parler de son exp\u00e9rience dans la ville de Paris pour accompagner les h\u00f4tels, restaurants ou encore mus\u00e9es vers un<strong> tourisme plus durable<\/strong>. L\u2019id\u00e9e est d\u2019encourager les diff\u00e9rentes structures \u2013 au travers d\u2019un programme reposant sur les <a href=\"https:\/\/pro.parisinfo.com\/developpement-durable\/programme-developpement-durable\">objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a> &#8211; \u00e0 s\u2019engager pour am\u00e9liorer leur activit\u00e9. Les structures accompagn\u00e9es sont invit\u00e9es \u00e0 choisir parmi les objectifs propos\u00e9s ceux qu\u2019elles souhaitent porter en priorit\u00e9, et sont accompagn\u00e9es pour mettre en place les mesures n\u00e9cessaires \u00e0 la ma\u00eetrise de leur impact environnemental.<\/p>\n<p>Tous et toutes sont concern\u00e9.e.s par la question du climat et de l\u2019inclusion et c\u2019est avec l\u2019engagement de chaque secteur et acteur qu\u2019il est possible de penser \u00e0 un tourisme plus respectueux. Comme l\u2019ont mentionn\u00e9 l\u2019ensemble des intervenants, il ne s\u2019agit pas en tant que structure ou individu d\u2019\u00eatre imm\u00e9diatement parfait.e, mais de s\u2019engager dans la bonne direction et de s\u2019am\u00e9liorer.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can! donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !\u00a0 C\u2019est \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127450,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127443"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127443"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127443\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127628,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127443\/revisions\/127628"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127443"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127443"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127443"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}