{"id":127513,"date":"2022-03-29T10:21:53","date_gmt":"2022-03-29T08:21:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127513\/"},"modified":"2024-02-02T17:36:54","modified_gmt":"2024-02-02T16:36:54","slug":"mesure-dimpact-pour-un-regard-critique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/mesure-dimpact-pour-un-regard-critique\/","title":{"rendered":"Mesure d&rsquo;impact : pour un regard critique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Mesure-dimpact-pour-un-regard-critique-PDMI-2020.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMesure d&rsquo;impact &#8211; pour un regard critique &#8211; PDMI 2020&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3u8mGCn\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><em>Avril 2022<\/em><\/strong><em> \u2013 Ce livrable est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\"><em>Convergences<\/em><\/a><em> d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Issu du cycle 2020, sa publication a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e par la crise sanitaire.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La mesure d\u2019impact est devenue un enjeu primordial pour l\u2019ensemble des parties prenantes (porteurs de projet, pouvoirs publics, financeurs etc.) du fait notamment de l\u2019importance des besoins et des moyens d\u00e9ploy\u00e9s pour y r\u00e9pondre. Alors que ce champ se d\u00e9veloppe consid\u00e9rablement, il appara\u00eet particuli\u00e8rement important de s\u2019attacher \u00e0 la transparence et la qualit\u00e9 des rapports, analyses et donn\u00e9es produites.<\/p>\n<p>Partant de ce besoin, les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, organis\u00e9s par <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a> et coanim\u00e9s par <a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">l\u2019Avise<\/a> et <a href=\"https:\/\/im-prove.fr\/\">Improve<\/a>, ont travaill\u00e9 pour \u00e9laborer un outil pratique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019analyse de la qualit\u00e9 des productions de mesure d\u2019impact en 2020.<\/p>\n<p>Il vise \u00e0 fournir des cl\u00e9s de compr\u00e9hension \u00e0 celles et ceux qui lisent et utilisent les productions relatives \u00e0 l\u2019impact des organisations \u2013 rapports, \u00e9tudes&#8230; \u2013 afin de les aider dans leur travail d\u2019analyse et de d\u00e9cryptage. Il ne s\u2019agit en aucun cas de d\u00e9finir ce qui rel\u00e8verait d\u2019une bonne mesure d\u2019impact ou d\u2019une mauvaise mesure d\u2019impact, mais de fournir des \u00e9l\u00e9ments objectifs et g\u00e9n\u00e9ralement accept\u00e9s permettant d\u2019exercer son esprit critique \u00e0 la lecture de productions de donn\u00e9es d\u2019impact, dans la perspective d\u2019en tirer le meilleur.<\/p>\n<p>Ce livrable s\u2019int\u00e9resse particuli\u00e8rement \u00e0 la mesure d\u2019impact social, dont les enjeux diff\u00e8rent de ceux de la mesure d\u2019impact environnemental. De nombreuses ressources r\u00e9pertori\u00e9es dans le <a href=\"http:\/\/www.convergences.org\/vademecum-de-la-mesure-dimpact-social-sorienter-vers-les-bons-outils\/\">Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/a> permettent de compl\u00e9ter les \u00e9l\u00e9ments fournis ici. \u00a0<\/p>\n<p>Le document se compose de quatre parties r\u00e9pondant \u00e0 diff\u00e9rentes questions essentielles pour poser un regard critique sur les mesures d\u2019impact communiqu\u00e9es par les structures. Ces questions sont accompagn\u00e9es de cl\u00e9s de lecture et d\u2019exemples concrets pour en faciliter la compr\u00e9hension\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>La premi\u00e8re question <strong>\u00ab\u00a0Parle-t-on bien d\u2019impact social\u00a0?\u00a0\u00bb <\/strong>r\u00e9pond au besoin de diff\u00e9renciation des informations relevant de l\u2019impact par rapport aux autres types d\u2019informations disponibles, comme les r\u00e9sultats de l\u2019activit\u00e9 par exemple\u00a0;<\/li>\n<li>La deuxi\u00e8me question <strong>\u00ab\u00a0L\u2019impact social est-il recherch\u00e9 par l\u2019organisation\u00a0?\u00a0\u00bb <\/strong>permet de s\u2019assurer que l\u2019impact pr\u00e9sent\u00e9 par la structure est effectivement issu d\u2019une volont\u00e9 d\u2019action et questionne la mani\u00e8re dont cette volont\u00e9 est formalis\u00e9e ;<\/li>\n<li>La troisi\u00e8me question <strong>\u00ab\u00a0L\u2019organisation est-elle transparente sur les donn\u00e9es d\u2019impact qu\u2019elle avance\u00a0?\u00a0\u00bb <\/strong>insiste sur l\u2019importance de la transparence de l\u2019organisation quant aux \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s de l\u2019\u00e9tude et aux m\u00e9thodes employ\u00e9es pour les collecter ;<\/li>\n<\/ul>\n<p>La quatri\u00e8me question <strong>\u00ab\u00a0Que fait l\u2019organisation de ces donn\u00e9es d\u2019impact\u00a0?\u00a0\u00bb <\/strong>met en avant l\u2019utilit\u00e9 effective de l\u2019\u00e9valuation d\u2019impact, autrement dit\u00a0:\u00a0\u00e0 quoi a-t-elle servi\u00a0? A-t-elle permis \u00e0 la structure d\u2019\u00e9voluer\u00a0?\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3u8mGCn\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A propos des petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact<\/strong><\/p>\n<p>Les\u00a0<strong>Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact<\/strong>\u00a0constituent l\u2019un des Groupes de travail de Convergences, des organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratif, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, qui rassemblent des acteurs issus de tous les secteurs, ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et environnemental, et sont coanim\u00e9s avec des organisations sp\u00e9cialis\u00e9es ou particuli\u00e8rement engag\u00e9es dans ce domaine.\u00a0 Ils sont \u00e0 l\u2019origine d\u2019outils pratiques \u00e0 destination des professionnels comme la <a href=\"http:\/\/www.convergences.org\/boussole-de-la-mesure-dimpact-social\/\">Boussole de la mesure d\u2019impact social<\/a>, le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/le-vademecum-de-levaluation-de-limpact-social-financeurs-ess\/\">Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/a> ou encore les <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/le-vademecum-de-levaluation-de-limpact-social-financeurs-ess\/\">points de rep\u00e8re pour s\u2019engager dans la mesure d\u2019impact environnemental<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb602.8px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb25px|||||\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><u>Contributrices et contributeurs 2020\u00a0:<\/u><\/p>\n<p>AMZAI Hana (<a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">HAATCH<\/a>) ; ANOIR Fania (<a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">UnisCit\u00e9<\/a>) ; ARBELET Gabriel (<a href=\"https:\/\/kinome.fr\/\">Kinom\u00e9<\/a>) ; BANCOURT Fanny (<a href=\"https:\/\/www.bl-evolution.com\/\">B&amp;L Evolution<\/a>) ; BASSET El\u00e9onore (<a href=\"https:\/\/www.compagnonsbatisseurs.eu\/\">Compagnons B\u00e2tisseurs<\/a>) ; BAUDET Adrien (<a href=\"https:\/\/www.koreisconseil.com\/\">Koreis<\/a>) ; BERNARD Sandra (<a href=\"https:\/\/www.sfaf.com\/\">SFAF<\/a>) ; BESSON LEAUD Christophe (<a href=\"https:\/\/sens-eco.org\/\">Alliance Sens et \u00e9conomie<\/a>) ; BINET Pierre-Alix (<a href=\"https:\/\/financefortomorrow.com\/\">Finance for Tomorrow<\/a>) ; BLAREL Ana\u00efs (<a href=\"https:\/\/www.impact-cube.com\/\">Impact Cube<\/a>) ; BODEL Gabrielle (<a href=\"https:\/\/www.institut-economiepositive.com\/\">Institut de l&rsquo;\u00e9conomie positive<\/a>), BRACHET Lucile (<a href=\"https:\/\/www.50partners.fr\/programmes\/impact\">50 PARTNERS IMPACT<\/a>) ; BUI Quynh (Ind\u00e9pendante) ; CHUPIN Lola (<a href=\"http:\/\/www.sciencespo.fr\/\">Sciences po<\/a>) ; CLERC Philippe (<a href=\"https:\/\/www.sfaf.com\/\">SFAF<\/a>) ; CONNAC Am\u00e9lie (<a href=\"https:\/\/escp.eu\/fr\">ESCP Europe<\/a>) ; CORDIER Muriel (<a href=\"https:\/\/www.auf.org\/\">Agence universitaire de la Francophonie<\/a>) ; DARTOIS Sophie (<a href=\"https:\/\/kinome.fr\/\">Kinom\u00e9<\/a>) ; DE BLIC Claire (Ind\u00e9pendante) ; DEMAEGDT H\u00e9l\u00e8ne (<a href=\"https:\/\/gaia-impactfund.com\/\">Gaia Impact Fund<\/a>) ; DEVOUCOUX Ga\u00eblle (<a href=\"https:\/\/www.actioncontrelafaim.org\/\">Action Contre la Faim<\/a>) ; EYAAN Sonia (<a href=\"https:\/\/www.smartrepublic.net\/?lang=fr\">SmartRepublic<\/a>) ; FAHY Manon (<a href=\"https:\/\/www.storengy.com\/fr\">Storengy<\/a>) ; FAVRE Axelle (<a href=\"https:\/\/www.orse.org\/\">Observatoire de la Responsabilit\u00e9 Soci\u00e9tale des Entreprises<\/a>) ; FONTUGNE Marine (<a href=\"https:\/\/www.le-frenchimpact.fr\/\">Le French Impact<\/a>) ; FRAISSE Henri (<a href=\"https:\/\/fidarec.net\/\">FIDAREC<\/a>) ; GOMEZ Valentin (<a href=\"https:\/\/www.croix-rouge.fr\/\">Croix-Rouge fran\u00e7aise<\/a>) ; GRIDEL Edouard (<a href=\"https:\/\/www.capitalisme-responsable.com\/accueil\/\">Institut du Capitalisme Responsable<\/a>) ; GROS C\u00e9line (<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a>) ; GUETSA \u00c9ric (<a href=\"https:\/\/ksapa.org\/fr\/\">KSAPA<\/a>) ; HOCQ Bryan (<a href=\"https:\/\/impactinitiative.essec.edu\/index.php\/laboratoire-emise\/\">Laboratoire Evaluation &amp; Mesure d&rsquo;impact ESSEC<\/a>) ; IONESCU Ciprian (<a href=\"https:\/\/www.wwf.fr\/\">WWF France<\/a>) ; IOOS Dominique (<a href=\"https:\/\/fermesdavenir.org\/\">Fermes d\u2019avenir<\/a>) ; JOUSSET Matthieu (<a href=\"https:\/\/www.goodplanet.org\/fr\/\">Fondation Good Planet<\/a>) ; LAGELEE Julia (<a href=\"https:\/\/impacttrack.org\/fr\/\">Impact Track<\/a>) ; LAMBERT Louise (<a href=\"https:\/\/www.bleublanczebre.fr\/\">Bleu Blanc Z\u00e8bre<\/a>) ; LECCIEA Val\u00e9rie (<a href=\"https:\/\/www.yvelines.fr\/economie-et-emploi\/insertion\/activity\/\">GIP Activit\u2019y \u2013 Conseil d\u00e9partemental des Yvelines<\/a>) ; LE GOANVIC Yann (<a href=\"https:\/\/21-croix-rouge.fr\/projects\/enouma\/\">ENOUMA<\/a>) ; LOYER Julien (<a href=\"https:\/\/www.bleublanczebre.fr\/\">Bleu Blanc Z\u00e8bre<\/a>) ; MAISANO Sandrine (<a href=\"https:\/\/fondation-lamap.org\/\">La main \u00e0 la p\u00e2te<\/a>) ; MANDAGOT Marjolaine (<a href=\"https:\/\/www.alphaomegafondation.com\/fr\">FONDATION ALPHAOMEGA<\/a>) ; MARTINEAU Fr\u00e9d\u00e9ric (<a href=\"https:\/\/www.endrix.com\/blog\/\">Alterethic<\/a>) ; MEDIEU Aurore (<a href=\"https:\/\/www.cressidf.org\/\">Conseil national des CRESS<\/a>) ; MICHON Antoine (<a href=\"https:\/\/mezzocredit.com\/accueil\">MEZZOCREDIT<\/a>) ; MOREAU Nicolas (<a href=\"https:\/\/nickel.eu\/fr\">Nickel<\/a>) ; MOUSSET Claire (<a href=\"https:\/\/www.orange.fr\/portail\">Orange<\/a>) ; PARODI Julian (<a href=\"http:\/\/www.sciencespo.fr\/\">Sciences po<\/a>) ; RAYNAUD DE LAGE Louis (<a href=\"https:\/\/www.haatch.fr\/\">HAATCH<\/a>) ; REBOURS Pierre (<a href=\"https:\/\/www.budgetourplanet.com\/fr\">Budget Our Planet<\/a>) ; RICHAUD Isabelle (<a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/\">Minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique et solidaire<\/a>) ; ROUSTIT Pierre (<a href=\"https:\/\/www.hauts-de-seine.fr\/\">D\u00e9partement des Hauts-de-Seine<\/a>) ; SABARDINE Denis (<a href=\"https:\/\/ptce.lesmureaux.info\/\">PTCE Vivre les Mureaux<\/a>) ; SEGONDS Ana\u00efs (<a href=\"https:\/\/www.bl-evolution.com\/\">B&amp;L \u00e9volution<\/a>) ; SORET Lucie (<a href=\"http:\/\/lescanaux.com\/\">Les Canaux<\/a>) ; STRAUSS Diane (<a href=\"https:\/\/www.yale.edu\/\">Yale University<\/a>) ; THIERRY Constance (<a href=\"https:\/\/www.storengy.com\/fr\">Storengy<\/a>) ; TIACOH Val\u00e9rie (<a href=\"https:\/\/www.orange.fr\/portail\">Orange<\/a>) ; TAIWO Elisa (<a href=\"https:\/\/www.ecofi.fr\/\">Ecofi Investissements<\/a>) ; TROCME LE PAGE Sonia (<a href=\"http:\/\/nantucket-capital.com\/\">Nantucket Capital<\/a>) ; UCHIYAMA Gautier (<a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\/\">MEAE<\/a>) ; ULLIAC Yann (<a href=\"https:\/\/www.lerameau.fr\/\">Le RAMEAU<\/a>) ; VALENTIN Pierre-Emmanuel (Retrait\u00e9, Ex-<a href=\"https:\/\/www.lanef.com\/\">La NEF<\/a>) ; WEILL Philippe (<a href=\"https:\/\/particuliers.societegenerale.fr\/\">Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale<\/a>) ; WICQUART Ga\u00ebtane (<a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">ACTED<\/a>).<\/p>\n<p>Les deux co-pilotes du cycle 2020\u00a0: Etienne DUPUIS (<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\">Avise<\/a>) et Emeline FELICES (<a href=\"https:\/\/www.im-prove.fr\/\">Improve<\/a>)<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbContactez-nous !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_accordion _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avril 2022 \u2013 Ce livrable est le fruit du travail coll\u00e9gial des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de Convergences d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable. Issu du cycle 2020, sa publication a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e par la crise sanitaire.La mesure d\u2019impact est devenue un enjeu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127514,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127513"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127513"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127513\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134399,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127513\/revisions\/134399"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127514"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127513"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127513"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127513"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}