{"id":127679,"date":"2022-04-13T11:00:54","date_gmt":"2022-04-13T09:00:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127679\/"},"modified":"2022-04-13T11:48:23","modified_gmt":"2022-04-13T09:48:23","slug":"appel-a-contributions-forum-mondial-3zero-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/appel-a-contributions-forum-mondial-3zero-2022\/","title":{"rendered":"Appel \u00e0 Contributions &#8211; Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2022"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/BAROMETRE-DES-SOLUTIONS-DURABLES-2022-25.png\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb link_option_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; box_shadow_style=\u00a0\u00bbpreset6&Prime; box_shadow_blur=\u00a0\u00bb10px\u00a0\u00bb box_shadow_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_slide use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/BAROMETRE-DES-SOLUTIONS-DURABLES-2022-25.png\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb|||||on|||\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][\/et_pb_slide][et_pb_slide _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel signature AAC FM3Z 2022&Prime; background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Visuel-signature-AAC-FM3Z-2022.png\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>2 JOURS POUR CONJUGER JUSTICE SOCIALE ET TRANSITION\u00a0\u00c9COLOGIQUE<\/strong><\/h4>\n<p>Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro est un lieu unique de rencontres, d&rsquo;\u00e9changes, de d\u00e9bats et de solutions entre acteurs<span>\u00b7trices<\/span>\u00a0publics, priv\u00e9s et solidaires, acad\u00e9miques et m\u00e9dias engag\u00e9s en faveur des <a href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\" data-cke-saved-href=\"http:\/\/www.un.org\/sustainabledevelopment\/fr\/objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD)<\/a> et de la construction d&rsquo;un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro r\u00e9affirme son mandat de mobilisation pour que, collectivement, nous parvenions \u00e0 faire face aux enjeux actuels :<strong>\u00a0fournir \u00e0 chacun\u00b7e, citoyen.ne\u00a0comme organisation, les moyens et les outils pour penser diff\u00e9remment et agir pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique<\/strong>. Alors que l&rsquo;\u00e9ch\u00e9ance de l&rsquo;Agenda 2030 pour la r\u00e9alisation des ODD approche, il est de notre responsabilit\u00e9 commune de mesurer l&rsquo;ampleur de la t\u00e2che qui nous incombe et d&rsquo;agir en cons\u00e9quence !<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/forms.office.com\/pages\/responsepage.aspx?id=A-kA0rAZLkW9IdGqAROQ1eXiS2Mou6dCue_qecxBOKVUNjRUTDlGSE9LRzNWRDI3S0k2VlBPVFJIUS4u\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbCompl\u00e9ter le formulaire de l&rsquo;appel \u00e0 contributions \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_icon=\u00a0\u00bb%%24%%\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][et_pb_divider divider_weight=\u00a0\u00bb2px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>COMMENT R\u00c9PONDRE<span style=\"color: #127d09; font-family: arial, helvetica neue, helvetica, sans-serif;\">\u00a0<\/span>\u00c0 L&rsquo;APPEL\u00a0\u00c0 CONTRIBUTIONS ?<\/strong><\/h4>\n<p><span><strong>Le Forum est ouvert \u00e0 la participation de tous types de structures :<\/strong><\/span><span><strong>\u00a0<\/strong>entreprises et acteurs.trices de l\u2019ESS, organisations \u00e0 but non lucratif, organismes publics, acteurs\u00a0financiers, secteur scientifique et de l\u2019innovation, r\u00e9seaux citoyens et de jeunesses et m\u00e9dias&#8230;<\/span><\/p>\n<p><span><\/span><\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><span>Deux mani\u00e8res de contribuer :\u00a0<\/span><\/strong><\/h5>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Communication-appel-a-contributions-FM3Z-2022-10-e1649778440800.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCommunication appel \u00e0 contributions FM3Z 2022 (10)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb58%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbR\u00e9pondre \u00e0 l&rsquo;appel \u00e0 contributions \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][et_pb_divider divider_weight=\u00a0\u00bb2px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<h4 style=\"text-align: center;\"><strong>VOUS AUSSI, EXPRIMEZ-VOUS<\/strong><span><strong>\u00a0AU FORUM MONDIAL 3Z\u00c9RO !<\/strong><\/span><\/h4>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Communication-appel-a-contributions-FM3Z-2022-4.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCommunication appel \u00e0 contributions FM3Z 2022 (4)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb74%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><strong><span>Th\u00e9matiques de la programmation\u00a0:<\/span><\/strong><\/h5>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Action-climatique-et-protection-de-lenvironnement-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAction climatique et protection de l&rsquo;environnement (1)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb77%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>L&rsquo;APPEL \u00c0 CONTRIBUTIONS EST OUVERT JUSQU&rsquo;AU 16 MAI 2022.<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider divider_weight=\u00a0\u00bb2px\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Communication-appel-a-contributions-FM3Z-2022-9-min.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCommunication appel \u00e0 contributions FM3Z 2022 (9)-min\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_tablet=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb align_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb align_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; width=\u00a0\u00bb68%\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb sticky=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb always_center_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb] [\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour toute question sur le processus de candidature, contactez <a href=\"mailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\">lorelei.ursenbach@convergences.org<\/a> et <a href=\"mailto:fanny.roussey@convergences.org\">fanny.roussey@convergences.org<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3KvBbXM\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrez les modalit\u00e9s de l&rsquo;appel \u00e0 contributions \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/forms.office.com\/pages\/responsepage.aspx?id=A-kA0rAZLkW9IdGqAROQ1eXiS2Mou6dCue_qecxBOKVUNjRUTDlGSE9LRzNWRDI3S0k2VlBPVFJIUS4u\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbCompl\u00e9ter le formulaire de l&rsquo;appel \u00e0 contributions \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>2 JOURS POUR CONJUGER JUSTICE SOCIALE ET TRANSITION\u00a0\u00c9COLOGIQUE Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro est un lieu unique de rencontres, d&rsquo;\u00e9changes, de d\u00e9bats et de solutions entre acteurs\u00b7trices\u00a0publics, priv\u00e9s et solidaires, acad\u00e9miques et m\u00e9dias engag\u00e9s en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d&rsquo;un monde \u00ab\u00a0Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u00a0\u00bb. Le Forum [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127696,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127679"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127679"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127679\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127790,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127679\/revisions\/127790"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127696"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127679"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127679"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127679"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}