{"id":127839,"date":"2022-04-15T15:20:47","date_gmt":"2022-04-15T13:20:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=127839\/"},"modified":"2022-04-15T15:39:05","modified_gmt":"2022-04-15T13:39:05","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-lecologie-pour-les-pas-nul-mieux-comprendre-pour-mieux-agir","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-lecologie-pour-les-pas-nul-mieux-comprendre-pour-mieux-agir\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can!  L&rsquo;\u00e9cologie pour les (pas) nul : mieux comprendre pour mieux agir"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Banniere-Mieux-comprendre-1200-x-628-px.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBanni\u00e8re &#8211; Mieux comprendre (1200 x 628 px)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em>\u00a0<\/p>\n<p>Nous nous sommes retrouv\u00e9s mercredi 13 avril dernier \u00e0 la REcyclerie, tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, pour un nouvel ap\u00e9ro Youth We Can!, le rendez-vous mensuel des jeunes souhaitant s\u2019engager et s\u2019informer sur les sujets li\u00e9s au climat. Ce mois-ci, l\u2019ap\u00e9ro avait pour nom \u00ab\u00a0L\u2019\u00e9cologie pour les (pas) nuls, mieux comprendre pour mieux agir\u00a0\u00bb, et a ouvert la discussion sur la vulgarisation des questions climatiques.<\/p>\n<p>Plus de trente personnes se sont r\u00e9unies pour ce moment d\u2019\u00e9change, regroupant \u00e0 la fois des personnes non-initi\u00e9es sur ces questions et d\u2019autres qui y sont d\u00e9j\u00e0 sensibilis\u00e9es et souhaitaient approfondir la question et d\u00e9battre de la place qui lui est donn\u00e9e dans la soci\u00e9t\u00e9. Les discussions ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9es par les prises de parole d\u2019Olivier Marchand, doctorant en Physique engag\u00e9 pour le climat et la biodiversit\u00e9 au sein de <a href=\"https:\/\/youthforclimate.fr\/\">Youth for Climate<\/a>\u00a0; d\u2019Anne Br\u00e8s, responsable communication au <a href=\"https:\/\/www.cnrs.fr\/fr\/page-daccueil\">CNRS<\/a> et co-autrice du livre <a href=\"https:\/\/www.cnrseditions.fr\/catalogue\/ecologie-environnement-sciences-de-la-terre\/tout-comprendre-ou-presque-sur-le-climat\/\">\u00ab\u00a0Tout comprendre (ou presque) sur le climat\u00a0\u00bb<\/a>\u00a0; et de Loup Espargili\u00e8re, fondateur et r\u00e9dacteur du m\u00e9dia <a href=\"https:\/\/vert.eco\/\">Vert<\/a>. Tous trois ont pris la parole pendant une dizaine de minutes afin de pr\u00e9senter leur parcours, engagement et point de vue sur la vulgarisation des enjeux climatiques, avant d\u2019\u00e9changer avec le public.<\/p>\n<p><strong>Requestionner les mod\u00e8les d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement<\/strong><\/p>\n<p><strong><\/strong><\/p>\n<p>A premi\u00e8re vue, Olivier n\u2019a pas le profil militant pour le climat classique : doctorant en Physique des fluides, il ne semble pas destin\u00e9 \u00e0 un engagement environnemental. Il est cependant bien conscient des enjeux. C\u2019est \u00e0 la suite de la d\u00e9mission de Nicolas Hulot qu\u2019il a lanc\u00e9 son premier appel pour marcher pour le climat, ayant rassembl\u00e9 pr\u00e8s de 1 000 personnes \u00e0 Strasbourg. Cette marche a \u00e9t\u00e9 le point de d\u00e9part de son engagement, qui s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 par la suite. En janvier 2019, il a cr\u00e9\u00e9 avec deux autres \u00e9tudiants l\u2019antenne strasbourgeoise de Youth For Climate, qui met en \u0153uvre diverses actions pour alerter et encourager l\u2019action en faveur de l\u2019\u00e9cologie : mobilisations au parlement europ\u00e9en, rassemblements, blocages, interventions d\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement, \u2026 L\u2019association se veut inclusive, tout le monde est invit\u00e9 \u00e0 s\u2019y engager quel que soit son profil, et \u00e0 proposer des actions pour promouvoir la reconnexion des questions sociales et climatiques. Avec des <a href=\"https:\/\/youthforclimate.fr\/rejoindre-un-groupe-local\/\">antennes partout en France<\/a>, tout le monde peut facilement s\u2019engager aux c\u00f4t\u00e9s de Youth for Climate !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/WhatsApp-Image-2022-04-13-at-19.33.25-1024&#215;768.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbWhatsApp Image 2022-04-13 at 19.33.25&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Quand on l\u2019interroge sur les raisons pour lesquelles les Fran\u00e7ais.e.s sont relativement peu inform\u00e9.e.s sur le changement climatique, Olivier pointe du doigt les manquements de l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement, qui est l\u2019un des projets d\u2019action centraux de Youth for Climate. Celle-ci est trop restreinte en termes de disciplines abord\u00e9es, des questionnements et mod\u00e8les de d\u00e9veloppements, et prend trop peu en compte les avanc\u00e9es scientifiques, notamment dans les \u00e9coles de commerce qui forment pourtant des personnes se destinant \u00e0 des positions \u00e0 grand pouvoir d\u00e9cisionnel.<\/p>\n<p>Olivier regrette le manque de convergence sur l\u2019\u00e9ducation \u00e0 l\u2019environnement, car en d\u00e9pit du nombre important d\u2019acteurs et actrices mobilis\u00e9.e.s sur le sujet, la pr\u00e9sentation qui en est faite au niveau de l\u2019\u00e9ducation nationale peine \u00e0 d\u00e9passer la cat\u00e9gorisation des sujets concern\u00e9s, en t\u00e9moigne la pr\u00e9sentation du d\u00e9veloppement durable pr\u00e9sentant les piliers \u00e9conomiques, sociaux et \u00e9cologiques de mani\u00e8re s\u00e9par\u00e9e et non int\u00e9gr\u00e9e. Olivier souligne l\u2019importance de questionner collectivement les connaissances scientifiques que nous avons depuis longtemps maintenant sur le sujet, et de les connecter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 quotidienne des Fran\u00e7ais.e.s afin d\u2019en montrer l\u2019impact sur nos vies.<\/p>\n<p><strong>Un livre pour donner de la visibilit\u00e9 aux donn\u00e9es scientifiques<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Anne Br\u00e8s est responsable communication \u00e0<a href=\"https:\/\/www.insu.cnrs.fr\/fr\/institut-national-des-sciences-de-lunivers\">\u00a0L&rsquo;institut National des Sciences et de l&rsquo;Univers (INSU)<\/a> du Centre National de la Recherche Scientifique (CNRS), et n\u2019\u00e9tait jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cemment que peu sensibilis\u00e9e \u00e0 la crise climatique. Cependant, il y a un an et demi, elle a \u00e9t\u00e9 contact\u00e9e par certain.e.s climatologues du GIEC, soucieux.ses de voir le peu de visibilit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0 leurs rapports, notamment en comparaison avec les discours climatosceptiques bas\u00e9s sur de mauvaises informations. Souhaitant agir \u00e0 ce sujet, les climatologues se heurtent \u00e0 des difficult\u00e9s de r\u00e9f\u00e9rencement, les algorithmes des r\u00e9seaux sociaux favorisant les contenus g\u00e9n\u00e9rant le plus de likes et commentaires, sans se soucier de la v\u00e9racit\u00e9 des informations partag\u00e9es. Afin de sortir de cette logique gardant les scientifiques peu visibles, Anne s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 <a href=\"https:\/\/bonpote.com\/\">Bon Pote<\/a>, blogueur comptant pr\u00e8s de 90\u00a0000 abonn\u00e9s sur Instagram et proposant une mani\u00e8re diff\u00e9rente de traiter l\u2019information sur le climat notamment, plus percutante que les discours scientifiques habituels.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Photo-2-768&#215;1024.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPhoto 2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le <a href=\"https:\/\/www.cnrseditions.fr\/catalogue\/ecologie-environnement-sciences-de-la-terre\/tout-comprendre-ou-presque-sur-le-climat\/\">\u00a0livre<\/a>, dont une d\u00e9dicace a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, traite donc des questions environnementales de mani\u00e8re accessible pour toutes et tous, red\u00e9finissant les termes et enjeux tout en creusant les sujets afin de s\u2019assurer que chacun puisse apprendre en le lisant. Il part des id\u00e9es re\u00e7ues partag\u00e9es par les climatosceptiques pour les contrer, sous un format illustr\u00e9 par Claire Marc et appuy\u00e9 d\u2019infographies faciles \u00e0 d\u00e9chiffrer. Il \u00e9tait important pour Anne de montrer pourquoi et comment les scientifiques en sont arriv\u00e9s aux constats pr\u00e9sent\u00e9s, avec quelles m\u00e9thodes de recherche, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 tout le monde peut donner son avis et \u00eatre entendu quelle que soit sa l\u00e9gitimit\u00e9 sur le sujet. Le livre et les planches cr\u00e9\u00e9s ont ainsi permis une diffusion large sur les r\u00e9seaux sociaux, et par les enseignants qui s\u2019en servent pour expliquer les enjeux \u00e0 leurs classes. Le livre joue aussi souvent un r\u00f4le de relai, on l\u2019ach\u00e8te pour le pr\u00eater aux membres de sa famille, de son entreprise, de son \u00e9cole, faire prendre conscience de la situation et r\u00e9fl\u00e9chir aux moyens d\u2019action collective \u00e0 son \u00e9chelle. Enfin, Anne identifie \u00e9galement un besoin au niveau des m\u00e9dias, les journalistes ayant, eux aussi, besoin de se voir expliquer certains enjeux et la diff\u00e9rence entre les discours des climatologues et des \u00ab experts \u00bb qui ne le sont pas.<\/p>\n<p><strong>Rendre les informations sur le climat accessibles <\/strong><strong>et attractives<\/strong><\/p>\n<p>C\u2019est sur cette question qu\u2019a pu rebondir Loup Espargili\u00e8re, fondateur et r\u00e9dacteur en chef du m\u00e9dia Vert. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 reporter social et \u00e9cologie et couvert notamment la crise des Gilets Jaunes en 2019, Loup s\u2019est retrouv\u00e9 au ch\u00f4mage, en proie \u00e0 l\u2019\u00e9coanxi\u00e9t\u00e9 et directement confront\u00e9 aux probl\u00e9matiques soulev\u00e9es par le mouvement des Gilets Jaunes de \u00ab fin du monde, fin du mois \u00bb, \u00e9troitement li\u00e9es. C\u2019est alors qu\u2019est n\u00e9 Vert, le m\u00e9dia qui annonce la couleur, initialement un petit journal sous forme de newsletter qui se lit en quelques minutes par jour, reprenant l\u2019id\u00e9e des quotidiens d\u2019autrefois, mais avec des articles courts, simples d\u2019acc\u00e8s (physique et intellectuel) et traitants de sujets connexes \u00e0 l\u2019\u00e9cologie. Pens\u00e9 comme un outil p\u00e9dagogique, il\u00a0 s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 et propose aujourd\u2019hui des formats longs et vari\u00e9s \u00e0 l\u2019adresse suivante\u00a0<a href=\"https:\/\/vert.eco\/\">vert.eco<\/a>.<\/p>\n<p>Loup identifie le manque d\u2019information sur le climat dans la sph\u00e8re publique comme la preuve d\u2019un \u00e9chec des m\u00e9dias \u00e0 informer sur les enjeux environnementaux, qu\u2019il justifie par la pression croissante qui est mise sur les m\u00e9dias et journalistes, \u00e0 qui on demande de produire toujours davantage, toujours plus vite et de mani\u00e8re gratuite. Loup l\u2019explique, ne pas payer pour acc\u00e9der \u00e0 l\u2019information revient la plupart du temps \u00e0 accepter de recevoir une mauvaise information. Afin de sortir de ce syst\u00e8me, Vert travaille sur un projet de manifeste pour une nouvelle \u00e9cologie m\u00e9diatique, dans lequel citoyen.ne.s, m\u00e9dias, chercheur.se.s et ONGs notamment travaillent de concert sur un texte pouvant r\u00e9concilier tout le monde sur la mani\u00e8re de traiter l\u2019information de mani\u00e8re juste et compl\u00e8te, et permettant de sortir du greenwashing tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias actuellement pour proposer de vraies solutions.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/WhatsApp-Image-2022-04-13-at-19.50.27-1024&#215;768.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbWhatsApp Image 2022-04-13 at 19.50.27&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L\u2019enjeux demeure celui d\u2019atteindre les publics non avertis aux sujets environnementaux, pour sortir des bulles de militant.e.s et converti.e.s. Pour cela, Vert, le m\u00e9dia qui annonce la couleur intervient notamment dans les entreprises pour d\u00e9crypter les rapports du GIEC, les expliquer simplement tout en m\u00e9nageant les aspects parfois d\u00e9courageants qui peuvent en accompagner la d\u00e9couverte. Il s\u2019agit \u00e9galement de faire tomber les tabous autour de certaines solutions, notamment des pratiques de sobri\u00e9t\u00e9 visant la d\u00e9croissance, termes souvent effrayants pour des personnes non initi\u00e9es mais pourtant essentiels \u00e0 la transition vers la neutralit\u00e9 carbone. Loup le rappelle\u00a0: cette neutralit\u00e9 correspond \u00e0 des \u00e9missions limit\u00e9es \u00e0 2 tonnes de CO<sub>2<\/sub> par personne et par an, soit l\u2019\u00e9quivalent de ce qui est \u00e9mis par un vol aller-retour entre Paris et Bali (ou<a href=\"https:\/\/agir.greenvoice.fr\/petitions\/castex-procuration\"> la moiti\u00e9 des \u00e9missions \u00e9mises par Jean Castex pour aller voter en jet priv\u00e9 pour le premier tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles<\/a>).\u00a0Dans cette lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, Loup pr\u00e9cise que les solutions ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es, et que la ferveur sur le sujet est bien pr\u00e9sente. Il faut maintenant en assurer le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle, et se rappeler que chaque dixi\u00e8me de degr\u00e9 de r\u00e9chauffement de l\u2019atmosph\u00e8re \u00e9vit\u00e9 compte.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez ceux et celles qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !\u00a0 Nous nous sommes retrouv\u00e9s mercredi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":127842,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,146,1,145],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127839"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127839"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127839\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":127869,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/127839\/revisions\/127869"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/127842"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127839"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=127839"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=127839"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}