{"id":128182,"date":"2022-05-13T16:52:09","date_gmt":"2022-05-13T14:52:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128182\/"},"modified":"2022-05-17T12:29:20","modified_gmt":"2022-05-17T10:29:20","slug":"128182","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128182\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019Ap\u00e9ro Youth We Can! Climat et oc\u00e9ans : comment \u00e9viter la noyade ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Environnement-et-oceans.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbEnvironnement et oc\u00e9ans\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em>\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nous nous sommes une nouvelle fois retrouv\u00e9s ce mardi \u00e0 la REcyclerie, tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, pour le rendez-vous mensuel des ap\u00e9ros Youth We Can!. Le th\u00e8me de ce mois de mai \u00e9tait celui des mers et oc\u00e9ans, et \u00e0 cette occasion quatre intervenant\u00b7e\u00b7s ont pris la parole pour pr\u00e9senter leur engagement pour la protection des oc\u00e9ans et ce qui les a men\u00e9\u00b7e\u00b7s dans cette voie. Chacun\u00b7e leur tour, ils ont d\u00e9montr\u00e9 le r\u00f4le crucial des oc\u00e9ans dans la r\u00e9gulation du climat terrestre et les mani\u00e8res dont ils agissent pour prot\u00e9ger cet espace de biodiversit\u00e9 immense et fragile.<\/p>\n<p>Comment sensibiliser \u00e0 la protection des oc\u00e9ans et rendre les r\u00e9sultats scientifiques accessibles\u00a0\u00e0 tou\u00b7te\u00b7s\u00a0? Comment les d\u00e9chets plastiques accumul\u00e9s sur les berges des fleuves atteignent les oc\u00e9ans\u00a0? Comment r\u00e9unir les acteur\u00b7rice\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s sur le sujet pour initier des changements politiques\u00a0? Peut-on s\u2019engager aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019une association de protection des oc\u00e9ans depuis Paris\u00a0? C\u2019est \u00e0 ces questions que sont venu\u00b7e\u00b7s r\u00e9pondre Quentin Pommier, co-fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Ren\u00e9e Prod, qui produit notamment le podcast <a href=\"https:\/\/podcast.ausha.co\/plongeon\">Plongeon<\/a>\u00a0; Romain Tramoy, chercheur au <a href=\"https:\/\/www.leesu.fr\/\">LEESU<\/a> (Laboratoire Eau, Environnement et Syst\u00e8mes Urbains)\u00a0; Ana\u00efs Deprez, responsable communication et mobilisation pour la <a href=\"https:\/\/ocean-climate.org\/\">Plateforme Oc\u00e9an et Climat<\/a> et enfin Romain Dengueret, \u00e9tudiant et membre b\u00e9n\u00e9vole du bureau de <a href=\"https:\/\/www.surfrider-paris.fr\/\">Surfrider Foundation Paris<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Faire de la p\u00e9dagogie autour du travail des chercheur.se.s sur les oc\u00e9ans<\/strong><\/p>\n<p>Quentin a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re de journaliste au sein de diverses radios grand public, plus ou moins \u00e9loign\u00e9es des consid\u00e9rations \u00e9cologiques. C\u2019est par sa fille que lui est venu le d\u00e9clic qui a initi\u00e9 son engagement et la cr\u00e9ation de Ren\u00e9e Prod, lorsque celle-ci, du haut de ses cinq ans, a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019\u00e9crire \u00e0 tous les humains pour leur demander \u00ab\u00a0d\u2019arr\u00eater de polluer\u00a0\u00bb. Sans pouvoir mettre en \u0153uvre ce (vaste) projet, Quentin a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 sa mani\u00e8re et selon ses comp\u00e9tences, de participer \u00e0 l\u2019effort, et \u00a0de cr\u00e9er un podcast sur le sujet.<\/p>\n<p>C\u2019est ainsi qu\u2019est n\u00e9 Plongeon, avec l\u2019id\u00e9e de mettre en avant le travail de celles et ceux qui montrent ce qu\u2019il se passe dans les oc\u00e9ans via la mise en valeur des travaux des chercheuses et chercheurs et de leurs missions \u00e0 travers le monde. Quentin le reconnait\u00a0: les constats sont souvent probl\u00e9matiques, mais les solutions existent, elles sont pr\u00e9sent\u00e9es par les personnes \u00e0 qui il tend son micro.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/MicrosoftTeams-image-25.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (25)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p>Outre le fait de donner la parole aux scientifiques, Plongeon a \u00e9galement l\u2019ambition de rendre son contenu intelligible de tou.te.s, c\u2019est pourquoi les discussions rassemblent syst\u00e9matiquement un.e journaliste, un.e chercheur.se et un.e lyc\u00e9en.ne, dont le r\u00f4le est de \u00ab\u00a0contraindre\u00a0\u00bb le ou la scientifique d\u2019adapter son discours \u00e0 un public non averti. Les \u00e9pisodes durent 25 minutes, mais les enregistrements sont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d\u2019heures de discussion pour assurer l\u2019accessibilit\u00e9 du message.<\/p>\n<p>Ren\u00e9e Prod s\u2019adresse en priorit\u00e9 aux jeunes, bien qu\u2019\u00e9tant naturellement ouvert \u00e0 tou.te.s, elle va \u00e0 la rencontre \u00a0des lyc\u00e9es pour \u00e9changer avec les \u00e9tudiant.e.s et donner des cours sur les enjeux de protection des oc\u00e9ans. L\u2019\u00e9quipe propose \u00e9galement d\u2019autres contenus, tels que des vid\u00e9os, films 3D ou encore des reportages dans lesquels elle accompagne des jeunes sur les lieux de mission des scientifiques. Retrouvez le podcast <a href=\"https:\/\/podcast.ausha.co\/plongeon\">ici<\/a> pour en savoir plus\u00a0!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Sortir des id\u00e9es re\u00e7ues sur le parcours du plastique vers et dans les oc\u00e9ans<\/strong><\/p>\n<p>Romain Tramoy a rejoint le LEESU en 2017, o\u00f9 il travaille sur la pollution plastique dans les milieux aquatiques, en particulier la la Seine et son estuaire. Il y a notamment constat\u00e9 une pollution en macroplastiques (&gt; 5 mm) tr\u00e8s importante et historique <span>et rappelle que la production<\/span> augmente de mani\u00e8re exponentielle de 4% par an, ce qui signifie qu\u2019elle double tous les 20 ans. Cette croissance est embl\u00e9matique de l&rsquo;anthropoc\u00e8ne. Bien que l\u2019on ait su casser les exponentielles durant la pand\u00e9mie <span>avec des mesures strictes pour limiter sa progression<\/span>, cela n\u2019est pas fait pour le plastique<span>.<\/span> Les solutions propos\u00e9es ne font, au mieux, que limiter la pollution li\u00e9e au plastique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/MicrosoftTeams-image-23.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (23)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p>Alors que Romain alerte sur l\u2019urgence \u00e0 \u00e9liminer l\u2019utilisation des plastiques \u00e0 usage unique qui mettent en danger les \u00e9cosyst\u00e8mes, il tient \u00e9galement \u00e0 d\u00e9noncer certaines id\u00e9es re\u00e7ues sur le sujet. Contrairement \u00e0 une croyance r\u00e9pandue, les rivi\u00e8res sont bien une voie de transfert majeure de la pollution plastique dans les oc\u00e9ans, mais ce transfert n&rsquo;est pas lin\u00e9aire. Les d\u00e9chets font au contraire des allers retours suivant les mar\u00e9es, notamment dans les estuaires, et s\u2019accumulent parfois pendant des d\u00e9cennies dans les rivi\u00e8res et sur leurs berges. Ils arrivent souvent dans les oc\u00e9ans sous forme de microplastiques, apr\u00e8s que les d\u00e9chets se soient <span>fragment\u00e9s<\/span> avec le temps <span>et <\/span>les intemp\u00e9ries. <span>Mais beaucoup restent proches des sources sur les berges et les littoraux.<\/span><\/p>\n<p>Romain explique donc que le nettoyage des berges des rivi\u00e8res est l\u2019une des actions les plus efficaces pour prot\u00e9ger les oc\u00e9ans de la pollution plastique. Il encourage l\u2019adoption de politiques publiques en ce sens, en compl\u00e9ment des autres initiatives publiques de r\u00e9duction \u00e0 la source, priv\u00e9es et associatives existantes. Parmi celles-ci, la prise de mesures fortes comme l\u2019interdiction de certains plastiques, d\u00e9j\u00e0 amorc\u00e9e par les lois d\u2019interdiction de produits en plastique \u00e0 usage unique, mais qui doivent \u00eatre renforc\u00e9es par des d\u00e9finitions plus pr\u00e9cises des produits. En guise d\u2019exemple, il cite les gobelets \u00ab en carton \u00bb recouverts d\u2019un film plastique afin d\u2019en garantir l\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9. Le carton se d\u00e9grade effectivement, mais le film plastique, dont la source exacte devient non identifiable, subsiste. Romain \u00e9voque aussi des politiques publiques fortes li\u00e9es de mani\u00e8re moins \u00e9vidente \u00e0 la protection des oc\u00e9ans, telles que la gratuit\u00e9 des restaurants universitaires pour encourager les \u00e9tudiant.e.s \u00e0 y d\u00e9jeuner et ainsi \u00e0 ne pas acheter de repas \u00e0 emporter en restauration rapide, contenus dans des emballages \u00e0 usage unique forts polluants.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019importance du multi-acteurs dans le plaidoyer pour le climat<\/strong><\/p>\n<p>La soir\u00e9e s\u2019est poursuivie avec l\u2019intervention d\u2019Ana\u00efs Deprez, responsable mobilisation et communication \u00e0 la Plateforme Oc\u00e9an et Climat. Alors qu\u2019Ana\u00efs se destinait \u00e0 une carri\u00e8re dans les relations internationales, elle a choisi d\u2019orienter son m\u00e9moire de master sur l\u2019\u00e9cologie politique, ce qui a fait grandir en elle l\u2019envie de travailler dans une organisation faisant se rencontrer des acteurs portant des points de vue diff\u00e9rents sur les sujets trait\u00e9s. Alors qu\u2019elle n\u2019avait \u00e0 l\u2019origine pas d\u2019attrait particulier pour les oc\u00e9ans, elle s\u2019est int\u00e9ress\u00e9e au travail de la Plateforme Oc\u00e9an et Climat, association d\u2019acteurs de diff\u00e9rents secteurs n\u00e9e \u00e0 la veille de la COP21 pour porter de concert des actions de plaidoyer. C\u2019est le regroupement d\u2019acteurs et actrices multiples, repr\u00e9sentant.e.s de la recherche, du monde associatif, des collectivit\u00e9s territoriales, des institutions publiques et peu \u00e0 peu du secteur acad\u00e9mique qui a en premier lieu donn\u00e9 envie \u00e0 Ana\u00efs de les rejoindre.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/MicrosoftTeams-image-11.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (11)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La Plateforme, qui comptait une quinzaine d\u2019organisations \u00e0 son d\u00e9but, en compte aujourd\u2019hui pr\u00e8s d\u2019une centaine, qui s\u2019attachent \u00e0 traduire en recommandations politiques compr\u00e9hensibles ce que disent les scientifiques, pour agir contre le changement climatique via la protection de l\u2019oc\u00e9an et de son \u00e9cosyst\u00e8me notamment. L\u2019association et ses membres continuent d\u2019\u00eatre pr\u00e9sents aux COP et aux autres sommets multi-acteurs internationaux. Alors qu\u2019Ana\u00efs admet partager la d\u00e9ception d\u00e9crite dans les m\u00e9dias \u00e0 la suite de ces \u00e9v\u00e9nements, qui ne r\u00e9pondent souvent pas aux attentes en mati\u00e8re d\u2019avanc\u00e9es pour le climat, elle insiste sur le fait que ce qui s\u2019y passe reste tr\u00e8s important, et t\u00e9moigne de la vitalit\u00e9 toujours pr\u00e9sente du multilat\u00e9ralisme. Sans ces m\u00e9caniques internationales mises en place \u00e0 travers les ann\u00e9es, nous vivrions dans des situations bien pires que celles que nous connaissons aujourd\u2019hui, et beaucoup de combats seraient d\u00e9j\u00e0 perdus.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019engagement b\u00e9n\u00e9vole\u00a0: la force du collectif<\/strong><\/p>\n<p>Romain Dengueret est b\u00e9n\u00e9vole et membre du bureau de Surfrider Paris, qu\u2019il a rejoint suite la pr\u00e9sentation \u00e0 laquelle il avait particip\u00e9 en tant que surfer de la c\u00f4te. Son interlocuteur l\u2019avait pr\u00e9venu\u00a0: cette pr\u00e9sentation allait changer sa vie. Et c\u2019est avec enthousiasme que Romain confirme cette pr\u00e9diction, il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s touch\u00e9 par la cause des oc\u00e9ans et le travail de Surfrider, et a rejoint l\u2019antenne parisienne \u00e0 son retour. Malgr\u00e9 son \u00e9loignement g\u00e9ographique des oc\u00e9ans, cette antenne est l\u2019une des plus active, et m\u00e8ne entre autres des actions de collecte de fonds, d\u2019alerte des \u00e9lus locaux ou europ\u00e9ens, de sensibilisation de la jeunesse.L\u2019association porte une r\u00e9elle volont\u00e9 de toucher les jeunes, qui sont tr\u00e8s sensibles au d\u00e9r\u00e8glement climatique et ont une grande conscience \u00e9cologique, mais pas que\u2026<\/p>\n<p>Outre les actions men\u00e9es par l\u2019association, qui a aussi notamment permis l\u2019adoption de plusieurs lois au niveau europ\u00e9en telles que l\u2019interdiction de tout rejet des d\u00e9chets de navires en mer, Romain insiste sur les rencontres et les nouveaux liens qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 au sein de l\u2019association, qui l\u2019a accueilli avec bienveillance \u00e0 son arriv\u00e9e en 2019. Il y a trouv\u00e9 un vrai accompagnement sur les projets men\u00e9s, y a gagn\u00e9 des ami.e.s et plus largement des appuis l\u2019aguillant dans ses choix de vie. L\u2019association est aussi compos\u00e9e de salari\u00e9.e.s, qui sont l\u00e0 pour aider les b\u00e9n\u00e9voles, et nouent ensemble une relation de confiance, non contraignante. La prise de parole de Romain ne laisse aucun doute\u00a0: il est possible de s\u2019engager pour les oc\u00e9ans depuis Paris, dans un cadre jovial et d\u00e9tendu\u00a0! Petite pr\u00e9cision\u00a0: nul besoin d\u2019\u00eatre surfer pour int\u00e9grer les \u00e9quipes et s\u2019engager pour arr\u00eater la pollution des espaces marins. Pour en savoir plus, vous pouvez contacter les antennes locales <a href=\"https:\/\/volunteers.surfrider.eu\/antennes-locales\/\">ici<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/MicrosoftTeams-image-9.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (9)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.11.2&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !\u00a0 &nbsp; Nous nous sommes une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128186,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128182"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128182"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128182\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128202,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128182\/revisions\/128202"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128186"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128182"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128182"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128182"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}