{"id":128351,"date":"2022-06-13T10:18:38","date_gmt":"2022-06-13T08:18:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128351\/"},"modified":"2023-10-09T14:20:25","modified_gmt":"2023-10-09T12:20:25","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-environnement-et-politique-le-climat-a-besoin-de-toutes-nos-voix","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-environnement-et-politique-le-climat-a-besoin-de-toutes-nos-voix\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;Ap\u00e9ro Youth We Can! Environnement et politique : le climat a besoin de toutes nos voix !"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/banniere.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbbanni\u00e8re\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<\/a><\/em><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ce mois-ci, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s dans la buvette tenue par <a href=\"https:\/\/yeswecamp.org\/\">Yes We Camp<\/a> \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.academieduclimat.paris\/\">l\u2019Acad\u00e9mie du Climat<\/a>, tiers-lieu valorisant les actions port\u00e9es par la jeunesse pour la construction d\u2019un monde plus \u00e9cologique et inclusif. Le th\u00e8me portait sur l\u2019engagement politique pour le climat, et \u00e0 cette occasion trois intervenant\u00b7e\u00b7s aux parcours diff\u00e9rents nous ont fait le plaisir de partager leurs exp\u00e9riences. Ils ont t\u00e9moign\u00e9 de l\u2019importance de leur engagement en politique pour int\u00e9grer les enjeux environnementaux \u00e0 l\u2019agenda local, national et international et nous ont pr\u00e9sent\u00e9 les diff\u00e9rents moyens d\u2019engagement accessibles \u00e0 toutes et tous.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Quel impact peut avoir le levier politique pour le climat\u00a0? Comment convaincre politiques et citoyens de s\u2019engager pour la question environnementale\u00a0? Quelles sont les actions pour faire du climat une priorit\u00e9 dans la sph\u00e8re politique\u00a0? C\u2019est \u00e0 ces questions que sont venu\u00b7e\u00b7s r\u00e9pondre Emilie Gapaillard, <a href=\"https:\/\/forteza.fr\/lequipe\/\">collaboratrice parlementaire<\/a> \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Gaspard Chameroy, membre du parti <a href=\"https:\/\/parti-equinoxe.fr\/\">Equinoxe<\/a> et candidat \u00e0 la 7<sup>e<\/sup> circonscription de Paris pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives 2022 et Armand Blondeau, membre du bureau de l\u2019\u00e9cosyndicat <a href=\"https:\/\/www.printemps-ecologique.fr\/\">Printemps \u00e9cologique<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Faire vivre le climat en politique\u00a0: le pouvoir d\u2019agir des citoyens au Parlement <\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Emilie, qui a rejoint l\u2019\u00e9quipe de la d\u00e9put\u00e9e Paula Forteza du <em>Groupe Ecologie d\u00e9mocratie solidarit\u00e9<\/em> en juin 2021, est venue partager son exp\u00e9rience en tant que collaboratrice parlementaire. Elle nous a pr\u00e9sent\u00e9 les outils \u00e0 la port\u00e9e de tou.s.tes citoyen\u00b7nne\u00b7s que nous pouvons utiliser afin de placer l\u2019environnement au centre de la sph\u00e8re politique.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/MicrosoftTeams-image-6-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (6)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Quel lien y a-t-il entre justice climatique et justice d\u00e9mocratique\u00a0? Et quelles sont les actions entreprises par lesd\u00e9put\u00e9\u00b7e\u00b7s pour porter la parole des \u00e9lecteurs et electrices\u00a0? C\u2019est en permettant aux citoyen\u00b7ne\u00b7s de prendre connaissance du travail parlementaire que cela commence. Des outils interactifs ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s dans cet objectif, tels que les bureaux ouverts, o\u00f9 sont convi\u00e9\u00b7e\u00b7s citoyens et citoyennes. Sont \u00e9galement disponibles des projets tels que le DataClimat, lanc\u00e9 suite \u00e0 la parution du rapport du GIEC de 2022, qui rend accessibles les donn\u00e9es climatiques notamment gr\u00e2ce \u00e0 des cartographies. Emilie encourage aussi toutes et tous \u00e0 interpeller les d\u00e9put\u00e9\u00b7e\u00b7s, \u00e0 leur poser des questions et \u00e0 prendre rendez-vous avec eux. En effet, il est n\u00e9cessaire que le Parlement s\u2019ouvre aux probl\u00e9matiques environnementales, et la plateforme des questions citoyennes peut par exemple permettre \u00e0 tout un chacun d\u2019apporter ses id\u00e9es aux d\u00e9put\u00e9\u00b7e\u00b7s et ainsi les introduire dans l\u2019agenda parlementaire. Emilie insiste\u00a0: les d\u00e9put\u00e9\u00b7e\u00b7s n\u2019ont pas uniquement un pouvoir l\u00e9gislatif, mais aussi celui de porter et de transmettre les id\u00e9es citoyennes dans le d\u00e9bat public. \u00ab <em>Vous n\u2019avez rien \u00e0 perdre mis \u00e0 part des portes qui s\u2019ouvrent<\/em>\u00a0\u00bb conclue-t-elle.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>L\u2019engagement politique\u00a0pour aller encore plus loin dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique <\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Gaspard Chameroy est membre du parti <em>Equinoxe<\/em>. Issu du milieu associatif, Gaspard souhaite aller encore plus loin pour poser la question climatique au centre du d\u00e9bat public et d\u00e9cide de se pr\u00e9senter aux \u00e9lections l\u00e9gislatives dans la 7<sup>e<\/sup> circonscription de Paris.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/IMG-20220609-WA0012.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbIMG-20220609-WA0012&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Pour lui, son engagement politique est finalement proche d\u2019un engagement associatif par le \u00ab\u00a0vivre ensemble\u00a0\u00bb. Equinoxe est un parti qui se base sur le concept de limites plan\u00e9taire, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019id\u00e9e que nos modes de vie actuels d\u00e9passent les ressources disponibles sur Terre et compromettent donc un d\u00e9veloppement humain durable. A partir de rapports scientifiques, en mettant l\u2019accent sur le constat et en repensant les d\u00e9penses publiques, de nouvelles propositions peuvent \u00e9merger pour agir collectivement sur le long terme, soutient Gaspard. Il \u00e9voque par exemple l\u2019id\u00e9e de la valorisation de la captation carbone dans les sols ou celle de proposer d\u2019accorder une prime aux agriculteurs qui quittent le mod\u00e8le intensif.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>La voie syndicaliste\u00a0pour amener la conscience environnementale jusqu\u2019\u00e0 nos entreprises<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Armand Blondeau est membre du bureau de l\u2019\u00e9cosyndicat <em>Printemps Ecologique<\/em>. Tout a commenc\u00e9 avec un groupe de personnes pr\u00e9occup\u00e9es par la crise sociale et climatique, en d\u00e9saccord avec les valeurs port\u00e9es par leur entreprise. Une question s\u2019est alors pos\u00e9e \u00e0 lui : comment refl\u00e9ter ses id\u00e9aux, ses engagements politiques et \u00e9cologiques au sein de son entreprise\u00a0? De ce questionnement est n\u00e9 un collectif de salari\u00e9\u00b7e\u00b7s ayant pour but de changer le syst\u00e8me interne de leur entreprise. Anim\u00e9\u00b7e\u00b7s par l\u2019envie d\u2019aller plus loin et de transformer leur environnement professionnel, ce collectif s\u2019est ensuite converti en syndicat. Armand est convaincu que la voie du syndicalisme et du dialogue social qui en d\u00e9coule permet de cr\u00e9er des lois, de sensibiliser, d\u2019outiller un plus grand nombre de salari\u00e9\u00b7e\u00b7s et d\u2019int\u00e9grer les enjeux \u00e9cologiques dans la strat\u00e9gie de l\u2019entreprise. \u00a0Pour Armand, faire partie de Printemps Ecologique donne du sens \u00e0 son travail. On retient de son intervention ces paroles\u00a0: \u00ab<em>\u00a0Il est important d\u2019incarner<\/em> <em>la soci\u00e9t\u00e9 que l\u2019on veut projeter aujourd\u2019hui. Le syndicalisme nous permet d\u2019exercer un rapport de force et de porter collectivement la voie de l\u2019\u00e9cologie<\/em>\u00a0\u00bb.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/MicrosoftTeams-image-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leur parcours et partager leur vision d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! &nbsp; Ce mois-ci, nous nous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128357,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128351"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128351"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128351\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":133051,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128351\/revisions\/133051"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128351"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128351"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128351"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}