{"id":128619,"date":"2022-06-27T17:53:16","date_gmt":"2022-06-27T15:53:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128619\/"},"modified":"2023-02-03T18:29:32","modified_gmt":"2023-02-03T17:29:32","slug":"tribune1p4a2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/tribune1p4a2022\/","title":{"rendered":"Quelles actions concr\u00e8tes pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9\u202f? &#8211; Tribune par Usbek&#038;Rica"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/ACTED_CAMPAGNE_KEY_VISUALS_15_EA8-min-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbACTED_CAMPAGNE_KEY_VISUALS_15_EA8-min\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.3zero.org\/\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb90%\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Mai 2022 \u2013 Cette tribune est sign\u00e9e par Aur\u00e9lien Daunay, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Finances, Innovation et Investissement <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">d\u2019ACTED<\/a>, dans le cadre de la <a href=\"https:\/\/www.3zero.org\/1planet4all\/\">campagne 1Planet4All<\/a> port\u00e9e en France par ACTED et <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\">Convergences<\/a>. Un texte disponible sur le <a href=\"https:\/\/usbeketrica.com\/fr\/article\/quelles-actions-concretes-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete\">site d\u2019Usbek&amp;Rica<\/a>.<\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>1Planet4All est un projet cofinanc\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne port\u00e9 en France par les associations ACTED et Convergences. Il a pour but de sensibiliser les jeunes \u00e0 l\u2019urgence et \u00e0 la justice climatique et de les accompagner dans leurs d\u00e9marches d\u2019engagement. Cette campagne a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e pour pousser les jeunes \u00e0 se mobiliser en trouvant quelle d\u00e9marche correspondait le mieux \u00e0 leurs envies pour faire la diff\u00e9rence. C\u2019est dans ce cadre que s\u2019inscrit cette tribune.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Aur\u00e9lien Daunay &#8211; 10 mai 2022<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>Nous sommes la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 pouvoir agir pour changer le cours de l\u2019histoire\u202f!\u00a0 Citoyens, organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile, professionnels et entreprises, d\u00e9cideurs nationaux et locaux, ou encore m\u00e9dias et secteur acad\u00e9mique : nous devons nous mobiliser de concert face aux probl\u00e9matiques d\u2019exclusion, de changement climatique et de pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Trop souvent, la poursuite de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique s\u2019est faite au d\u00e9triment de segments entiers de la population. Les \u00e9conomies d\u00e9velopp\u00e9es et en voie de d\u00e9veloppement ont connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es des crises avec des impacts sociaux majeurs. Elles ont entra\u00een\u00e9 ch\u00f4mage, pr\u00e9carit\u00e9 et pauvret\u00e9, tout en alimentant mis\u00e8re, ins\u00e9curit\u00e9, et creusement des in\u00e9galit\u00e9s. Ces crises se sont encore aggrav\u00e9es avec la pand\u00e9mie de Covid-19 et les conflits, dont l\u2019Ukraine est actuellement une terrible illustration.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>D\u2019autre part, il y a l\u2019urgence climatique : on estime que 80 % des catastrophes survenues depuis les ann\u00e9es 90 sont li\u00e9es au climat. Le <a href=\"https:\/\/www.ipcc.ch\/report\/ar6\/wg2\/\">dernier rapport du GIEC<\/a>, sorti fin f\u00e9vrier 2022, nous alerte sur la menace existentielle et collective \u00e0 laquelle nous faisons face, et l\u2019urgence d\u2019agir pour respecter <a href=\"https:\/\/unfccc.int\/fr\/process-and-meetings\/l-accord-de-paris\/qu-est-ce-que-l-accord-de-paris\">l\u2019Accord de Paris<\/a> pour limiter le r\u00e9chauffement \u00e0 1,5\u00b0C.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>De m\u00eame, les <a href=\"https:\/\/www.un.org\/fr\/impact-universitaire\/page\/objectifs-de-d%C3%A9veloppement-durable\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a> (ODD), adopt\u00e9s par les Nations Unies en 2015, ne pourront \u00eatre atteints qu\u2019en combattant ces probl\u00e9matiques de fa\u00e7on syst\u00e9mique : la transition \u00e9cologique ne doit pas se faire au d\u00e9triment des individus et des pays les plus fragiles.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Nous sommes profond\u00e9ment convaincus que tous ensemble nous avons la capacit\u00e9 de prendre ces sujets \u00e0 bras-le-corps et de changer fondamentalement de mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 en faveur d\u2019un d\u00e9veloppement durable, inclusif et \u00e9quitable. Pour relever ces d\u00e9fis majeurs, il est primordial de se mobiliser, chacun \u00e0 notre \u00e9chelle, en France et partout ailleurs, pour un monde 3Z\u00e9ro r\u00e9pondant simultan\u00e9ment \u00e0 ces diff\u00e9rents d\u00e9fis : Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les jeunes en particulier, premiers concern\u00e9s par ces enjeux en tant qu\u2019habitants de la plan\u00e8te de demain, sont pour beaucoup \u00e0 la recherche de moyens de s\u2019engager de mani\u00e8re collective et durable \u00e0 leur \u00e9chelle. C\u2019est pourquoi nous avons lanc\u00e9 la campagne 1Planet4All, visant \u00e0 sensibiliser \u00e0 l\u2019universalit\u00e9 des th\u00e9matiques environnementales, soci\u00e9tales et \u00e9conomiques et \u00e0 donner des cl\u00e9s pour s\u2019engager et agir. \u00ab Une plan\u00e8te pour tous, tous pour une plan\u00e8te\u202f! \u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>ACTED, ONG humanitaire internationale forte de 30 ans d\u2019expertise sur le terrain, et Convergences, plateforme de mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9 civile, appellent tous les acteurs de tout \u00e2ge et profil, priv\u00e9s et public, \u00e0 rejoindre individuellement et collectivement cet effort commun et \u00e0 se mobiliser \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s autour des positions suivantes :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous soutenons de nouveaux mod\u00e8les de soci\u00e9t\u00e9s innovantes et sobres en consommation d\u2019\u00e9nergie<\/strong><\/p>\n<p>Cela implique de soutenir chacun pour acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019adaptation, renforcer la r\u00e9silience et identifier des solutions au changement climatique. Les pays d\u00e9velopp\u00e9s, \u00e0 commencer par la France, doivent promouvoir des approches plus durables, notamment dans les secteurs du transport, de l\u2019habitat, de la production d\u2019\u00e9nergie et de l\u2019\u00e9conomie circulaire, et soutenir les groupes les plus vuln\u00e9rables dans cette transition. \u00c0 notre niveau, nous nous sommes engag\u00e9s et travaillons \u00e0 r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par nos activit\u00e9s et celles de nos partenaires, conform\u00e9ment aux recommandations du GIEC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous luttons pour une int\u00e9gration compl\u00e8te, \u00e9gale et \u00e9panouissante des personnes de tous \u00e2ges, milieux, origines et croyances<\/strong><\/p>\n<p>Promouvoir la parit\u00e9 \u00e0 tous les niveaux de la soci\u00e9t\u00e9 est indispensable pour construire des soci\u00e9t\u00e9s inclusives et porteuses de sens. Les jeunes, souvent au c\u0153ur des combats pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 et pour la plan\u00e8te, doivent aussi voir leur r\u00f4le reconnu, leurs voix entendues et leurs mobilisations soutenues, de la m\u00eame mani\u00e8re que les citoyens issus de minorit\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous nous mobilisons pour la protection de la biodiversit\u00e9 qui garantit l\u2019\u00e9quilibre naturel de notre plan\u00e8te ainsi que la pr\u00e9servation des habitats naturels<\/strong><\/p>\n<p>Cette ambition n\u2019est pas incompatible avec l\u2019acc\u00e8s \u00e0 des conditions de vie dignes pour tous, sans distinction de nationalit\u00e9 ou d\u2019origine.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous encourageons le d\u00e9veloppement d\u2019une agriculture et d\u2019une alimentation durables, afin de nourrir les populations de tous les pays, sans aggraver notre bilan carbone<\/strong><\/p>\n<p>Cela doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 par la cr\u00e9ation de cha\u00eenes de valeur agricoles inclusives au b\u00e9n\u00e9fice des producteurs locaux, et de dispositifs d\u2019assurance adapt\u00e9s contre les risques naturels, au Nord comme au Sud. Il s\u2019agit de garantir la souverainet\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire de chacun, tout en respectant nos limites plan\u00e9taires.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous voulons transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures une \u00e9conomie et un mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 respectueux des \u00e9quilibres naturels et de l\u2019environnement<\/strong><\/p>\n<p>Les acteurs \u00e9ducatifs dans leur ensemble ont un r\u00f4le cl\u00e9 \u00e0 jouer pour former les citoyens de demain, en faveur de l\u2019inclusion, l\u2019\u00e9galit\u00e9, et la lutte contre le changement climatique. ACTED et Convergences contribuent \u00e0 cette ambition \u00e0 travers leurs actions et la campagne 1Planet4All.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Nous croyons en une gouvernance globale plus inclusive s\u2019appuyant sur les connaissances locales<\/strong><\/p>\n<p>Une gestion \u00e9quitable du changement climatique implique une juste repr\u00e9sentation de toutes les parties prenantes, et un travail collectif entre les institutions locales, r\u00e9gionales, nationales et internationales. Les soci\u00e9t\u00e9s civiles du Nord et du Sud peuvent porter ces revendications aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs, et d\u00e9fendre la justice climatique.<\/p>\n<p>Cette vision d\u2019un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 n\u2019est pas notre apanage.<\/p>\n<p>Participants aux marches pour le climat, entrepreneurs promouvant des solutions respectueuses de l\u2019environnement, ONG \u0153uvrant aux c\u00f4t\u00e9s de populations vuln\u00e9rables, membres de la soci\u00e9t\u00e9 civile joignant leurs forces pour d\u00e9fendre une soci\u00e9t\u00e9 inclusive et \u00e9galitaire, responsables politiques mettant en place des mesures favorables au d\u00e9veloppement durable de leurs territoires, secteur de l\u2019\u00e9conomie traditionnelle et financier int\u00e9grant les normes ESG, soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 missions\u2026<\/p>\n<p>Tous, nous avons un r\u00f4le \u00e0 jouer\u202f!<\/p>\n<p>Alors que l\u2019actualit\u00e9 internationale nous rappelle plus que jamais l\u2019importance de la solidarit\u00e9, que l\u2019urgence climatique nous pousse \u00e0 repenser nos mod\u00e8les, nous vous invitons \u00e0 rejoindre cet effort commun, \u00e0 votre \u00e9chelle et \u00e0 votre mani\u00e8re, afin que ce monde 3Z\u00e9ro devienne une r\u00e9alit\u00e9 pour tous. Les jeunes peuvent \u00eatre le fer de lance de cette d\u00e9marche\u202f!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Pour en savoir plus<\/strong><\/p>\n<p><u>Initiatives 3Zero :<\/u> https:\/\/www.3zero.org\/#initiatives\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><u>Quiz 1Planet4All :<\/u> https:\/\/www.3zero.org\/1Planet4all\/#Quiz<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mai 2022 \u2013 Cette tribune est sign\u00e9e par Aur\u00e9lien Daunay, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Finances, Innovation et Investissement d\u2019ACTED, dans le cadre de la campagne 1Planet4All port\u00e9e en France par ACTED et Convergences. Un texte disponible sur le site d\u2019Usbek&amp;Rica.1Planet4All est un projet cofinanc\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne port\u00e9 en France par les associations ACTED et Convergences. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128625,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128619"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128619"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128619\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":131307,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128619\/revisions\/131307"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128619"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128619"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128619"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}