{"id":128883,"date":"2022-08-02T14:49:51","date_gmt":"2022-08-02T12:49:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128883\/"},"modified":"2022-08-02T14:52:21","modified_gmt":"2022-08-02T12:52:21","slug":"128883","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128883\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; link_option_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.avise.org\/actualites\/participez-au-forum-mondial-3zero-2022&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"field field--name-field-displayed-date field--type-text field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">Les 5 et 6 septembre 2022<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-title field--type-ds field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<h1>Participez au Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2022<\/h1>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-post-date field--type-ds field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">Publi\u00e9 le 4 Juillet 2022<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div class=\"field field--name-field-displayed-date field--type-text field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\"><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-post-date field--type-ds field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\"><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-field-chapeau field--type-text-long field--label-hidden\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\" style=\"text-align: justify;\">Organis\u00e9 par Convergences, la 14\u00e8me \u00e9dition du Forum 3 Z\u00e9ro (Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9) aura lieu au Palais Brongniart \u00e0 Paris les 5 et 6 septembre 2022. Une occasion pour tous les citoyens et acteurs du changement de venir \u00e9changer autour de la construction d\u2019un monde juste, solidaire et durable.<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"field field--name-body field--type-text-with-summary field--label-hidden responsive-videos-processed\">\n<div class=\"field-items\">\n<div class=\"field-item even\">\n<h2>Un forum autour de la construction d&rsquo;un monde durable<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Organis\u00e9 pour promouvoir un monde z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone et z\u00e9ro pauvret\u00e9, le forum Convergences se veut \u00eatre un lieu d&rsquo;\u00e9change unique,<span>\u00a0<\/span><strong>rassemblant acteurs du changement et citoyens autour des enjeux li\u00e9s \u00e0 la construction d&rsquo;un monde solidaire, durable et juste.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Souhaitant donner \u00e0 chaque citoyen et chaque organisation<strong><span>\u00a0<\/span>les moyens et outils pour penser\u00a0diff\u00e9remment et agir<\/strong><span>\u00a0<\/span>pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique,\u00a0Le Forum appelle \u00e0 une<span>\u00a0<\/span><strong>mobilisation collective<\/strong><span>\u00a0<\/span>des acteurs du changement.<\/p>\n<h2>Au programme<\/h2>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au travers d\u2019une quarantaine de conf\u00e9rences et d\u2019animations, de multiples acteurs et actrices du changement partageront leurs expertises et bonnes pratiques, avec l&rsquo;objectif commun de <strong>faire face collectivement aux enjeux sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux<\/strong><span>\u00a0<\/span>qui nous incombent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vous pourrez, entre autre, y retrouver l&rsquo;Avise\u00a0qui animera<span>\u00a0<\/span><strong>une table ronde pour pr\u00e9senter le livrable issu des Petits-D\u00e9jeuners de la Mesure d&rsquo;Impact 2022.<\/strong><\/p>\n<h2>Informations pratiques<\/h2>\n<div><strong>&gt; Dates et horaires<span>\u00a0<\/span><\/strong>: lundi<strong><span>\u00a0<\/span>5 septembre de 9h \u00e0 22h<\/strong><span>\u00a0<\/span>et mardi<span>\u00a0<\/span><strong>6 septembre de 9h \u00e0 18h<\/strong><\/div>\n<div><strong>&gt; Lieu<\/strong><span>\u00a0<\/span>:\u00a0Palais Brongniart, 28 Place de la Bourse, 72002 Paris<\/div>\n<div><strong>&gt; Informations et billetterie :<\/strong><span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/www.forum3zero2022.convergences.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">en ligne<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 5 et 6 septembre 2022 Participez au Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2022 Publi\u00e9 le 4 Juillet 2022 Organis\u00e9 par Convergences, la 14\u00e8me \u00e9dition du Forum 3 Z\u00e9ro (Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9) aura lieu au Palais Brongniart \u00e0 Paris les 5 et 6 septembre 2022. Une occasion pour tous les citoyens et acteurs du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128700,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[121,1,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128883"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128883"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128883\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128902,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128883\/revisions\/128902"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128883"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128883"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128883"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}