{"id":128856,"date":"2022-08-02T12:04:04","date_gmt":"2022-08-02T10:04:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128856\/"},"modified":"2022-08-02T14:54:55","modified_gmt":"2022-08-02T12:54:55","slug":"128856","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128856\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/banniere-site-internet-1-2.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbbanni\u00e8re site internet\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><b>-14e \u00e9dition du Forum Mondial 3Z\u00e9ro-<\/b><\/h2>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><b>2 jours pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique<\/b><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis sa cr\u00e9ation en 2008, le Forum Mondial a d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9 plus de <span style=\"color: #008080;\"><strong>50 000 participant\u00b7e\u00b7s venu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs et du monde entier<\/strong>.<\/span> Il appelle <span style=\"color: #008080;\"><strong>tou\u00b7te\u00b7s les act\u00b7eurs\u00b7rices du changement \u00e0 se rassembler<\/strong><\/span> : entreprises et act\u00b7eurs\u00b7rices de l\u2019ESS, organisations \u00e0 but non lucratif, organismes publics, acteurs financiers, secteur scientifique et de l\u2019innovation, r\u00e9seaux citoyens et de jeunesses et m\u00e9dias&#8230;<br \/>Sa programmation est le fruit d\u2019un travail collaboratif et refl\u00e8te des expertises multiples : <span style=\"color: #008080;\"><strong>action environnementale, finance \u00e0 impact, lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, mobilisation des jeunesses, solidarit\u00e9 internationale<\/strong>.<\/span> Lieu de rencontres, le Forum est aussi un espace o\u00f9 les jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s viennent interpeller les d\u00e9cideurs de tous bords !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Notre objectif pour l\u2019\u00e9dition 2022 ? <span style=\"color: #008080;\"><strong>Fournir \u00e0 chaque citoyen\u00b7ne et chaque organisation, les moyens et les outils pour penser diff\u00e9remment<\/strong><\/span> et agir pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique.\u00a0\u00bb Fanny Roussey, Directrice Ex\u00e9cutive de Convergences.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aujourd\u2019hui le Forum r\u00e9affirme avec force son ambition : <span style=\"color: #008080;\"><strong>seule la conciliation des enjeux sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux permettra de faire face aux crises que nous traversons.<\/strong><\/span> Au travers d\u2019une quarantaine de conf\u00e9rences et d\u2019animations, des act\u00b7eurs\u00b7rices multiples partageront leurs expertises et bonnes pratiques !<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c0 propos de Convergences :<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lanc\u00e9e en 2008 par ACTED, Convergences est une plateforme de r\u00e9flexion, de mobilisation et de plaidoyer. Convergences promeut les<span style=\"color: #008080;\"> <strong>Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/strong><\/span> (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Compos\u00e9e de plus de <span style=\"color: #008080;\"><strong>300 organisations partenaires<\/strong><\/span> issues de tous les secteurs, l\u2019association agit pour susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #008080;\"><strong>L\u2019ambition de Convergences : mobiliser les act\u00b7eurs\u00b7rices de tous les secteurs pour une convergence des objectifs et des actions vers un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Contacts presse :<br \/>\u2022 Marine Chevalier \u2013 06 95 79 69 15 \u2013 marine.chevalier@publicis.com<br \/>\u2022 Lea Guigou \u2013 06 16 18 59 30 \u2013 lea.guigou@publicis.com<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les partenaires du Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2022<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Partenaires-FM3Z-2022-13.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPartenaires FM3Z 2022 (13)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>-14e \u00e9dition du Forum Mondial 3Z\u00e9ro- 2 jours pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologiqueDepuis sa cr\u00e9ation en 2008, le Forum Mondial a d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9 plus de 50 000 participant\u00b7e\u00b7s venu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs et du monde entier. Il appelle tou\u00b7te\u00b7s les act\u00b7eurs\u00b7rices du changement \u00e0 se rassembler : entreprises et act\u00b7eurs\u00b7rices de l\u2019ESS, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128700,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128856"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128856"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128856\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128866,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128856\/revisions\/128866"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128700"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128856"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128856"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128856"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}