{"id":128867,"date":"2022-08-02T12:27:12","date_gmt":"2022-08-02T10:27:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128867\/"},"modified":"2022-08-02T12:27:29","modified_gmt":"2022-08-02T10:27:29","slug":"128867","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128867\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Image-BSD-2022.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbImage BSD 2022&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px; text-align: center;\"><span style=\"color: #008080;\">Publication du \u00a0\u00bb Barom\u00e8tre des solutions durables\u00a0\u00bb 2022 par Convergences !<\/span><\/p>\n<p style=\"padding-left: 40px; text-align: center;\"><span style=\"color: #008080;\">La neutralit\u00e9 carbone, horizon commun pour 2050 ?<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Convergences, en collaboration avec <\/strong><strong>\u00a0<\/strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/1planet4all\/\"><strong>1Planet4All<\/strong><\/a><strong>, <\/strong><strong>a publi\u00e9 le 6 avril, la 5e \u00e9dition du <\/strong><a href=\"https:\/\/bit.ly\/BSD_2022_FR\"><strong>Barom\u00e8tre des solutions durables 2022<\/strong><\/a><strong>, intitul\u00e9e <em>\u00ab La neutralit\u00e9 carbone, horizon commun pour 2050 ?\u00a0\u00bb. <\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab Nous devons constituer une v\u00e9ritable <strong>coalition mondiale<\/strong> pour parvenir \u00e0 la <strong>neutralit\u00e9 carbone d\u2019ici \u00e0 2050<\/strong> \u00bb d\u00e9clarait Antonio Guterres en d\u00e9cembre 2020. Une convergence n\u00e9cessaire qui devra d\u00e9passer les imp\u00e9ratifs nationaux, pour \u00e9viter une hausse des temp\u00e9ratures de plus de 2\u00b0. <strong>Il y a urgence<\/strong> : la concentration de CO2 dans l\u2019atmosph\u00e8re n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9e depuis 2 millions d\u2019ann\u00e9es, et <strong>les cons\u00e9quences du changement climatique sont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9sastreuses<\/strong>, et principalement pour les populations les plus vuln\u00e9rables.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les enjeux sont communs et appellent \u00e0 une prise de conscience collective, c\u2019est pourquoi <strong>Convergences s\u2019est attach\u00e9e \u00e0 ce que la parole soit donn\u00e9e \u00e0 toutes et tous<\/strong> : entreprises, associations, repr\u00e9sentant\u00b7e\u00b7s des jeunesses, collectivit\u00e9s, institutions\u2026.<\/p>\n<table width=\"819\" height=\"540\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"width: 809px;\">\n<p><strong>Quelques chiffres cl\u00e9s issus du Barom\u00e8tre :<\/strong><\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 L\u2019humanit\u00e9 utilise aujourd\u2019hui des mati\u00e8res premi\u00e8res \u00e0 un taux sans pr\u00e9c\u00e9dent avec <strong>90 milliards de tonnes de mati\u00e8res<\/strong> extraites chaque ann\u00e9e du sol<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\"><span>[1]<\/span><\/a>.<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Parmi les diff\u00e9rents d\u00e9fis \u00e0 relever en mati\u00e8re environnementale par le Gouvernement, <strong>54%<\/strong> des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s per\u00e7oivent le <strong>changement climatique<\/strong> comme devant \u00eatre la priorit\u00e9<a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\"><span>[2]<\/span><\/a>.<\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>55%<\/strong> des Fran\u00e7ais\u00b7e\u00b7s estiment qu\u2019il serait bien de mettre en place un <strong>imp\u00f4t sur la fortune (ISF) pour financer la lutte contre le changement climatique<a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\"><span>[3]<\/span><\/a>.<\/strong><\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <strong>59%<\/strong> des citoyen\u00b7ne\u00b7s du monde estiment que le <strong>recyclage des d\u00e9chets<\/strong> est le levier le plus efficace pour lutter contre le changement climatique. Pourtant, ce levier n\u2019arrive qu\u2019au septi\u00e8me rang des actions \u00e0 mener pour r\u00e9duire efficacement les \u00e9missions de CO2,, alors m\u00eame que les trois actions les plus d\u00e9terminantes sont, dans l\u2019ordre croissant, le fait d\u2019\u00e9viter un vol long-courrier par an (troisi\u00e8me), de ne pas avoir de voiture (deuxi\u00e8me) et d\u2019avoir un enfant en moins (premier).<a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\"><span>[4]<\/span><\/a><\/p>\n<p>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Il faudrait investir <strong>182 milliards d\u2019euros<\/strong> par an (soit <strong>2,3 % du PIB<\/strong> fran\u00e7ais en 2021) pour atteindre en France la neutralit\u00e9 carbone en 2050<a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\"><span>[5]<\/span><\/a>.<\/p>\n<p><strong style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">40% de l\u2019empreinte carbone<\/strong><span style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">\u00a0d\u2019un habitant de l&rsquo;UE a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e ailleurs dans le monde puis\u00a0<\/span><strong style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">import\u00e9e<\/strong><span style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">\u00a0pour satisfaire sa consommation<\/span><a href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\" style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">[6]<\/a><span style=\"font-family: inherit; font-size: inherit; text-align: justify;\">.<\/span><\/p>\n<\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\"><span>[1]<\/span><\/a> Assessing Global Resource Use: A systems approach to resource efficiency and pollution reduction.<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\"><span>[2]<\/span><\/a> Focus 2030, Janvier 2022<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\"><span>[3]<\/span><\/a> Focus 2030, Janvier 2022<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\"><span>[4]<\/span><\/a> Ipsos, 2021. Etude r\u00e9alis\u00e9e sur un \u00e9chantillon de 30 pays du monde entier<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\"><span>[5]<\/span><\/a> Rapport \u00ab 2 % pour 2 degr\u00e9s \u00bb, mars 2022, Institut Rousseau<\/p>\n<p><a href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\"><span>[6]<\/span><\/a> Sustainable Development Solutions Network (SDSN)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qu\u2019est-ce que la neutralit\u00e9 carbone ?<\/strong> Comment la <strong>mesure<\/strong>-t-on ? Pourquoi les <strong>politiques publiques<\/strong> sont essentielles pour atteindre cet objectif ? Comment les <strong>citoyen<\/strong>\u00b7<strong>ne<\/strong>\u00b7<strong>s<\/strong>, notamment les plus <strong>jeunes<\/strong>, s\u2019emparent-ils\/elles collectivement de ces enjeux ? Quels sont les d\u00e9fis de l\u2019accompagnement d\u2019une <strong>entreprise <\/strong>dans la d\u00e9finition de sa d\u00e9marche environnementale ? Comment une mairie peut-elle mobiliser ses habitant\u00b7e\u00b7s pour peser sur l\u2019orientation des politiques publiques environnementales \u00e0 l\u2019<strong>\u00e9chelle locale <\/strong>? C\u2019est \u00e0 toutes ces questions que Convergences t\u00e2che de r\u00e9pondre dans cette \u00e9dition.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ils ont contribu\u00e9 aux articles du Barom\u00e8tre des solutions durables<\/strong>\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">ACTED<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.cnpf.fr\/\">CNPF<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.weareclimates.org\/\">CliMates<\/a>, <a href=\"https:\/\/climateseed.com\/fr\">ClimateSeed<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.epe-asso.org\/\">Entreprises pour l\u2019Environnement<\/a>, <a href=\"https:\/\/focus2030.org\/fr\">Focus2030<\/a>, <a href=\"https:\/\/institut-rousseau.fr\/\">Institut Rousseau<\/a><a href=\"https:\/\/www.ird.fr\/\">, Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement<\/a>, <a href=\"http:\/\/www.ivry94.fr\">Ivry-sur-Seine<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.les150.fr\/\">Les 150<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.ecologie.gouv.fr\/\">Minist\u00e8re de la Transition Ecologique<\/a>, <a href=\"https:\/\/pour-un-reveil-ecologique.org\/fr\/\">Pour un R\u00e9veil \u00c9cologique<\/a>, <a href=\"https:\/\/theshiftproject.org\/\">The Shift Project<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.undp.org\/fr\">Le Programme des Nations Unies pour le D\u00e9veloppement<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.paris.fr\/\">Ville de Paris<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>VOS CONTACTS<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Fanny Roussey, Directrice ex\u00e9cutif, Convergences\u00a0; Lucas Magnani, Charg\u00e9 de publications senior<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>T<\/strong> : 01 42 65 78 84 | Mail : <a name=\"_Toc521421357\"><\/a><a href=\"mailto:fanny.roussey@convergences.org\">fanny.roussey@convergences.org<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>T <\/strong>: 01 42 65 61 43 | <strong>M <\/strong>: 06 23 55 55 39| Mail\u00a0: <a href=\"mailto:lucas.magnani@convergences.org\">lucas.magnani@convergences.org<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2016, Convergences publie le <strong>Barom\u00e8tre des solutions durables<\/strong> qui vise \u00e0 mobiliser tous les acteurs et actrices en faveur des Objectifs de D\u00e9veloppement Durable et \u00e0 valoriser des solutions concr\u00e8tes pour un monde plus \u00e9quitable et durable. <strong>Le Barom\u00e8tre a pour vocation de constater chaque ann\u00e9e les efforts mis en place \u00e0 travers le monde pour la r\u00e9alisation d\u2019un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A propos de Convergences<\/strong><em>\u00a0: Cr\u00e9\u00e9e en 2008, Convergences est une plateforme de r\u00e9flexion, de mobilisation et de plaidoyer en faveur des Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et de la construction d\u2019un monde \u00ab Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 \u00bb. Sa mission est de susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, de diffuser des bonnes pratiques et de favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. Convergences travaille dans divers domaines pouvant d\u00e9clencher un effet d\u00e9cisif en faveur de ses objectifs : solidarit\u00e9 internationale, pr\u00e9servation de la plan\u00e8te, finance solidaire et inclusive, responsabilit\u00e9 sociale des entreprises, \u00e9conomie sociale et solidaire, nouvelles technologies pour le d\u00e9veloppement, etc. <\/em><strong>Plus d\u2019informations\u00a0:<\/strong> <a href=\"http:\/\/www.convergences.org\">www.convergences.org<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Publication du \u00a0\u00bb Barom\u00e8tre des solutions durables\u00a0\u00bb 2022 par Convergences ! La neutralit\u00e9 carbone, horizon commun pour 2050 ?Convergences, en collaboration avec \u00a01Planet4All, a publi\u00e9 le 6 avril, la 5e \u00e9dition du Barom\u00e8tre des solutions durables 2022, intitul\u00e9e \u00ab La neutralit\u00e9 carbone, horizon commun pour 2050 ?\u00a0\u00bb. \u00ab Nous devons constituer une v\u00e9ritable coalition mondiale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128870,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[119,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128867"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128867"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128867\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128874,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128867\/revisions\/128874"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128867"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128867"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128867"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}