{"id":128913,"date":"2022-08-02T15:11:45","date_gmt":"2022-08-02T13:11:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128913\/"},"modified":"2022-08-02T15:11:48","modified_gmt":"2022-08-02T13:11:48","slug":"128913","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128913\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Logo_Convergences_generique_FR.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbLogo_Convergences_g\u00e9n\u00e9rique_FR\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h1 class=\"event-title\">Forum Mondial 3Z\u00e9ro<\/h1>\n<div class=\"event-date\"><span class=\"event-day\">5<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"event-month\">&amp;<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"event-day\">6<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"event-month\">septembre<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"event-year\">2022<\/span><span>\u00a0<\/span>de<span>\u00a0<\/span><span class=\"event-hour-start\">9h00<\/span><span>\u00a0<\/span>\u00e0<span>\u00a0<\/span><span class=\"event-hour-end\">18h00<\/span><span>\u00a0<\/span><span class=\"event-city\">\u00a0 Paris<\/span><\/div>\n<div class=\"mt-1\"><span class=\"event-type\">CONVENTION<\/span><\/div>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Depuis son lancement en 2008, le Forum rassemble chaque ann\u00e9e plusieurs milliers de professionnels pour \u00e9changer sur les solutions innovantes de lutte contre la pauvret\u00e9 et la pr\u00e9carit\u00e9, et contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique dans le monde. Il propose aux experts et d\u00e9cideurs internationaux un espace d\u2019apprentissage, de rencontre et de travail de haut niveau pour \u00e9laborer ensemble les r\u00e9ponses aux d\u00e9fis sociaux et environnementaux qui touchent les pays dits d\u00e9velopp\u00e9s et les pays dits en voie de d\u00e9veloppement.<\/span><\/p>\n<p><span>En 2022, le Forum Mondial 3Z\u00e9ro \u2013 Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9, espace d\u2019\u00e9change unique pour la construction d\u2019un monde juste, solidaire et durable, appelle une nouvelle fois au rassemblement de toutes celles et ceux qui agissent pour le changement !<\/span><\/p>\n<p><span>Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro r\u00e9affirme son mandat de mobilisation pour que, collectivement, nous parvenions \u00e0 faire face aux enjeux actuels : fournir \u00e0 chacun\u00b7e, citoyen.ne comme organisation, les moyens et les outils pour penser diff\u00e9remment et agir pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique. Alors que l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de l\u2019Agenda 2030 pour la r\u00e9alisation des Objectifs de d\u00e9veloppement durable approche, il est de notre responsabilit\u00e9 commune de mesurer l\u2019ampleur de la t\u00e2che qui nous incombe et d\u2019agir en cons\u00e9quence.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Forum Mondial 3Z\u00e9ro 5\u00a0&amp;\u00a06\u00a0septembre\u00a02022\u00a0de\u00a09h00\u00a0\u00e0\u00a018h00\u00a0\u00a0 Paris CONVENTIONDepuis son lancement en 2008, le Forum rassemble chaque ann\u00e9e plusieurs milliers de professionnels pour \u00e9changer sur les solutions innovantes de lutte contre la pauvret\u00e9 et la pr\u00e9carit\u00e9, et contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique dans le monde. Il propose aux experts et d\u00e9cideurs internationaux un espace d\u2019apprentissage, de rencontre et de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128918,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128913"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128913"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128913\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128921,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128913\/revisions\/128921"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128918"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128913"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128913"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128913"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}