{"id":128904,"date":"2022-08-02T15:05:20","date_gmt":"2022-08-02T13:05:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=128904\/"},"modified":"2022-08-02T15:05:24","modified_gmt":"2022-08-02T13:05:24","slug":"128904","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/128904\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/088171_DB47569.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb088171_DB47569&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><strong>FORUM MONDIAL 3Z\u00c9RO 2022, Z\u00c9RO EXCLUSION, Z\u00c9RO CARBONE, Z\u00c9RO PAUVRET\u00c9<\/strong><\/h2>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>2 jours pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique<\/strong><\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis sa cr\u00e9ation en 2008, par Convergences, le Forum Mondial a d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9 plus de 50 000 participant\u00b7e\u00b7s venu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs et du monde entier. Il appelle tou\u00b7te\u00b7s les act\u00b7eurs\u00b7rices du changement \u00e0 se rassembler : entreprises et act\u00b7eurs\u00b7rices de l\u2019ESS, organisations \u00e0 but non lucratif, organismes publics, acteurs financiers, secteur scientifique et de l\u2019innovation, r\u00e9seaux citoyens et de jeunesses et m\u00e9dias&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sa programmation est le fruit d\u2019un travail collaboratif et refl\u00e8te des expertises multiples : action environnementale, finance \u00e0 impact, lutte contre les in\u00e9galit\u00e9s, mobilisation des jeunesses, solidarit\u00e9 internationale. Lieu de rencontres, le Forum est aussi un espace o\u00f9 les jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s viennent interpeller les d\u00e9cideurs de tous bords !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif de l\u2019\u00e9dition 2022 ? Fournir \u00e0 chaque citoyen\u00b7ne et chaque organisation, les moyens et les outils pour penser diff\u00e9remment et agir pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique. Convergences appelle en effet de ses v\u0153ux une conciliation des enjeux sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux pour r\u00e9soudre les multiples crises de notre si\u00e8cle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au travers d\u2019une quarantaine de conf\u00e9rences et d\u2019animations, des act\u00b7eurs\u00b7rices engag\u00e9\u00b7e\u00b7s partageront leurs expertises et bonnes pratiques ! Parmi eux, des piliers de la solidarit\u00e9 internationale comme ACTED et le Programme des Nations unies pour le d\u00e9veloppement, des structures mobilisatrices comme CliMates et Cinema For Change, des acteurs financiers tel que le Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, ou des pouvoirs publics comme le Minist\u00e8re de l&rsquo;Europe et des Affaires Etrang\u00e8res.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce Forum donnera un place toute particuli\u00e8re aux espaces de dialogue et d\u2019animations ! Au c\u0153ur de la Nef du Palais Brongniart, une Agora 3Z\u00e9ro verra se succ\u00e9der les \u00ab pitchs \u00bb d\u2019act\u00b7eurs\u00b7rices venu\u00b7e\u00b7s de tous les horizons, partageant leurs exp\u00e9riences aux visiteurs du monde entier. Cet espace sera entour\u00e9 d\u2019un Village des Solutions, o\u00f9 des structures telles que l&rsquo;Organisation Internationale de la Francophonie, Habitat et Humanisme et Max Havelaar France donneront \u00e0 voir leur expertise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autre nouveaut\u00e9 : le Forum mettra en lumi\u00e8re des actions culturelles engag\u00e9es pour l\u2019environnement, notamment au travers de fresques photographiques. L\u2019une d\u2019elle, \u00e0 l\u2019initiative d\u2019ACTED, r\u00e9v\u00e8lera les r\u00e9alit\u00e9s des personnes d\u00e9plac\u00e9s. L\u2019action culturelle engag\u00e9e sera \u00e9galement au c\u0153ur d\u2019une soir\u00e9e ouverte \u00e0 tou\u00b7te\u00b7s, le 5 septembre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce Forum sera enfin le lieu de nouvelles publications pour Convergences : le second Barom\u00e8tre de la Finance \u00e0 impact, consacr\u00e9 \u00e0 la r\u00e9silience du secteur face aux chocs exog\u00e8nes, ainsi qu\u2019un nouveau livrable issu du Groupe de travail de l\u2019association d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mesure d\u2019impact, sortiront \u00e0 cette occasion.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2022 aura lieu les 5 et 6 septembre au Palais Brongniart, \u00e0 Paris, et une partie des sessions sera retransmise en ligne, en live et en replay.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.forum3zero2022.convergences.org\/fr\/sessions\" rel=\"no-follow noopener\" target=\"_blank\">D\u00e9couvrez la programmation !<\/a>\u00a0<\/p>\n<p><img decoding=\"async\" alt=\"2 jours pour...\" data-entity-type=\"file\" data-entity-uuid=\"e2582d16-4f76-48f5-a2d9-0d8f9dddc164\" src=\"https:\/\/www.carenews.com\/sites\/default\/files\/inline-images\/Bannie%CC%80re%201350x655.jpg\" \/><\/p>\n<div class=\"article-page-highlight\" style=\"text-align: justify;\">\n<div class=\"article-page-highlight__title\" style=\"text-align: justify;\">\u00c0 propos de Convergences :<\/div>\n<p>Lanc\u00e9e en 2008 par ACTED, Convergences est une plateforme de r\u00e9flexion, de mobilisation et de plaidoyer. Convergences promeut les Objectifs de d\u00e9veloppement durable (ODD) et la lutte contre la pauvret\u00e9, l\u2019exclusion et les changements climatiques dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s comme dans les pays en d\u00e9veloppement. Compos\u00e9e de plus de 300 organisations partenaires issues de tous les secteurs, l\u2019association agit pour susciter la r\u00e9flexion et l\u2019action, diffuser des bonnes pratiques et favoriser la co-construction de partenariats innovants \u00e0 fort impact soci\u00e9tal. L\u2019ambition de Convergences : mobiliser les act\u00b7eurs\u00b7rices de tous les secteurs pour une convergence des objectifs et des actions vers un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.<\/p><\/div>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4>Informations pratiques :<\/h4>\n<p>Date de d\u00e9but : 05.09.2022 &#8211; 09:00<\/p>\n<p>Date de fin : 06.09.2022 &#8211; 18:00<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"address\" translate=\"no\">Palais Brongniart 28 Place de la Bourse<br \/>72002, Paris<br \/>France<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>FORUM MONDIAL 3Z\u00c9RO 2022, Z\u00c9RO EXCLUSION, Z\u00c9RO CARBONE, Z\u00c9RO PAUVRET\u00c9 &nbsp; 2 jours pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologiqueDepuis sa cr\u00e9ation en 2008, par Convergences, le Forum Mondial a d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9 plus de 50 000 participant\u00b7e\u00b7s venu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs et du monde entier. Il appelle tou\u00b7te\u00b7s les act\u00b7eurs\u00b7rices du changement \u00e0 se [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":128908,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[1,123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128904"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=128904"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128904\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":128912,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/128904\/revisions\/128912"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/128908"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=128904"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=128904"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=128904"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}