{"id":129092,"date":"2022-09-06T12:35:09","date_gmt":"2022-09-06T10:35:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=129092\/"},"modified":"2024-02-02T17:35:49","modified_gmt":"2024-02-02T16:35:49","slug":"adopter-une-demarche-integree-de-la-mesure-dimpact-retours-dexperience","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/adopter-une-demarche-integree-de-la-mesure-dimpact-retours-dexperience\/","title":{"rendered":"Adopter une d\u00e9marche int\u00e9gr\u00e9e de la mesure d\u2019impact : retours d\u2019exp\u00e9rience"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_enable_image=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Visuel-PDMI.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel PDMI\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3etXTnS\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em><strong><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Highlight SCXW214354219 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\">Septembre 2022<\/span><\/span><\/strong><\/em><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Highlight SCXW214354219 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\"> &#8211; Ce livrable est le fruit du cycle 2022 des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de\u202f<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW214354219 BCX0\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW214354219 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\">Convergences<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Highlight SCXW214354219 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\">\u202f<\/span><span class=\"NormalTextRun ContextualSpellingAndGrammarErrorV2Themed SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\">d\u00e9di\u00e9s<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Emphasis\"> \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable depuis 2017. <\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW214354219 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Lors du dernier cycle, les PDMI se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la mesure d\u2019impact environnemental, apr\u00e8s quatre ans de travail sur la mesure d\u2019impact social. D\u00e9sirant aller plus loin, les membres ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019interroger sur la mani\u00e8re de concilier les mesures d\u2019impacts \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux dans une d\u00e9marche d\u2019\u00e9valuation dite int\u00e9gr\u00e9e. En effet, de nombreuses organisations, porteurs de projet comme acteurs de la finance \u00e0 impact, partagent le constat d\u2019un int\u00e9r\u00eat croissant pour les actions visant plusieurs dimensions d\u2019impact et d\u2019un besoin d\u2019outils et de m\u00e9thodes pour leur \u00e9valuation.\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Si des pistes de r\u00e9flexion\u202font alors \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es, \u00e0 partir de r\u00e9f\u00e9rentiels et d\u2019approches existants comme les neuf limites plan\u00e9taires ou les objectifs de d\u00e9veloppement durable, plusieurs interrogations ont rapidement \u00e9merg\u00e9 sur la notion m\u00eame de d\u00e9marche int\u00e9gr\u00e9e. En effet, \u00e0 l\u2019heure actuelle, il n\u2019existe ni d\u00e9finition claire ni m\u00e9thode officielle pour mener ce type de d\u00e9marche\u202f:\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ul>\n<li data-leveltext=\"-\" data-font=\"Calibri\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559683&quot;:0,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Calibri&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;-&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"1\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"auto\">Parle-t-on d\u2019int\u00e9grer des impacts sociaux, environnementaux et \u00e9conomiques sous un d\u00e9nominateur commun ou d\u2019une approche compl\u00e8te qui mesurerait toutes les dimensions d\u2019impact possibles ?\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"-\" data-font=\"Calibri\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559683&quot;:0,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Calibri&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;-&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"2\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"auto\">Quelles seraient les limites d\u2019une approche int\u00e9gr\u00e9e de la mesure d\u2019impact ? Comment \u00e9viter de tout qualifier en termes mon\u00e9taires ? Comment y int\u00e9grer \u00e0 la fois des mesures qualitatives et quantitatives\u202f?<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"-\" data-font=\"Calibri\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559683&quot;:0,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Calibri&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;-&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"3\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"auto\">Comment concilier les logiques contradictoires entre mesure d\u2019impact social, que l\u2019on cherche \u00e0 augmenter, et mesure d\u2019impact environnemental, que l\u2019on vise \u00e0 r\u00e9duire\u202f?<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/li>\n<li data-leveltext=\"-\" data-font=\"Calibri\" data-listid=\"1\" data-list-defn-props=\"{&quot;335552541&quot;:1,&quot;335559683&quot;:0,&quot;335559684&quot;:-2,&quot;335559685&quot;:720,&quot;335559991&quot;:360,&quot;469769226&quot;:&quot;Calibri&quot;,&quot;469769242&quot;:[8226],&quot;469777803&quot;:&quot;left&quot;,&quot;469777804&quot;:&quot;-&quot;,&quot;469777815&quot;:&quot;hybridMultilevel&quot;}\" aria-setsize=\"-1\" data-aria-posinset=\"4\" data-aria-level=\"1\"><span data-contrast=\"auto\">Jusqu\u2019o\u00f9 va-t-on dans la mesure de l\u2019impact, en termes de temporalit\u00e9 (court, moyen, long terme), de prise en compte des parties prenantes, etc.\u202f?\u00a0<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\"> <\/span>\u00a0<\/li>\n<\/ul>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questionnements, le groupe de travail a adopt\u00e9 une d\u00e9marche exploratoire centr\u00e9e sur la diversit\u00e9 des m\u00e9thodologies et exp\u00e9riences existantes sur cet enjeu de mesure int\u00e9gr\u00e9e. Sur la base d\u2019un questionnaire cr\u00e9\u00e9 collectivement, nous avons recueilli les t\u00e9moignages de diff\u00e9rents acteurs (associations, collectivit\u00e9s, fondations d\u2019entreprise, \u00e9valuateurs), issus de secteurs d\u2019activit\u00e9 divers, ayant mis en place une \u00e9valuation d\u2019impact multidimensionnelle, en France ou \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Ce document se compose de 9 fiches, construites de la m\u00eame fa\u00e7on pour en faciliter la lecture\u202f: <\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<ol>\n<li><span data-contrast=\"auto\"> Une carte d\u2019identit\u00e9 permettant aux lecteur\u00b7rice\u00b7s de comparer chaque exp\u00e9rience \u00e0 leur situation pour souligner les possibilit\u00e9s de r\u00e9plicabilit\u00e9 des m\u00e9thodes utilis\u00e9es (en fonction du budget, dur\u00e9e, nombre de personnes mobilis\u00e9es, type d\u2019\u00e9valuation, etc.) ;<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li><span data-contrast=\"auto\"> Une explication de l\u2019\u00e9valuation d\u2019impact men\u00e9e, issue d\u2019un questionnaire rempli par les structures, qui reprend la conceptualisation de leur d\u00e9marche, sa traduction en indicateurs et m\u00e9thodes et enfin les le\u00e7ons apprises afin de partager les bonnes pratiques \u00e0 des structures plus ou moins \u00e9loign\u00e9es de leurs activit\u00e9s.<\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Les membres des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact vous invitent donc d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 vous emparer de ce travail et \u00e0 l\u2019utiliser dans vos r\u00e9flexions et d\u00e9marches d\u2019impact.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les trois co-pilotes des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact de Convergences tiennent \u00e0 remercier \u00e0 nouveau chaleureusement les professionnel\u00b7le\u00b7s ayant particip\u00e9 \u00e0 ce cycle pour leurs pr\u00e9cieuses contributions aux travaux collectifs qui ont men\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9dition de ce document.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/3etXTnS\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb15px\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>La publication a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 l&rsquo;occasion du Forum Mondial 3Z\u00e9ro<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/pdmi-2.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A propos des petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact<\/strong><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Les<\/span><b><span data-contrast=\"none\"> Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact <\/span><\/b><span data-contrast=\"none\">constituent l\u2019un des Groupes de travail de Convergences, organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratif, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, qui rassemblent des acteur\u00b7rice\u00b7s issu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs, ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et environnemental, et sont coanim\u00e9s avec des organisations sp\u00e9cialis\u00e9es ou particuli\u00e8rement engag\u00e9es dans ce domaine.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span data-contrast=\"none\">Ils sont \u00e0 l\u2019origine d\u2019outils pratiques \u00e0 destination des professionnel\u00b7le\u00b7s comme la<\/span><span data-contrast=\"none\"> Boussole de la mesure d\u2019impact social<\/span><span data-contrast=\"none\">, le <\/span><span data-contrast=\"none\">Vademecum de la mesure d\u2019impact social<\/span><span data-contrast=\"none\"> ou encore les <\/span><span data-contrast=\"none\">points de rep\u00e8re pour s\u2019engager dans la mesure d\u2019impact environnemental<\/span><span data-contrast=\"none\">.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb602.8px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb25px|||||\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><u>Contributrices et contributeurs 2022 :<\/u><\/p>\n<p><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">ALVARADO Alexandra (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/maxhavelaarfrance.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Max Havelaar France<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; ANNAIX Flavie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/organisation.nexem.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Nexem<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">) ; AUG\u00c9 Marie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.iecd.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Institut Europ\u00e9en de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement \u2013 IECD<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; AUROY Patricia (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/m112.3bnef.com\/accueil\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Alliance Sens &amp; \u00c9conomie \u2013 <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Microville<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\"> 112<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; AZI\u00c8RE Camille (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.adie.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Adie<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; BABIN Didier (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/4post2020bd.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Post 2020 <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Biodiversity<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\"> Framework \u2013 EU Support<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; BORDAT Antoine (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/en-fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Ashoka<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; BOURGEOIS Etienne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.lespetitespierres.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Fonds de dotation Les Petites Pierres<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\"> &amp; <\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.somfy-group.com\/fr-fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Somfy Activit\u00e9s SA<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; CAIAZZO Alfonso (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/hedera.online\/en\/home\/index.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">HEDERA <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Sustainable<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\"> Solutions<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; CASSERON Adrien (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/organisation.nexem.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Nexem<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; CLERC Philippe (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/financefortomorrow.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Finance For <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Tomorrow<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; COHADE Clara (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/impactinitiative.essec.edu\/index.php\/laboratoire-emise\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Labo E&amp;MISE ESSEC<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; COLONNA D\u2019ISTRIA Antoine (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.probonolab.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Pro Bono <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Lab<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; CORNET ASHBY Marie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.webportage.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Webportage<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; CUISSET Claire (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/impacttrack.org\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Impact Track<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DE BLIGNI\u00c8RES Christophe (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/ideas.asso.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">IDEAS<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DEJEAN Fabienne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"http:\/\/www.ceas72.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">CEAS72<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DEMAEGDT H\u00e9l\u00e8ne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/gaia-impactfund.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Gaia Impact <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Fund<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DEMEUSOIS RIESS Emilie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"http:\/\/www.groupepvcp.com\/en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Pierre et Vacances Center Parcs<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DEVEAUX-MEILLERAND Marie-Clotilde (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.habitat-humanisme.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Habitat et Humanisme<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; ENJALBERT Anne-Sixtine (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.orse.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Observatoire de la RSE \u2013 ORSE<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; DUQUET S\u00e9bastien (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.sunfunder.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Sunfunder<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; FIZELSON V\u00e9ronique (<\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW141446945 BCX0\">Sustainable<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\"> Practices)\u202f; FRAISSE Henri (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/fidarec.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Fidarec<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; FREMONT DOMENEGO Anne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.alter-equity.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Alter <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">equity<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; GIRAUD Alexandre (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.fondationdefrance.org\/fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Fondation de France<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; GOLLIET-MERCIER El\u00e9a (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/im-prove.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Improve<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; GOSS St\u00e9phane (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.udes.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Union des employeurs de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire \u2013 <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">UDES<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; GROS C\u00e9line (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.avise.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Avise<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; GUILBERT Salom\u00e9 (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"http:\/\/www.comite21.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Comit\u00e9 21<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; HERON Damien (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/consulting.groupe-sos.org\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Groupe SOS Consulting<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; HOARAU Gr\u00e9gory Benoit L\u00e9o (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/lunii.com\/fr-fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Lunii<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; JAUNEZ Maxime (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.thandiquoi.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Association T\u2019<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">HandiQuoi<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; KEITA H\u00e9l\u00e8ne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.orange.fr\/portail\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Orange<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; LEDOUX Oph\u00e9lie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.ecole3a.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">\u00c9cole 3A \u2013 \u00e9cole de management responsable et solidaire<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; LEPAGE Ad\u00e8le (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.plateau-urbain.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Plateau Urbain<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; LESORT Jean-Baptiste (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.habitat-humanisme.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Habitat &amp; Humanisme<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; L\u2019H\u00d4TE Mathilde (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.iecd.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Institut Europ\u00e9en de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement \u2013 IECD<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MALHERBE <\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW141446945 BCX0\">Eolia<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\"> (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.plateau-urbain.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Plateau Urbain<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MANSE Camille (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.finance-fair.org\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">FAIR<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MAAREK Odile (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.bollore-logistics.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Bollor\u00e9 <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Logistics<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MERCERON Margaux (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.bollore.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Bollor\u00e9<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MICHON Antoine (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/mezzocredit.com\/accueil\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">MezzoCredit<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MONTEIRO Samuel (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.ietp.com\/fr\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Investisseurs et Partenaires \u2013 IETP<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; MOUSSA Isma\u00ebl (Impact Compta Expertise Conseil Audit)\u202f; NAVARRO Karina (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/en.inpulse.ai\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Inpulse<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; NORDSTROM <\/span><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW141446945 BCX0\">Eeva<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\"> (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.emerige.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Emerige<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; PECH DE LACLAUSE Marina (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.oikocredit.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Oikocr\u00e9dit<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; PASQUINI Dario (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/en.ird.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Institut de Recherche pour le D\u00e9veloppement<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; PINEAU Martin (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/21-croix-rouge.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">21, Acc\u00e9l\u00e9rateur de la Croix-Rouge Fran\u00e7aise et de <\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Nexem<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; PLOQUIN Benoit (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.koreisconseil.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Koreis<\/span><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\"> Conseil<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; RAYNAUD DE LAGE Louis (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.essec.edu\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">ESSEC<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; ROIN\u00c9 Anna (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.uniscite.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Unis-Cit\u00e9<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; SALMON Claire (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/impactinitiative.essec.edu\/index.php\/laboratoire-emise\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Labo E&amp;MISE ESSEC<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; SION Oriane (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.programme-malin.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Programme Malin<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; TALLON Laur\u00e8ne (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.gobilab.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">GOBILAB<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; TOMMASINI Clara (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/kimso.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">KIMSO<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; VANDERCRUYSSEN Doroth\u00e9e (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.bollore.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Bollor\u00e9<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; VIGOUROUX Val\u00e9rie (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/fondation-engie.com\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">Fondation Engie<\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)\u202f; VIMOND Faustine (<\/span><\/span><a class=\"Hyperlink SCXW141446945 BCX0\" href=\"https:\/\/www.viensvoirmontaf.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><span class=\"FieldRange SCXW141446945 BCX0\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun Underlined SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-charstyle=\"Hyperlink\">ViensVoirMonTaf<\/span><\/span><\/span><\/a><span data-contrast=\"auto\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW141446945 BCX0\"><span class=\"NormalTextRun SCXW141446945 BCX0\">)<\/span><\/span><span class=\"EOP SCXW141446945 BCX0\" data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:259}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbContactez-nous !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_accordion _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_accordion][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Septembre 2022 &#8211; Ce livrable est le fruit du cycle 2022 des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de\u202fConvergences\u202fd\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable depuis 2017. \u00a0Lors du dernier cycle, les PDMI se sont int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 la mesure d\u2019impact environnemental, apr\u00e8s quatre ans de travail [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":129161,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119,1,178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129092"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132722,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129092\/revisions\/132722"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/129161"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}