{"id":129173,"date":"2022-09-15T15:46:52","date_gmt":"2022-09-15T13:46:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=129173\/"},"modified":"2022-09-15T15:46:52","modified_gmt":"2022-09-15T13:46:52","slug":"convergences-est-partenaire-des-rencontres-du-developpement-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/convergences-est-partenaire-des-rencontres-du-developpement-durable\/","title":{"rendered":"Convergences est partenaire des Rencontres du D\u00e9veloppement Durable"},"content":{"rendered":"<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-large wp-image-129174\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/1.-16-09-Paris-1024x576.png\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"576\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/1.-16-09-Paris-980x551.png 980w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/1.-16-09-Paris-480x270.png 480w\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1024px, 100vw\" \/>Les Rencontres du D\u00e9veloppement Durable forment, depuis 2020, le plus grand rendez-vous d\u00e9mocratique pour <strong>s&#8217;emparer des enjeux de la transition<\/strong>. L&rsquo;objectif des RDD est d&rsquo;aider les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire <strong>une opinion inform\u00e9e<\/strong> sur les enjeux du d\u00e9veloppement durable gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9bats riches et accessibles au plus grand nombre. <strong>En 2022, ce seront 8 \u00e9tapes pour c\u00e9l\u00e9brer l&rsquo;anniversaire des ODD <\/strong>et\u00a0de l&rsquo;adoption par la France des Objectifs du D\u00e9veloppement Durable des Nations unies.<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">Les 6 principes de programmation des RDD suivis par l&rsquo;Institut Open Diplomacy : 1-Premi\u00e8re \u00e9laboration avec le Comit\u00e9 de pilotage transpartisan 2-Co-Construction avec l&rsquo;ensemble partenaires 3-Parit\u00e9 sur les panels 4-Repr\u00e9sentation multi-acteurs 5-Articulation du global au local 6-Dialogue inter-g\u00e9n\u00e9rationnel<\/p>\n<p>Programme :\u00a0<a href=\"https:\/\/www.les-rdd.fr\/rdd-2022\">#RDD2022 &#8211; Les Rencontres du D\u00e9veloppement Durable #RDD2022 (les-rdd.fr)\u00a0 <\/a><a href=\"https:\/\/www.les-rdd.fr\/inscription\">\ud83d\udc49 Inscription &#8211; Les Rencontres du D\u00e9veloppement Durable #RDD2022 (les-rdd.fr)<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les Rencontres du D\u00e9veloppement Durable forment, depuis 2020, le plus grand rendez-vous d\u00e9mocratique pour s&#8217;emparer des enjeux de la transition. L&rsquo;objectif des RDD est d&rsquo;aider les Fran\u00e7ais \u00e0 se faire une opinion inform\u00e9e sur les enjeux du d\u00e9veloppement durable gr\u00e2ce \u00e0 des d\u00e9bats riches et accessibles au plus grand nombre. En 2022, ce seront 8 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":129174,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129173"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129173"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129173\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":129176,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129173\/revisions\/129176"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/129174"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129173"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129173"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129173"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}