{"id":129529,"date":"2022-10-17T14:52:05","date_gmt":"2022-10-17T12:52:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=129529\/"},"modified":"2022-10-20T16:31:00","modified_gmt":"2022-10-20T14:31:00","slug":"retour-sur-la-soiree-youth-we-can-quand-lart-sort-du-cadre-pour-se-faire-entendre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-soiree-youth-we-can-quand-lart-sort-du-cadre-pour-se-faire-entendre\/","title":{"rendered":"Soir\u00e9e Youth We Can &#8211; Quand l&rsquo;art sort du cadre pour se faire entendre"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/049_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9672-2-min-2-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb049_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9672 2-min (2)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La soir\u00e9e de rentr\u00e9e de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<span>\u00a0<\/span><\/a><span>:<\/span>\u00a0<span>\u00ab\u00a0<\/span>Quand l\u2019art sort du cadre pour se faire entendre<span>\u00a0\u00bb<\/span>, co-organis\u00e9e avec <a href=\"https:\/\/www.le-bruit-qui-court.fr\/\">Le Bruit Qui Court<\/a>, s\u2019est tenue lundi 5 septembre 2022 au Palais Brongniart, \u00e0 l\u2019occasion du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\">Forum Mondial 3Z\u00e9ro<\/a><span> de Convergences<\/span>. Pendant 1h30, les 300 personnes r\u00e9unies dans le Grand Auditorium ont pu explorer, avec les 29 artistes pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s sur sc\u00e8ne, les diff\u00e9rentes formes que peuvent prendre les arts pour porter les voix des jeunes sur les enjeux de justice sociale et de transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>La culture \u00e0 l\u2019honneur lors d\u2019une soir\u00e9e immersive centr\u00e9e autour de l\u2019\u00e9change et de l\u2019engagement<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Le temps d\u2019une soir\u00e9e, <span>nous \u00e9tions les nouveaux \u00e9l\u00e8ves de <\/span>l\u2019Acad\u00e9mie des Beaux-Arts et de l\u2019Engagement. Dans cette universit\u00e9 fictive, imagin\u00e9e par Julie Pasquet et Maxime Ollivier du Bruit Qui Court, les cours sont donn\u00e9s par des artistes-professeur\u00b7e\u00b7s\u00a0engag\u00e9\u00b7e\u00b7s,<span> venu.e.s accuei<\/span><span>llir les nouvelles recrues pour l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir.<\/span> Tout au long de cette c\u00e9r\u00e9monie, diff\u00e9rentes prestations sc\u00e9niques et des moments d\u2019\u00e9changes se sont succ\u00e9d\u00e9<span>s<\/span> afin de pr\u00e9senter les nombreuses facettes de cette \u00e9cole toute particuli\u00e8re.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/347_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9463-min-1.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb347_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9463-min (1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Apr\u00e8s un exercice interactif pour rencontrer et \u00e9changer avec les autres participant\u00b7e\u00b7s, le public a rencontr\u00e9 <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/larbrequipousse\/\">Sendo<\/a>, professeur d\u2019\u00e9loquence de l\u2019Acad\u00e9mie, qui a propos\u00e9 un texte \u00e9crit sp\u00e9cialement pour l\u2019\u00e9v\u00e8nement. En alternant rimes, proses, assonances et allit\u00e9rations, Sendo a d\u00e9clam\u00e9 un slam puissant pour nous exprimer son engagement \u00e0 travers la po\u00e9sie des mots.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/361_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_MLM_4267-min-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb361_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_MLM_4267-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La salle s\u2019est ensuite plong\u00e9e dans le noir pour laisser place au court-m\u00e9trage \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canalplus.com\/cinema\/nique-le-prive\/h\/17584318_50001\">Nique Le Priv\u00e9 !\u00a0<\/a>\u00bb, qui explore les rapports conflictuels \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, exacerb\u00e9s par une soci\u00e9t\u00e9 qui s\u2019effondre. <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/raphael_._daniel\/\">Rapha\u00ebl Daniel<\/a>, le r\u00e9alisateur, est venu pr\u00e9senter sa d\u00e9marche et r\u00e9pondre aux questions du public \u00e0 l\u2019issue de la projection.<\/p>\n<p>Le cin\u00e9ma a laiss\u00e9 ensuite place aux professeur\u00b7e\u00b7s de danse\u00a0: le <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/collectifminuit12\/\">collectif Minuit 12<\/a>. Art\u2019ivistes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s pour un monde durable, trois <span>danseuses<\/span> nous ont <span>offert <\/span>une <span>chor\u00e9graphie <\/span>po\u00e9tique sur le th\u00e8me de la nature.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/372_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9525-min.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb372_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9525-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Prochain cours : le th\u00e9\u00e2tre d\u2019improvisation\u00a0! Contraint\u00b7e\u00b7s par les th\u00e8mes impos\u00e9s par le public, les cinq com\u00e9dien\u00b7ne\u00b7s de la compagnie Minuit Moins Une ont habilement montr\u00e9 les pouvoirs du rire pour faire passer des messages et sensibiliser sur les questions je justice sociale et environnementale.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s la com\u00e9die, le calme a pris le relai. Pour leur cours, <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/noa-levy-baron-2b9924120\/?originalSubdomain=fr\">Noa L\u00e9vy Baron<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/patrick_scheyder\/\">Patrick Scheyder<\/a><span> ont <\/span>transport\u00e9 le public en proposant la lecture musicale d\u2019un texte de George Sand. L\u2019interpr\u00e9tation des deux artistes a donn\u00e9 lieu \u00e0 un dialogue saisissant entre les notes et les mots, donnant \u00e0 ce texte sur l\u2019engagement une r\u00e9sonnance <span>tr\u00e8s act<\/span><span>uelle \u00e0 des enjeux centenaires<\/span>.<\/p>\n<p>Clou du spectacle, <span>le choeur<\/span> du collectif <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/lebruitqui_court\/\"><span>Le <\/span>Bruit qui Court<\/a> d<span>ans le<\/span> public d<span>epui<\/span>s le d\u00e9but<span> de <\/span><span>la soir\u00e9e<\/span> a entam\u00e9 son chant de ralliement quittant leurs si\u00e8ges pour se retrouver sur sc\u00e8ne.<\/p>\n<p>Des \u00e9toiles encore <span>dans <\/span>les yeux et des id\u00e9es plein la t\u00eate, le public et les artistes se sont retrouv\u00e9\u00b7<span>e<\/span>\u00b7s autour d\u2019un cocktail, propos\u00e9 en <span>partenariat <\/span>avec <a href=\"https:\/\/www.pernod-ricard.com\/fr\">Pernod Ricard<\/a>, pour prolonger les rencontres et <span>les <\/span>\u00e9changes<span>,<\/span><span>en<\/span> cl\u00f4turant cette soir\u00e9e. \u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/429_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9679-min.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb429_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9679-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La soir\u00e9e de rentr\u00e9e de Youth We Can!\u00a0:\u00a0\u00ab\u00a0Quand l\u2019art sort du cadre pour se faire entendre\u00a0\u00bb, co-organis\u00e9e avec Le Bruit Qui Court, s\u2019est tenue lundi 5 septembre 2022 au Palais Brongniart, \u00e0 l\u2019occasion du Forum Mondial 3Z\u00e9ro de Convergences. Pendant 1h30, les 300 personnes r\u00e9unies dans le Grand Auditorium ont pu explorer, avec les 29 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":129595,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[174],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129529"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129529"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129529\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":129613,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129529\/revisions\/129613"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/129595"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129529"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129529"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129529"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}