{"id":129553,"date":"2022-10-20T10:44:02","date_gmt":"2022-10-20T08:44:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=129553\/"},"modified":"2022-12-08T16:52:47","modified_gmt":"2022-12-08T15:52:47","slug":"apero-youth-we-can-ville-de-demain-char-voile-voiture-volante","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/apero-youth-we-can-ville-de-demain-char-voile-voiture-volante\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can ! &#8211; La ville de demain : char \u00e0 voile ou voiture volante ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Copie-de-Banniere-Engagement-politique-pour-le-climat-4.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCopie de Banni\u00e8re &#8211; Engagement politique pour le climat (4)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em>\u00a0<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour la rentr\u00e9e des ap\u00e9ros Youth We Can\u00a0!, nous nous sommes retrouv\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\">La REcyclerie<\/a>, un tiers lieu d\u2019exp\u00e9rimentation d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9co-responsabilit\u00e9, pour explorer les diff\u00e9rentes visions existantes sur les changements qui doivent s\u2019op\u00e9rer dans l\u2019espace urbain.<\/p>\n<p>\u00c0 quoi ressemblera la ville de demain\u00a0? Comment faire en sorte qu\u2019elle soit durable\u00a0? Quels changements devront s\u2019op\u00e9rer en priorit\u00e9 dans la ville\u00a0? Quel est l\u2019apport de la technologie dans la ville de demain, et quelles en sont les limites\u00a0?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Sans-titre-4.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSans titre (4)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Face \u00e0 l\u2019importance de ces questions dans la lutte contre les changements climatiques et les in\u00e9galit\u00e9s sociales, Youth We Can\u00a0! a choisi de pr\u00e9senter plusieurs initiatives d\u00e9velopp\u00e9es par des acteur<em>\u00b7<\/em>rice<em>\u00b7<\/em>s engag\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s dans la conception de nouvelles mani\u00e8res de penser la ville. \u00c0 cette occasion, Marie Baudry, Chlo\u00e9 Hervet et Antoine Lebugle sont venu<em>\u00b7e\u00b7<\/em>s nous parler de leurs engagements, de leurs visions de la ville ainsi que des raisons qui les ont pouss\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s \u00e0 d\u00e9velopper des initiatives durables, locales ou \u00e0 plus grande \u00e9chelle.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Sans-titre-5.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSans titre (5)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Chloe Hervet\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Chlo\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9e par la biodiversit\u00e9 et les milieux naturels. Apr\u00e8s le BAC, elle s\u2019est donc in\u00e9vitablement dirig\u00e9e vers une classe pr\u00e9paratoire BCPST (biologie, chimie, physique, sciences de la terre) pour ensuite se sp\u00e9cialiser dans l\u2019agronomie, dans le cadre d\u2019un dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur \u00e0 AgroSupDijon. Plut\u00f4t que de se cantonner \u00e0 une profession bureaucratique, Chlo\u00e9 cherchait \u00e0 \u00eatre au plus proche du terrain. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes, elle s\u2019est imm\u00e9diatement int\u00e9ress\u00e9e \u00e0 l\u2019agriculture urbaine, qui s\u2019alignait plus avec ses valeurs et sa recherche de sens dans le monde du travail.<\/p>\n<p>Elle rejoint en 2021 \u00ab <a href=\"https:\/\/www.lasauge.fr\/\">La Sauge<\/a> \u00bb \u2013 en tant que coordinatrice des jardins partag\u00e9s en stage avant d\u2019\u00eatre engag\u00e9e comme Responsable d\u00e9veloppement agricole et animation de la ferme \u00ab Terre Terre \u00bb. Son p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019action se concentre principalement dans les quartiers prioritaires de Bobigny, puis d\u2019Aubervilliers pour essayer de rassembler et engager les habitant<em>\u00b7e\u00b7<\/em>s \u00e0 s\u2019int\u00e9resser aux bienfaits des jardins urbains et sensibiliser le grand public aux enjeux li\u00e9s \u00e0 l\u2019alimentation. L\u2019association vise \u00e0 faire conna\u00eetre les m\u00e9thodes d\u2019agriculture urbaine de mani\u00e8re instructive et ludique tout en donnant aux habitant<em>\u00b7e\u00b7<\/em>s de ces communes les cl\u00e9s et outils pour produire local, peu cher et \u00e9cologique.<\/p>\n<p>Pour Chlo\u00e9, la ville de demain doit s\u2019inspirer des mod\u00e8les pass\u00e9s et pr\u00e9sents pour construire quelque chose de nouveau. Elle imagine une ville o\u00f9 les liens sociaux seraient catalyseurs de solutions et dans laquelle les r\u00e9ponses aux d\u00e9fis environnementaux et climatiques seraient apport\u00e9es par les r\u00e9seaux plus locaux. Dans cette perspective, l\u2019id\u00e9e serait d\u2019exploiter l\u2019espace le plus efficacement possible pour laisser une part importante \u00e0 l\u2019agriculture urbaine, qui participe \u00e0 mettre en \u0153uvre de nombreux <a href=\"https:\/\/www.un.org\/fr\/impact-universitaire\/page\/objectifs-de-d%C3%A9veloppement-durable\">Objectifs de D\u00e9veloppement Durable<\/a>, comme la <em>lutte contre la faim<\/em>, les <em>villes et communaut\u00e9s durables<\/em>, tout en p\u00e9rennisant <em>une consommation responsable. <\/em>Tous les jeudis, la Sauge organise des ateliers, des s\u00e9ances d\u2019initiation et des pratiques b\u00e9n\u00e9voles pour initier le plus de monde au jardinage, en invitant le public \u00e0 s\u2019investir davantage dans la transition \u00e9cologique. Vous aussi, profitez de ces moments pour <a href=\"https:\/\/www.lasauge.fr\/pages\/venez-jardiner\">d\u00e9couvrir les fermes urbaines<\/a> et les initiatives de la Sauge\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Sans-titre-2.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSans titre (2)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Antoine Lebugle <\/strong><\/p>\n<p>L\u2019ap\u00e9ro s\u2019est poursuivi par l\u2019intervention d\u2019Antoine Lebugle, co-fondateur et pr\u00e9sident de la start-up <a href=\"https:\/\/lestontonsflowers.com\/\">Les Tontons Flowers<\/a>. Cette entreprise produit des micro-pousses et plantes aromatiques en syst\u00e8me hydroponique dans un container, qui se situe sur la petite ceinture parisienne dans le 14e arrondissement. La culture en hydroponie d\u00e9velopp\u00e9e par Les Tontons Flowers est une m\u00e9thode de culture hors-sol qui \u00e0 recourt \u00e0 des solutions min\u00e9rales pour faire pousser les plantes. Dans un syst\u00e8me hydroponique, la terre est remplac\u00e9e par un substrat v\u00e9g\u00e9tal, qui apporte aux plantes tous les \u00e9l\u00e9ments n\u00e9cessaires \u00e0 leur croissance. \u00c0 travers ce projet, les trois entrepreneurs engag\u00e9s ont pour objectif de promouvoir les bonnes pratiques \u00e0 d\u00e9velopper afin de devenir un<em>\u00b7<\/em>e acteur<em>\u00b7<\/em>rice du changement vers un monde durable.<\/p>\n<p>Pour Antoine, l\u2019envie de s\u2019engager s\u2019est confirm\u00e9e lors d\u2019un voyage au Cambodge, lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 la vision d\u2019une plage remplie de d\u00e9chets. Avant cela, il avait d\u2019abord suivi un cursus en Administration Economique et Sociale \u2013 parcours Gestion d\u2019Entreprise. Une fois revenu de ce voyage, il se questionne sur ses aspirations professionnelles et ses r\u00e9elles envies, et d\u00e9cide de suivre un master en Gouvernance de Projets de D\u00e9veloppement Durable au Sud. Il va en parall\u00e8le s\u2019investir dans de nombreuses associations, et va d\u00e9velopper des projets en lien avec l\u2019Economie Sociale et Solidaire (ESS). Antoine va alors se diriger vers l\u2019agriculture urbaine, en mettant en place un potager \u00e0 la <a href=\"https:\/\/www.ciup.fr\/\">Cit\u00e9 Universitaire de Paris<\/a>.\u00a0<\/p>\n<p>Avec Les Tontons Flowers, Antoine d\u00e9fend une vision de la ville de demain plus r\u00e9siliente sur le plan alimentaire, dans laquelle les citoyen<em>\u00b7<\/em>ne<em>\u00b7<\/em>s se reconnectent avec la nature. Dans cette perspective, la ville de demain doit selon eux permettre le d\u00e9veloppement d\u2019une agriculture urbaine afin de permettre aux habitant<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s de consommer de meilleurs produits, cultiv\u00e9s localement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Sans-titre-3.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSans titre (3)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Marie Baudry<\/strong><\/p>\n<p>Fille de diplomate, Marie a longtemps v\u00e9cu dans de grandes capitales et s\u2019est retrouv\u00e9e un peu perdue en rentrant en France \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 11 ans. Elle s\u2019est ensuite int\u00e9ress\u00e9e durant ses \u00e9tudes sup\u00e9rieures aux domaines des sciences humaines, en \u00e9tudiant la psychologie, puis l\u2019ethnologie. Dans le but d\u2019approfondir encore davantage le sujet des sciences humaines, Marie a ensuite poursuivi un DESS en sociologie.<\/p>\n<p>L\u2019envie de s\u2019investir pour un monde meilleur lui est venue lorsqu\u2019elle travaillait dans une association en tant que charg\u00e9e de mission. Lors de cette exp\u00e9rience elle s\u2019est vue confront\u00e9e \u00e0 une jeunesse d\u00e9sireuse de changement. Marie s\u2019int\u00e9resse alors aux projets publics d\u2019accompagnement de strat\u00e9gie digitale, notamment dans la ville de Puteaux. Elle travaille alors dans la conception de maquettes d\u2019\u00e9coquartiers en 3D pour permettre aux citoyens de se projeter dans cette optique de durabilit\u00e9. Marie a notamment men\u00e9 un projet de r\u00e9duction des voitures bloqu\u00e9es derri\u00e8re les v\u00e9hicules de collecte de d\u00e9chets, en faisant remonter l\u2019open data de ces passages, et ainsi \u00e9viter les embouteillages, dans le but de r\u00e9duire l\u2019empreinte carbone des voitures en arr\u00eat tout en am\u00e9liorant le bien-\u00eatre des citadin<em>\u00b7e\u00b7s<\/em><\/p>\n<p>Pour s\u2019engager davantage dans cette d\u00e9marche, Marie Baudry lance <a href=\"https:\/\/smartbydesign.fr\/\">Smart by Design<\/a> qui accompagne les \u00e9lu<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s et leurs \u00e9quipes op\u00e9rationnelles dans leurs d\u00e9fis quotidiens : penser la ville de demain \u00e0 l\u2019aube des nouveaux usages et organiser efficacement la transformation num\u00e9rique de leurs territoires. Elle accompagne donc aujourd\u2019hui des agglom\u00e9rations et communes afin de les aider \u00e0 mettre en place des projets de transformation urbaine durable. Avec cette structure, Marie cherche avant tout \u00e0 mettre en place des projets prenant en consid\u00e9ration l\u2019avis et les visions de toutes les parties prenantes du territoire.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Sans-titre-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSans titre (1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !\u00a0 &nbsp; Pour la rentr\u00e9e des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":129559,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129553"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=129553"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129553\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":130177,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/129553\/revisions\/130177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/129559"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=129553"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=129553"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=129553"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}