{"id":130171,"date":"2022-12-08T17:20:40","date_gmt":"2022-12-08T16:20:40","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=130171\/"},"modified":"2022-12-08T17:21:37","modified_gmt":"2022-12-08T16:21:37","slug":"apero-youth-we-can-black-friday-diminuer-les-couts-a-quel-prix","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/apero-youth-we-can-black-friday-diminuer-les-couts-a-quel-prix\/","title":{"rendered":"Retour sur l&rsquo;ap\u00e9ro Youth We Can ! &#8211; Black Friday : diminuer les co\u00fbts\u2026 \u00e0 quel prix ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Visuel-Black-Friday-Banniere-2.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel Black Friday &#8211; Banni\u00e8re (2)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour ce deuxi\u00e8me ap\u00e9ro de la saison, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 la Buvette tenue par <a href=\"https:\/\/yeswecamp.org\/\">Yes We Camp<\/a> \u00e0 l\u2019<a href=\"https:\/\/www.academieduclimat.paris\/\">Acad\u00e9mie du Climat<\/a>, un tiers-lieu valorisant les actions port\u00e9es par la jeunesse pour la construction d\u2019un monde plus \u00e9cologique et inclusif. Cet ap\u00e9ro, qui avait lieu quelques jours avant le Black Friday, \u00e9tait l\u2019occasion d\u2019aborder les cons\u00e9quences sociales et environnementales de cette f\u00eate commerciale, et quatre intervenant\u00b7e\u00b7s sont venu\u00b7e\u00b7s nous partager leur experience et leurs initiatives pour lutter contre la fast-fashion. Si elles et ils s\u2019engagent de mani\u00e8res diff\u00e9rentes, tou\u00b7te\u00b7s s\u2019accordent sur le m\u00eame constat : le Black Friday, plus qu\u2019un \u00e9v\u00e9nement commercial, est le sympt\u00f4me d\u2019un mode de consommation d\u00e9connect\u00e9 des cons\u00e9quences sociales et environnementales dont il est \u00e0 l\u2019origine.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/3.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Face \u00e0 ces enjeux, nous avons invit\u00e9 Margot Jaymond, Thomas \u00c9b\u00e9l\u00e9, Ya\u00eble Aferiat et Tancr\u00e8de Girard, afin de d\u00e9couvrir les initiatives de ces acteur\u00b7rice\u00b7s engag\u00e9\u00b7e\u00b7s contre le Black Friday, \u0153uvrant pour une consommation consciente et raisonn\u00e9e.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/4.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Margot Jaymond, Charg\u00e9e de plaidoyer et partenariats chez Max Havelaar France<\/strong><\/p>\n<p>Margot a toujours port\u00e9 un grand int\u00e9r\u00eat pour la justice et les droits humains. Apr\u00e8s un master en politiques et pratiques des organisations internationales \u00e0 Sciences Po Grenoble et plusieurs exp\u00e9riences en plaidoyer, elle s\u2019engage chez Max Havelaar France. Progressivement sensibilis\u00e9e aux enjeux qui entourent la production de nos v\u00eatements, Margot d\u00e9fend aujourd\u2019hui le droit des travailleur\u00b7euse\u00b7s du textile \u00e0 un salaire vital.<\/p>\n<p>Ce salaire vital, nous explique-t-elle, va plus loin qu\u2019un salaire minimum. Il doit permettre aux travailleur\u00b7euse\u00b7s d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 des conditions de vie d\u00e9centes, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un logement, \u00e0 l\u2019\u00e9ducation, de quoi se nourrir et aussi un acc\u00e8s aux soins ainsi qu\u2019une capacit\u00e9 \u00e0 faire face aux impr\u00e9vus. Les b\u00e9n\u00e9fices d\u2019une telle r\u00e9mun\u00e9ration sont multiples. Elle s\u2019accompagne d\u2019une r\u00e9duction du taux de travail informel et permet ainsi de limiter le travail infantile. En plus de cela, Margot nous explique que 80% des travailleur\u00b7euse\u00b7s du secteur textile sont des femmes et que ces derni\u00e8res cumulent souvent conditions de travail difficiles pour une faible r\u00e9mun\u00e9ration et gestion du foyer et des enfants en parall\u00e8le. Enfin, produire \u00e0 un cout plus important pousserait n\u00e9cessairement l\u2019industrie \u00e0 produire moins, et ainsi pr\u00e9server davantage nos ressources et diminuer notre pollution sur l\u2019environnement.<\/p>\n<p>C\u2019est pour ce droit \u00e0 des conditions de vie d\u00e9centes que Margot se bat. Elle est actuellement en charge du d\u00e9ploiement de la campagne <a href=\"https:\/\/www.goodclothesfairpay.eu\/fr\/\">Good Clothes Fair Pay<\/a>, dont l\u2019objectif est d\u2019imposer aux industries textiles souhaitant vendre des produits en Europe de verser un salaire vital \u00e0 leurs employ\u00e9\u00b7e\u00b7s. Cette campagne se mat\u00e9rialise sous la forme d\u2019une p\u00e9tition \u00e0 l\u2019\u00e9chelle Europ\u00e9enne. Si elle atteint un million de signatures transfrontali\u00e8res, la Commission europ\u00e9enne sera oblig\u00e9e d\u2019examiner la\u00a0p\u00e9tition et d\u2019y apporter une r\u00e9ponse. Un excellent moyen de faire de l\u2019engagement citoyen un levier d\u2019action pour atteindre un monde plus juste et durable.<\/p>\n<p>Si vous souhaitez signer la p\u00e9tition, rendez-vous sur <a href=\"Goodclothesfairpay.eu\">Goodclothesfairpay.eu<\/a>\u00a0!<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/5.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Thomas \u00c9b\u00e9l\u00e9, Co-fondateur &amp; DG du label SloWeAre<\/strong><\/p>\n<p>Ing\u00e9nieur touche \u00e0 tout, fils de journaliste et petit-fils de couturi\u00e8re, Thomas a fait le tour du monde, toujours dans l\u2019objectif de sauver des vies. \u00c0 son retour en France, convaincu par la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019agir pour am\u00e9liorer les conditions de travail des employ\u00e9\u00b7e\u00b7s du textile et pour la pr\u00e9servation de l\u2019environnement, il co-fonde <a href=\"https:\/\/www.sloweare.com\/\">SloWeAre<\/a>. Parti du constat que les \u00e9tiquettes contiennent tr\u00e8s peu d\u2019informations quant aux conditions de fabrication de nos v\u00eatements, il d\u00e9cide de cr\u00e9er un label qui inclut \u00e0 la fois le respect de l\u2019environnement et des humains.<\/p>\n<p>Pour Thomas, l\u2019obstacle majeur \u00e0 la r\u00e9solution de ces enjeux est la m\u00e9connaissance de l\u2019industrie textile et de toute la cha\u00eene de production qui se cache derri\u00e8re chacun de nos v\u00eatements. Ce secteur repr\u00e9sente pourtant 300 millions de travailleur\u00b7euse\u00b7s \u00e0 travers le monde et occupe la deuxi\u00e8me place dans le classement des industries les plus polluantes, notamment pour sa grande consommation en eau, son recours massif aux produits polluants, la pollution plastique caus\u00e9e par la d\u00e9gradation des tissus synth\u00e9tiques et les nombreux transports n\u00e9cessaires pour faire voyager nos habits entre les producteur\u00b7rice\u00b7s et les consommateur\u00b7rice\u00b7s finaux.<\/p>\n<p>Pourtant, Thomas souligne le fait que nous ne portons les v\u00eatements que nous achetons qu\u2019une dizaine de fois en moyenne, et que les trois quarts de nos habits dorment dans nos placards. Ces v\u00eatements, que la plupart d\u2019entre nous portent tr\u00e8s peu, entra\u00eenent donc des cons\u00e9quences sociales et environnementales tr\u00e8s importantes.<\/p>\n<p>La prochaine fois que vous d\u00e9sirez acheter un v\u00eatement, il est donc conseill\u00e9 d\u2019appliquer la m\u00e9thode <strong>BISOU<\/strong> que Thomas nous a pr\u00e9sent\u00e9e. Il s\u2019agit d\u2019une s\u00e9rie de question \u00e0 se poser pour \u00e9viter de tomber dans le pi\u00e8ge de la surconsommation : en ai-je <strong>B<\/strong>esoin ? <strong>I<\/strong>mm\u00e9diatement ? ai-je un v\u00eatement <strong>S<\/strong>imilaire ? est-ce que j\u2019en connais l\u2019<strong>O<\/strong>rigine ? Et est-ce vraiment <strong>U<\/strong>tile ? R\u00e9pondre positivement \u00e0 toutes ces questions avant chaque achat, c\u2019est faire un premier pas vers une consommation raisonn\u00e9e et responsable.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/8.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb8&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Ya\u00eble Aferiat, Directrice Association Fran\u00e7aise des Fundraisers<\/strong><\/p>\n<p>Apr\u00e8s un riche parcours dans le monde de la solidarit\u00e9, Ya\u00eble Aferiat lance <a href=\"https:\/\/givingtuesday.fr\/\">le mouvement Giving Tuesday<\/a> en France. Apparu aux Etats-Unis en 2012, Giving Tuesday est une r\u00e9ponse au Black Friday et au Cyber Monday, qui vise \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer et encourager le don. Alors que beaucoup pointent du doigt &#8211; \u00e0 raison !- les cons\u00e9quences environnementales et sociales du Black Friday, Ya\u00eble coordonne un mouvement dont l\u2019approche se veut bien diff\u00e9rente. En promouvant le don plut\u00f4t que la surconsommation, Giving Tuesday prend le contrepied du Black Friday, t\u00e9moignant ainsi de la multitude et de la compl\u00e9mentarit\u00e9 des moyens d\u2019action qui s\u2019offrent \u00e0 nous. \u00c0 travers la campagne Giving Tuesday, l\u2019objectif de Ya\u00eble est de donner envie aux citoyens de s\u2019engager, et de nous montrer que nous pouvons le faire de nombreuses mani\u00e8res, que ce soit en donnant de notre temps, en partageant nos comp\u00e9tences ou encore en accompagnant des jeunes ou des personnes en difficult\u00e9.<\/p>\n<p>Plus simplement, Ya\u00eble nous partage quelques conseils pour donner une seconde vie \u00e0 nos v\u00eatements lors du Black Friday plut\u00f4t que d\u2019en acheter de nouveaux : donner ses v\u00eatements en bon \u00e9tat \u00e0 des associations, d\u00e9poser les plus us\u00e9s dans les bornes relais que l\u2019on peut trouver \u00e0 travers toute la France et enfin, bien s\u00fbr, repenser sa consommation.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/12.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb12&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Tancr\u00e8de Girard, Charg\u00e9 de communication publique et politique au REFER<\/strong><\/p>\n<p>Tancr\u00e8de est charg\u00e9 de communication publique et politique au <a href=\"https:\/\/www.reemploi-idf.org\/\">R\u00e9seau Francilien du R\u00e9emploi (REFER)<\/a>. Le REFER est une des organisations co-fondatrice du Green Friday, un mouvement lui aussi lanc\u00e9 en r\u00e9action au Black Friday.<\/p>\n<p>Le REFER rassemble 91 ressourceries et recycleries de la r\u00e9gion \u00cele-de-France.\u00a0Pour adh\u00e9rer au r\u00e9seau, les associations peuvent candidater de fa\u00e7on spontan\u00e9e. Leur engagement est ensuite v\u00e9rifi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un audit. Le Green Friday est une initiative qui consiste \u00e0 inviter des entreprises pratiquant des r\u00e9ductions lors du Black Friday \u00e0 reverser 10% de leur chiffre d\u2019affaires du jour \u00e0 des associations membres du r\u00e9seau, \u0153uvrant pour le d\u00e9veloppement du r\u00e9emploi. L\u2019id\u00e9e derri\u00e8re cette campagne est de compenser partiellement les effets n\u00e9fastes pour l&rsquo;Humain et pour l&rsquo;environnement induits par cette journ\u00e9e mondiale de la surconsommation. L&rsquo;objectif est aussi de f\u00e9d\u00e9rer et de sensibiliser les personnes int\u00e9ress\u00e9es autour d&rsquo;\u00e9v\u00e9nements et d&rsquo;ateliers (par exemples des ateliers de r\u00e9paration de textile). Tancr\u00e8de soul\u00e8ve par ailleurs que depuis l\u2019arriv\u00e9e de soutions comme Vinted, la qualit\u00e9 des dons a baiss\u00e9, les gens ayant tendance \u00e0 garder les belles pi\u00e8ces pour en tirer du profit plut\u00f4t que de les donner. Tancr\u00e8de \u00e9voque \u00e9galement quelques solutions \u00e0 mettre en place de fa\u00e7on personnelle pour ne pas tomber dans le pi\u00e8ge du Black Friday, notamment de n\u2019acheter que si cela est n\u00e9cessaire et de donner autant que possible. En cas de d\u00e9m\u00e9nagement, \u00e9viter de mettre ses objets aux encombrants, qui sont g\u00e9n\u00e9ralement d\u00e9truits, et pr\u00e9f\u00e9rer les donner \u00e0 une ressourcerie. De m\u00eame, pour les emm\u00e9nagements, pr\u00e9f\u00e9rer acheter ses meubles et objets de d\u00e9coration dans une ressourcerie plut\u00f4t que d\u2019acheter du neuf.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! &nbsp; Pour ce deuxi\u00e8me ap\u00e9ro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":130175,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130171"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130171"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130171\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":130196,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130171\/revisions\/130196"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130175"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130171"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130171"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130171"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}