{"id":130130,"date":"2022-12-08T13:20:16","date_gmt":"2022-12-08T12:20:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=130130\/"},"modified":"2022-12-08T14:59:21","modified_gmt":"2022-12-08T13:59:21","slug":"retour-sur-le-meet-up-lentreprise-a-impact-co-organise-avec-104factory","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-le-meet-up-lentreprise-a-impact-co-organise-avec-104factory\/","title":{"rendered":"Retour sur le meet-up : \u00ab\u00a0l&rsquo;entreprise \u00e0 impact ?\u00a0\u00bb co-organis\u00e9 avec 104factory"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Photo-bandeau-meet-up.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPhoto bandeau meet-up\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span>Le 17 novembre 2022, Convergences, en collaboration avec l\u2019incubateur <a href=\"https:\/\/www.104factory.fr\/\">104factory<\/a>, a co-organis\u00e9 le sixi\u00e8me meet-up du <a href=\"https:\/\/www.104factory.fr\/culture-impact\/\">programme Culture Impact<\/a> de l\u2019incubateur. Ce programme est le laboratoire de la transition \u00e9cologique au service de la culture pour repenser les usages et favoriser les innovations afin de r\u00e9duire l\u2019empreinte \u00e9cologique du secteur culturel. <\/span><\/p>\n<p><span>R\u00e9uni\u00b7e\u00b7s dans le salon du 104factory, une vingtaine de personnes ont pu \u00e9changer et interroger le concept d\u2019entreprise \u00e0 impact avec un panel d\u2019intervenant\u00b7e\u00b7s aux visions compl\u00e9mentaires\u00a0: <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Intervenants-104factory-conv-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbIntervenants 104factory conv\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L\u2019article ci-dessous est un extrait des \u00e9changes du meet-up que vous pouvez retrouver en int\u00e9gralit\u00e9 <a href=\"https:\/\/bit.ly\/meet-upimpact\">en \u00e9coutant le podcast<\/a>.\u00a0 \u00a0\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bbrgba(232,78,27,0)\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#E02B20&Prime; header_2_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2><strong>Qu\u2019est-ce qu\u2019une entreprise \u00e0 impact ?<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ce jour, il n\u2019existe aucune d\u00e9finition formelle de l\u2019entreprise \u00e0 impact. \u00a0D\u2019apr\u00e8s la <span><a href=\"https:\/\/www.bpifrance.fr\/\">B<\/a><a href=\"https:\/\/www.bpifrance.fr\/\">pi<\/a> <a href=\"https:\/\/www.bpifrance.fr\/\">France<\/a>, les entreprises \u00e0 impact adoptent des pratiques \u00e0 l\u2019impact social et environnemental positif en les inscrivant au c\u0153ur de leur mod\u00e8le \u00e9conomique. Ces mesures peuvent aller de la mise en place d\u2019une strat\u00e9gie bas carbone jusqu\u2019\u00e0 l\u2019int\u00e9gration des salari\u00e9\u00b7e\u00b7s dans la gouvernance de l\u2019organisation, en passant par l\u2019utilisation de l\u2019\u00e9conomie circulaire ou des politiques de recrutement inclusives.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; header_3_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Penser son entreprise \u00e0 impact par rapport \u00e0 son environnement<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Nous habitons sur une surface finie que nous pensons illimit\u00e9e en taille et en ressources. Morgan Moinet fait partie de celles et ceux qui essayent de construire une activit\u00e9 qui se base sur les ressources d\u00e9j\u00e0 existantes et pr\u00e9sentes dans la ville et en minimisant leur utilisation. Il aborde l\u2019entreprise non pas comme une fin en soi mais comme une bo\u00eete \u00e0 outils qui permet d\u2019atteindre des objectifs. Son ambition entrepreneuriale est d\u2019aider le secteur du b\u00e2timent \u00e0 r\u00e9duire son empreinte environnementale et \u00e0 apprendre \u00e0 construire d\u2019une mani\u00e8re plus durable. Il rel\u00e8ve n\u00e9anmoins des paradoxes : son entreprise est-elle \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de l\u2019ampleur de l\u2019enjeu ? Cr\u00e9er une entreprise n\u2019est-il pas une solution contre-productive dans un monde o\u00f9 la recherche de croissance semble avoir fait son temps ?<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em><span>Morgan Moinet est Directeur g\u00e9n\u00e9ral de <\/span><\/em><span><a href=\"http:\/\/www.remixremix.fr\/\"><em>REMIX, bureau d\u2019\u00e9tudes<\/em><\/a><em>. Cet entrepreneur est accompagn\u00e9 par 104factory et \u0153uvre au d\u00e9veloppement des pratiques de r\u00e9emploi des mat\u00e9riaux de construction du secteur du b\u00e2timent.<\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; header_3_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Se faire accompagner pour cr\u00e9er et valoriser ses impacts<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Elsa da Costa Grangier voit l\u2019impact comme un choc qui provoque un changement. Certaines entreprises veulent limiter leur impact lorsque d&rsquo;autres veulent le maximiser.\u00a0 Comment parler d\u2019impact ? Ashoka part du concept d\u2019utilit\u00e9 pour d\u00e9finir l\u2019impact. Ce choix permet de refl\u00e9ter l\u2019intentionnalit\u00e9 mise dans les actions r\u00e9alis\u00e9es par les entrepreneur\u00b7e\u00b7s. Dans un monde fini, nous avons tendance \u00e0 accentuer les in\u00e9galit\u00e9s et le dysfonctionnement du syst\u00e8me. Les meilleures r\u00e9ponses sont port\u00e9es par les personnes qui cherchent des solutions inclusives et durables face aux probl\u00e8mes de soci\u00e9t\u00e9 et Ashoka est l\u00e0 pour les soutenir dans cette d\u00e9marche. Pour faire partie de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Ashoka, il faut ainsi r\u00e9pondre \u00e0 cinq crit\u00e8res fondamentaux : avoir une fibre entrepreneuriale, d\u00e9velopper une solution novatrice, \u00eatre cr\u00e9atif\u00b7ve, mettre l\u2019\u00e9thique au c\u0153ur de son projet et adopter une approche syst\u00e9mique du changement. Ces crit\u00e8res stricts permettent de soutenir des activit\u00e9s s\u00e9rieuses et impactantes pour la soci\u00e9t\u00e9. <\/span><\/p>\n<p><em><span>Elsa da Costa Grangier est Directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019<\/span><\/em><span><a href=\"https:\/\/www.ashoka.org\/fr\/pays\/france\"><em>Ashoka France<\/em><\/a><em>, branche nationale de la plus grande communaut\u00e9 d\u2019acteurs et actrices de changement qui agissent en faveur de l\u2019innovation sociale depuis 1981. L\u2019ONG vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les id\u00e9es et initiatives associatives ayant un impact soci\u00e9tal positif.<\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; header_3_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>R\u00e9pondre \u00e0 la tension entre impacts sociaux et environnementaux et enjeux \u00e9conomiques<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>En 2010, l\u2019objectif de la fondatrice de <a href=\"https:\/\/www.gobilab.com\/\">Gobi<\/a>, Florence Baitinger, \u00e9tait de cr\u00e9er une entreprise avec une utilit\u00e9. Mais lorsque l\u2019on cherche \u00e0 avoir de l\u2019impact, plusieurs questions apparaissent : \u00e0 quel besoin mon projet r\u00e9pond-t-il ? Quel en serait son usage ? Comment le concevoir et o\u00f9 le produire ? Partant du constat que tout le monde a et aura toujours besoin de boire de l\u2019eau, l\u2019id\u00e9e est venue de cr\u00e9er une solution durable aux gobelets et bouteilles en plastique. A cela s\u2019ajoute le d\u00e9fi d\u2019avoir un impact aussi sur les comportements de consommation en promouvant une alternative aux pratiques d\u2019hydratation r\u00e9pandues. En tant qu\u2019entrepreneur\u00b7e, il fallait \u00e9galement trouver le bon mod\u00e8le \u00e9conomique rentable qui permet de vivre de son activit\u00e9 tout en maintenant ses objectifs d\u2019impact. Gobi a donc fait le choix de l\u2019\u00e9co-conception pr\u00e9ventive, avec un calcul pr\u00e9alable du co\u00fbt pour la plan\u00e8te d\u2019une ann\u00e9e d\u2019hydratation de la population. Une \u00e9vidence est ensuite venue : produire en France et avec des entreprises d\u2019insertion les gourdes pour aller au bout de la d\u00e9marche. Cela permet de cr\u00e9er de la valeur \u00e9conomique locale, pour des personnes loin de l\u2019emploi tout en agissant le plus sobrement possible. C\u2019est la d\u00e9finition concr\u00e8te et quotidienne de l\u2019impact selon Gobi. <\/span><\/p>\n<p><em><span>Florence Baitinger est la Co-fondatrice et Pr\u00e9sidente de <\/span><\/em><span><a href=\"https:\/\/www.gobilab.com\/\"><em>Gobi<\/em><\/a><em>, une entreprise \u00e0 impact qui participe, \u00e0 son \u00e9chelle, \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets en proposant des alternatives aux gobelets jetables telles que des gourdes fran\u00e7aises \u00e9co-con\u00e7ues depuis 2010.<\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; header_3_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Mesurer ses impacts pour s\u2019am\u00e9liorer<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span>Identifier et mesurer les impacts des activit\u00e9s d\u2019une entreprise est au centre du projet de<a href=\"https:\/\/www.bcorporation.fr\/\"> B Corp<\/a> depuis 2006. La certification B Corp a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par des entrepreneurs qui avaient int\u00e9gr\u00e9 des valeurs soci\u00e9tales et environnementales dans leur projet mais qui ont fait faillite face \u00e0 la concurrence de grands groupes peu regardants sur ces enjeux. L\u2019objectif \u00e9tait donc double : accompagner les entreprises vers un mod\u00e8le plus responsable et le faire reconna\u00eetre comme primordial pour leurs partenaires et client\u00b7e\u00b7s. La certification, accessible que pour des structures \u00e0 but lucratif, prend en compte pour cela plusieurs param\u00e8tres, actualis\u00e9s et enrichis r\u00e9guli\u00e8rement, qui garantissent l\u2019engagement des entreprises. Par exemple, un des crit\u00e8res pour obtenir la certification est l\u2019inscription dans les statuts de l\u2019entreprise de la volont\u00e9 de prendre en compte les diff\u00e9rents impacts de l\u2019activit\u00e9 aupr\u00e8s de toutes ses parties prenantes : sa gouvernance, ses collaborateur\u00b7trice\u00b7s, ses client\u00b7e\u00b7s, ses fournisseur\u00b7se\u00b7s, son environnement et la collectivit\u00e9. La vision de l\u2019entreprise \u00e0 impact, derri\u00e8re ce label, est celle d\u2019une entreprise qui se pose les bonnes questions et qui prend des d\u00e9cisions en cons\u00e9quence avec une vision long-termiste, r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice des ressources et incluant toutes les parties prenantes. <\/span><\/p>\n<p><em><span>Mathilde Fermaut est Responsable Certification et P\u00e9dagogie de <\/span><\/em><span><a href=\"https:\/\/www.bcorporation.fr\/blab-france\/\"><em>Blab France<\/em><\/a><em>, association repr\u00e9sentant de la voix <\/em><a href=\"https:\/\/www.bcorporation.fr\/\"><em>BCorp<\/em><\/a><em> en France, dont le r\u00f4le est de d\u00e9velopper et d\u2019animer la communaut\u00e9 des entreprises certifi\u00e9es BCorp. <\/em><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_3,1_3,1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/meet-upimpact\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEcouter le podcast\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#e84e1b\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb32px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span>Vous pouvez participer aux r\u00e9flexions autour des mod\u00e8les \u00e9conomiques et de mesure d\u2019impact <\/span><span>men\u00e9es par Convergences <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/groupes-de-travail\/\">en rejoignant nos Groupes de travail.<\/a> <\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 17 novembre 2022, Convergences, en collaboration avec l\u2019incubateur 104factory, a co-organis\u00e9 le sixi\u00e8me meet-up du programme Culture Impact de l\u2019incubateur. Ce programme est le laboratoire de la transition \u00e9cologique au service de la culture pour repenser les usages et favoriser les innovations afin de r\u00e9duire l\u2019empreinte \u00e9cologique du secteur culturel. R\u00e9uni\u00b7e\u00b7s dans le salon [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":130141,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,173],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130130"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130130"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130130\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":130157,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130130\/revisions\/130157"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130141"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130130"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130130"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130130"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}