{"id":130246,"date":"2022-12-14T18:44:02","date_gmt":"2022-12-14T17:44:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=130246\/"},"modified":"2023-01-25T18:21:58","modified_gmt":"2023-01-25T17:21:58","slug":"apero-noel-durable-quand-engagement-reprend-rennes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/apero-noel-durable-quand-engagement-reprend-rennes\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019ap\u00e9ro No\u00ebl durable : quand l\u2019engagement reprend les rennes"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Visuels-Apero-Noel-7-decembre-6.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuels Ap\u00e9ro No\u00ebl 7 d\u00e9cembre (6)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0<\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Pour le dernier ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 <\/em><a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\">la REcyclerie<\/a><em>, <\/em>tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, afin de d\u00e9couvrir comment vivre un No\u00ebl responsable et engag\u00e9 tout en conservant la magie de No\u00ebl ! Face aux cons\u00e9quences sociales et environnementales des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, il est en effet n\u00e9cessaire de r\u00e9inventer No\u00ebl en d\u00e9passant son aspect strictement consum\u00e9riste pour se concentrer sur les valeurs que cette c\u00e9l\u00e9bration v\u00e9hicule, comme la solidarit\u00e9, la bienveillance et le partage.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/1-002-1.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb1 (002)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Ce rendez-vous mensuel \u00e9tait ainsi l\u2019occasion d\u2019\u00e9changer avec quatre femmes engag\u00e9es pour faire de No\u00ebl une f\u00eate solidaire et durable\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/clairepiot\/\">Claire Piot<\/a>, responsable r\u00e9seau et essaimage au sein de <a href=\"https:\/\/www.rejouonssolidaire.fr\/\">Rejouons Solidaire<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/m%C3%A9lissandre-asfazadourian-6899a815a\/\">M\u00e9lissandre Asfazadourian<\/a>, cr\u00e9atrice du blog <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/m%C3%A9lissandre-asfazadourian-6899a815a\/\">Les \u00c9colos Imparfaits<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/am%C3%A9lie-desprez-b30b5b8a\/\">Am\u00e9lie Desprez<\/a>, charg\u00e9e de communication chez <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\/\">Emma\u00fcs-D\u00e9fi<\/a>, et <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/gabrielle-sergent\/\">Gabrielle Sergent<\/a>, b\u00e9n\u00e9vole chez <a href=\"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/noel\/?utm_source=redirection&amp;utm_medium=organic&amp;reserved_code_media=22WHA\">Les Petits Fr\u00e8res des Pauvres<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image33804-min-scaled.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbimage33804-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Claire Piot, responsable r\u00e9seau et essaimage \u00e0 Rejouons Solidaire<\/strong><\/p>\n<p>Claire Piot vient d\u2019une culture familiale tr\u00e8s port\u00e9e sur l\u2019engagement et l\u2019achat de seconde main, et a ainsi toujours \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement impliqu\u00e9e dans les structures associatives. En rejoignant les \u00e9quipes de <a href=\"https:\/\/rejoue.asso.fr\/\">Rejou\u00e9<\/a>, Claire a trouv\u00e9 une structure doublement engag\u00e9e\u00a0: \u00a0en plus de permettre le r\u00e9emploi de jouets pour enfants, agit \u00e9galement comme chantier d\u2019insertion pour embaucher les personnes \u00e9loign\u00e9es de l\u2019emploi. L\u2019association fait partie du r\u00e9seau <a href=\"https:\/\/www.rejouonssolidaire.fr\/\">Rejouons Solidaire<\/a>, dont elle est l\u2019un\u00b7e des 6 membres fondateur\u00b7rice\u00b7s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pour passer des f\u00eates de No\u00ebl solidaires et durables, Claire nous a pr\u00e9sent\u00e9 les diff\u00e9rentes mani\u00e8res dont nous pouvions nous engager aupr\u00e8s de Rejou\u00e9, en fonction de notre temps et de nos envies. Tout d\u2019abord, il est possible d\u2019acheter des jouets dans <a href=\"https:\/\/rejoue.asso.fr\/particuliers\/acheter\/\">leurs boutiques<\/a> pour soutenir l\u2019association, afin de g\u00e2ter les petits sans polluer et en soutenant un projet solidaire. Nous sommes aussi encourag\u00e9.e.s \u00e0 donner les jouets dont nous ne faisons plus usage \u00a0<a href=\"https:\/\/rejoue.asso.fr\/donner\/\">dans les points de collecte de Rejou\u00e9<\/a>. L\u2019association recherche constamment des b\u00e9n\u00e9voles pour leurs activit\u00e9s organis\u00e9es afin de lutter contre l\u2019exclusion. Enfin, au-del\u00e0 du r\u00e9emploi du jouet, l\u2019association \u00e0 besoin de comp\u00e9tences que l\u2019on retrouve dans les m\u00e9tiers plus \u00ab\u00a0classiques\u00a0\u00bb, et cherche \u00e0 se faire connaitre davantage, dans le but de d\u00e9velopper l\u2019initiative et de promouvoir la consommation d\u2019objets de seconde main. Pour cela, l\u2019association recrute\u00a0! Si tu souhaites rejoindre les \u00e9quipes de Rejou\u00e9, compos\u00e9e de 45 salari\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s en parcours d\u2019insertion et 25 salari\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s permanent<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s, tu peux retrouver leurs offres d\u2019emploi et de b\u00e9n\u00e9volat sur <a href=\"https:\/\/rejoue.asso.fr\/recrutement\/\">leur site<\/a>.\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image33808-min-scaled.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbimage33808-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>M\u00e9lissandre Asfazadourian, cr\u00e9atrice du blog Les \u00c9colos Imparfaits<\/strong><\/p>\n<p>M\u00e9lissandre n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement sensibilis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cologie dans sa jeunesse, bien au contraire. En suivant un parcours d\u2019ing\u00e9nieure, M\u00e9lissandre \u00e9tait partie pour suivre une carri\u00e8re dans l\u2019industrie. C\u2019est une fois sensibilis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9cologie que lui est venue l\u2019id\u00e9e de cr\u00e9er ce blog, qu\u2019elle imaginait comme un r\u00e9seau d\u2019entraide et de bons plans. Le but des <a href=\"https:\/\/les-ecolos-imparfaits.com\/\">\u00c9colos Imparfaits<\/a>, c\u2019est de donner l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une multitude de retours d\u2019exp\u00e9rience, pour \u00e9changer sur les mani\u00e8res dont chacun.e peut s\u2019engager, et partager les difficult\u00e9s et les r\u00e9ussites dans les parcours de mobilisation uniques.\u00a0 C\u2019est un blog qui est fait, comme son nom l\u2019indique, pour toutes les personnes d\u00e9sireuses de parfaire leurs connaissances sur l\u2019\u00e9cologie et leurs pratiques durables.Les f\u00eates de No\u00ebl sont un sujet important pour M\u00e9lissandre, car elles sont l\u2019occasion de r\u00e9interroger le consum\u00e9risme ambiant pour concilier ces f\u00eates avec un mode de vie \u00e9cologique, qui est une n\u00e9cessit\u00e9 si l\u2019on souhaite assurer des conditions de vie agr\u00e9ables pour les g\u00e9n\u00e9rations futures sur cette plan\u00e8te. Pour M\u00e9lissandre, il est int\u00e9ressant d\u2019aborder l\u2019\u00e9cologie \u00e0 travers le spectre de la tradition lors des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, car cela permet de r\u00e9interroger ce qui est l\u00e9gitime et n\u00e9cessaire. Les f\u00eates de No\u00ebl soul\u00e8vent une question particuli\u00e8rement importante pour les personnes engag\u00e9es\u00a0: comment faire pour rendre l\u2019\u00e9cologie d\u00e9sirable\u00a0? Comment amener son entourage \u00e0 penser diff\u00e9remment\u00a0?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>No\u00ebl, c\u2019est l\u2019occasion pour toute personne engag\u00e9e de s\u2019entrainer \u00e0 \u00eatre dans la proposition d\u2019alternative pour faire d\u2019un No\u00ebl durable un No\u00ebl d\u00e9sirable. C\u2019est une opportunit\u00e9 pour proposer \u00e0 son entourage d\u2019essayer d\u2019adopter de nouvelles habitudes de consommation. On peut se mettre d\u2019accord pour \u00e9viter le gaspillage en r\u00e9partissant les restes, recuisiner ou cuisiner des produits de saison. No\u00ebl peut aussi \u00eatre l\u2019occasion de r\u00e9interroger notre rapport aux cadeaux, et de se demander si cela \u00e0 un sens de consommer du neuf en quantit\u00e9 astronomique. Selon elle, d\u00e9j\u00e0 80% des personnes sont d\u2019accord pour offrir des cadeaux d\u2019occasion, ce qui est une bonne chose \u00e0 exploiter, mais on peut aller encore plus loin, et offrir des cadeaux immat\u00e9riels, en soutenant, par exemple, une cause qui est importante pour la personne \u00e0 qui l\u2019on souhaite offrir le cadeau. En fait, No\u00ebl est un laboratoire pour les personnes engag\u00e9es, car c\u2019est l\u2019occasion de montrer que la sobri\u00e9t\u00e9 est un futur n\u00e9cessaire, mais \u00e9galement possible, d\u00e9sirable, et que l\u2019on peut y prendre du plaisir.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image33820-min-scaled.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbimage33820-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Am\u00e9lie Desprez, charg\u00e9e de communication chez Emma\u00fcs-D\u00e9fi<\/strong><\/p>\n<p>Am\u00e9lie a longtemps travaill\u00e9 pour une entreprise dans le secteur informatique, en parall\u00e8le de son engagement aupr\u00e8s des <a href=\"https:\/\/www.restosducoeur.org\/\">Restos du C\u0153ur<\/a>. C\u2019est en r\u00e9alisant qu\u2019elle prenait plus de plaisir pour son temps associatif que professionnel qu\u2019elle d\u00e9cide d\u2019aligner sa carri\u00e8re avec ses valeurs. Am\u00e9lie a alors rejoint chez <a href=\"https:\/\/www.franceactive.org\/\">France Active<\/a>, une association qui finance les entrepreneur<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s engag\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s, puis a rejoint <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\">Emma\u00fcs-D\u00e9fi<\/a> comme charg\u00e9e de communication. L\u2019association, qui appartient au mouvement Emma\u00fcs et s\u2019inscrit dans l\u2019h\u00e9ritage de l\u2019Abb\u00e9 Pierre, est, comme Rejou\u00e9, un chantier d\u2019insertion qui aide les grand.e.s exclu.e.s \u00e0 retrouver une place dans la soci\u00e9t\u00e9 par le travail. Emma\u00fcs-D\u00e9fi emploie entre 160 et 200 salari\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s en insertion, qui sont mobilis\u00e9<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s sur des projets de collecte, de tri et de r\u00e9emploi d\u2019objets de seconde main. Il n\u2019y a pas de s\u00e9lection \u00e0 l\u2019entr\u00e9e pour rejoindre la structure, sinon d\u2019avoir un permis de travail et un logement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Emma\u00fcs-D\u00e9fi a \u00e9galement cr\u00e9\u00e9 le dispositif <a href=\"https:\/\/convergence-france.org\/\">Convergence<\/a> (et non, il ne s\u2019agit pas de l\u2019association dont \u00e9mane Youth We Can\u00a0!), qui est s\u00e9par\u00e9 d\u2019Emma\u00fcs afin de mutualiser les forces associatives. <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\/emmaus-campus\/\">Emma\u00fcs Campus<\/a>, un projet cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la suite du Covid pour apporter des solutions \u00e0 \u00a0la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9tudiante a notamment \u00e9t\u00e9 port\u00e9 par cette association\u00a0; comme l\u2019ouverture d\u2019un <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\/acheter-des-produits-de-seconde-main\/\">magasin<\/a> dans le 13<sup>\u00e8me<\/sup> arrondissement de Paris, avec de nombreuses promotions : \u00e0 No\u00ebl, il y a -50% pour les \u00e9tudiant<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s et les moins de 26 ans\u00a0! Un pop up store vient \u00e9galement d\u2019ouvrir au 81 Boulevard Voltaire, et jusqu\u2019au 22 d\u00e9cembre avec de nombreuses id\u00e9es de cadeaux.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Enfin, Emma\u00fcs-D\u00e9fi a lanc\u00e9 l\u2019op\u00e9ration <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\/le-super-noel-demmaus-defi\/\">Super No\u00ebl<\/a>, et organise des reventes \u00e0 petits prix de jouets et jeux neufs. L\u2019initiative porte l\u2019ambition de sensibiliser les client<em>\u00b7e\u00b7<\/em>s \u00e0 l\u2019importance du don tout en leur proposant \u00e0 celles et ceux avec un budget restreint un large choix de cadeaux \u00e0 offrir ? En effet, bien que leur site bas\u00e9 \u00e0 Riquet, dans le 18<sup>\u00e8me<\/sup> arrondissement de Paris, re\u00e7oive environ 5 tonnes de dons par semaine, l\u2019association doit en recycler une tr\u00e8s grande partie, \u00e0 cause de la qualit\u00e9 insuffisante des produits qui ne permet pas de les revendre. L\u2019ascension de Vinted ou LeBonCoin, entres autres, a entrain\u00e9 une baisse notable de la qualit\u00e9 des dons, les gens pr\u00e9f\u00e9rant vendre les produits en bonne qualit\u00e9 plut\u00f4t que de les donner. Dans ce sch\u00e9ma, seul ce qui n\u2019est pas d\u2019assez bonne qualit\u00e9 pour \u00eatre vendu est donn\u00e9. Or, le don est n\u00e9cessaire pour permettre \u00e0 des associations telles qu\u2019Emma\u00fcs de p\u00e9renniser ses activit\u00e9s, et il est important de songer \u00e0 donner plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 vendre lorsque l\u2019on en a les moyens.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Si tu souhaites t\u2019engager, l\u2019association a besoin de toi\u00a0! Emma\u00fcs Campus cherche notamment des \u00e9tudiant<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s de moins de 30 ans, de tous horizons pour co-construire le projet et organiser des groupes de paroles afin de porter la voix des jeunes. L\u2019association recrute \u00e9galement, et est \u00e0 la recherche de stagiaire ou d\u2019alternant<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s\u00a0! Tu peux retrouver toutes leurs offres d\u2019emploi sur <a href=\"https:\/\/emmaus-defi.org\/offres-demploi\/\">leur page<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/image33818-min-scaled.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbimage33818-min\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Gabrielle Sergent, b\u00e9n\u00e9vole chez Les Petits Fr\u00e8res des Pauvres<\/strong><\/p>\n<p>Gabrielle est b\u00e9n\u00e9vole chez <a href=\"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\">Les Petits Fr\u00e8res des Pauvres,<\/a> une association qui existe depuis 1946 et qui lutte contre l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es. Elle travaille \u00e9galement \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.monisnap.com\/fr\/\">Monisnap<\/a>, une structure permettant aux personnes issues de l\u2019immigration de soutenir leur famille en leur envoyant de l\u2019argent. L\u2019engagement est quelque chose de tr\u00e8s important pour Gabrielle, car il lui apporte beaucoup et \u00e0 toujours \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent dans sa vie. C\u2019est en d\u00e9couvrant l\u2019isolement auquel pouvaient faire face les personnes \u00e2g\u00e9es que Gabrielle a d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019engager aupr\u00e8s des Petits Fr\u00e8res des Pauvres. En France<a href=\"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/informer\/prises-de-positions\/mort-sociale-luttons-contre-l-aggravation-alarmante-de-l-isolement-des-aines\">, 2 millions de personnes souffrent d\u2019isolement, et 500 000 personnes \u00e2g\u00e9es sont en \u00e9tat de mort sociale<\/a>, c\u2019est-\u00e0-dire de solitude compl\u00e8te. Pour Gabrielle, de nature tr\u00e8s sociale, la solitude est quelque chose d\u2019inconcevable, et pour elle, qui est tr\u00e8s proche de ses grands-parents, l\u2019isolement des personnes \u00e2g\u00e9es est particuli\u00e8rement touchant. C\u2019est pour cela qu\u2019elle \u00e0 choisi d\u2019accompagner des personnes au sein de structures hospitali\u00e8res, et qu\u2019elle passe environ 2h30, une fois toutes les deux semaines, avec des patient<em>\u00b7<\/em>e<em>\u00b7<\/em>s qui ont peu, ou pas, de visites.<\/p>\n<p>C\u2019est syst\u00e9matiquement une exp\u00e9rience heureuse, pendant laquelle Gabrielle vit des moments fascinants \u00e0 travers les histoires des personnes qu\u2019elle croise, et cela la nourrit au quotidien. C\u2019est selon elle une rencontre unique avec une personne, pendant laquelle on sort de son quotidien pour vivre un moment de partage.<\/p>\n<p>La p\u00e9riode de No\u00ebl est importante pour l\u2019association, car l\u2019exclusion se fait particuli\u00e8rement ressentir \u00e0 ce moment-l\u00e0 de l\u2019ann\u00e9e. Pour palier \u00e0 cela, les Petits Fr\u00e8res des Pauvres organisent une campagne de distribution de colis, pendant laquelle les b\u00e9n\u00e9voles vont rendre visite, en bin\u00f4me, \u00e0 des personnes \u00e2g\u00e9es, domicili\u00e9es chez elles, en h\u00e9bergement d\u2019urgence ou en EPHAD, afin de passer un moment convivial avec elles et leur offrir des cadeaux. Gabrielle a particip\u00e9 \u00e0 cette action solidaire il y a quelques ann\u00e9es, \u00e0 une p\u00e9riode o\u00f9 elle passait No\u00ebl loin de sa famille. Elle a ainsi pass\u00e9 les f\u00eates avec une personne \u00e2g\u00e9e \u00e0 refaire le monde pendant des heures, et elle garde de ce moment un souvenir unique, particuli\u00e8rement joyeux et tr\u00e8s convivial.<\/p>\n<p>Pour rejoindre les Petits Fr\u00e8res des Pauvres ou pour en savoir davantage, vous pouvez <a href=\"https:\/\/www.petitsfreresdespauvres.fr\/devenir-benevole\">vous rendre sur leur site<\/a>.<\/p>\n<p>Pour \u00eatre b\u00e9n\u00e9vole au sein de l\u2019association, un processus de recrutement et de formation est mis en place afin que chaque personne d\u00e9sireuse de s\u2019engager ne se retrouve dans une situation d\u00e9licate ou inconfortable sans savoir comment la g\u00e9rer. Une s\u00e9rie d\u2019entretiens sont organis\u00e9s avec plusieurs membres de l\u2019association, et une journ\u00e9e de formation est d\u00e9di\u00e9e aux partages de t\u00e9moignages et de conseils de la part de b\u00e9n\u00e9voles ayant davantage d\u2019exp\u00e9rience Les premi\u00e8res visites avec des personnes isol\u00e9es sont mentor\u00e9es, et un<em>\u00b7<\/em>e r\u00e9f\u00e9rent<em>\u00b7<\/em>e est pr\u00e9sent<em>\u00b7<\/em>e pour d\u00e9samorcer d\u2019\u00e9ventuelles situations difficiles qui pourraient se pr\u00e9senter. Enfin, les b\u00e9n\u00e9voles se retrouvent une fois par mois, afin de partager leurs exp\u00e9riences et se rencontrer.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros\u00a0Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! \u00a0 Pour le dernier ap\u00e9ro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":130252,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130246"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130246"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130246\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":130269,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130246\/revisions\/130269"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130252"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130246"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130246"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130246"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}