{"id":130868,"date":"2023-02-09T11:13:01","date_gmt":"2023-02-09T10:13:01","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=130868\/"},"modified":"2023-03-15T15:42:02","modified_gmt":"2023-03-15T14:42:02","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-parenthese-culturelle-lart-et-lengagement-ecologique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-parenthese-culturelle-lart-et-lengagement-ecologique\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! &#8211; Parenth\u00e8se culturelle : l\u2019art et l\u2019engagement \u00e9cologique"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/VISUEL2.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVISUEL~2&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour le premier ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s dans la Salle des f\u00eates de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.academieduclimat.paris\/\">Acad\u00e9mie du Climat<\/a>, un lieu d\u2019\u00e9change accueillant des ateliers, conf\u00e9rences, d\u00e9bats et expositions engag\u00e9s dans la protection de l\u2019environnement, et visant \u00e0 mobiliser le public autour des grands d\u00e9fis climatiques. Cet ap\u00e9ro a eu lieu dans le cadre de la <a href=\"https:\/\/www.academieduclimat.paris\/evenements\/lecologie-culturelle-fait-son-show\/\">soir\u00e9e Ecologie Culturelle<\/a>, organis\u00e9e par le collectif <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ecologieculturelle\/\">Ecologie Culturelle<\/a>, et qui a rassembl\u00e9 de nombreux et nombreuses activistes et artistes autour du th\u00e8me \u00ab Images et Mouvements \u00bb, visant \u00e0 d\u00e9montrer la richesse d\u2019\u00eatre d\u2019une \u00e9cologie rassembleuse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons ouvert la soir\u00e9e avec un ap\u00e9ro portant sur la relation entre l\u2019art et l\u2019engagement \u00e9cologique. Comment les artistes se mobilisent-ils en faveur de la protection de l\u2019environnement ? Comment le th\u00e9\u00e2tre, la musique, la peinture, la danse\u2026 nous sensibilisent \u00e0 l&rsquo;urgence climatique, et nous invitent \u00e0 agir pour un monde avec moins de carbone ? De quelle mani\u00e8re l\u2019art se renouvelle afin d\u2019\u00eatre plus r\u00e9silient et durable ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Capture-ap.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCapture ap\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces questionnements, nous avons eu le plaisir de recevoir <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/patrick_scheyder\/\">Patrick Scheyder<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicolas-escach-61292923\/\">Nicolas Escach<\/a>, co-auteurs du manifeste \u00ab\u00a0<a href=\"https:\/\/www.lecologieculturelle.fr\/projects-3\">Pour une Ecologie Culturelle\u00a0<\/a>\u00bb, ainsi que <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/camille_balestra\/\">Camille Balestra<\/a>, designeuse, \u00e9b\u00e9niste et cr\u00e9atrice de \u00ab <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/cause.s_toujours\/\">Cause\u00b7s toujours<\/a> \u00bb, et enfin <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/valerie-lallier-bonnard-6839a1150\/\">Val\u00e9rie Lallier Bonnard<\/a>, co-pilote du rapport \u00ab D\u00e9carbonons la culture \u00bb de <a href=\"https:\/\/theshiftproject.org\/\">The Shift Project<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Cool-5-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCool 5&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Patrick Scheyder, pianiste, \u00e9crivain, cr\u00e9ateur du spectacle \u00ab <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=i6DumjgJ8Ak\">Des jardins et des Hommes\u00a0<\/a>\u00bb, <span>co auteur du manifeste \u00ab Pour une \u00e9cologie culturelle \u00bb et organisateur de la soir\u00e9e<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Patrick Scheyder a ouvert la soir\u00e9e en nous partageant son parcours et sa vision de l\u2019\u00e9cologie culturelle. Depuis de nombreuses ann\u00e9es, il plaide pour une r\u00e9conciliation entre l\u2019Homme et la nature, \u00e0 la lumi\u00e8re de la relation historique entre l\u2019art et l\u2019\u00e9cologie. Il y a quelques temps, Patrick Scheyder a (re)d\u00e9couvert plusieurs grands textes de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, venant d\u2019auteur.rice.s tel.le.s que Jean de la Fontaine ou Georges Sand, qui d\u00e9j\u00e0 il y a plusieurs si\u00e8cles t\u00e9moignaient d\u2019une sensibilit\u00e9 artistique face \u00e0 la beaut\u00e9 de la nature.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Patrick Scheyder d\u00e9fend ainsi l\u2019id\u00e9e que l\u2019\u00e9cologie est pr\u00e9sente dans l\u2019ADN de la culture fran\u00e7aise depuis des si\u00e8cles, nous permettant de cr\u00e9er un r\u00e9cit de nos racines \u00e9cologiques, et rattacher nos pr\u00e9occupations environnementales actuelles dans un flux historique. Cela nous invite \u00e0 envisager l\u2019engagement \u00e9cologique comme une continuit\u00e9 et non comme une rupture, et consid\u00e9rer le futur de mani\u00e8re beaucoup plus positive. De fil en aiguille, Patrick Scheyder a cr\u00e9\u00e9 le mouvement de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.lecologieculturelle.fr\/\">\u00e9cologie culturelle<\/a>, qui organise des actions visant \u00e0 sensibiliser le grand public \u00e0 l\u2019\u00e9cologie via l\u2019art et les spectacles, souvent en pleine nature.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nicolas Escach, maire-adjoint \u00e0 la ville durable de Caen, directeur du Campus de Caen (Sciences Po Rennes), co-auteur du manifeste <span>\u00ab <\/span>Pour une \u00e9cologie culturelle \u00bb, et g\u00e9ographe sp\u00e9cialis\u00e9 dans l\u2019\u00e9tude de l\u2019Europe du Nord<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En tant que g\u00e9ographe, Nicolas Escach a longuement travaill\u00e9 sur les questions de crises, de chocs, mais aussi de transitions. En parall\u00e8le, il a suivi une formation de th\u00e9\u00e2tre et de cirque, et n\u2019aurait jamais pens\u00e9 r\u00e9unir ces trois domaines, mais y est parvenu gr\u00e2ce \u00e0 sa rencontre avec Patrick Scheyder. En se r\u00e9installant en Normandie, Nicolas Escach a constat\u00e9 que le campus de Caen de Sciences Po Rennes \u00e9tait tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans la transition durable. C\u2019est de l\u00e0 qu\u2019a \u00e9merg\u00e9 sa r\u00e9flexion sur le caract\u00e8re culturel de la transition, au sens o\u00f9 il est impossible d&rsquo;appliquer une transition unique partout de la m\u00eame mani\u00e8re. Selon lui, la transition n\u2019est pas un objectif mais une m\u00e9thode, et la culture d\u00e9termine le type de transition que l&rsquo;on va mettre en place. Il faut s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la diversit\u00e9 des territoires, au savoir-faire local, \u00e0 l\u2019artisanat, il faut comprendre la personnalit\u00e9 du lieu, et en tirer les bonnes m\u00e9thodes, les bons outils, afin de mettre en place les transitions ad\u00e9quates.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pourquoi la culture ? Nicolas met en lumi\u00e8re le besoin de se rassembler pour construire la transition, et la culture comme un vecteur de f\u00e9d\u00e9ration. Par ailleurs, la transition passe aussi par la sensibilit\u00e9 : il faut savoir faire appel \u00e0 l\u2019intelligence commune, la logique, l\u2019\u00e9motion pour mieux comprendre le territoire ; la culture a toute sa place dans cette d\u00e9marche.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW224850195 BCX8\"><span class=\"NormalTextRun TrackChangeHoverSelectHighlightRed SCXW224850195 BCX8\">Nicolas Escach terminera sur cette note : l<\/span><\/span>\u2019art a un r\u00f4le \u00e0 jouer dans la transition car il nous aide \u00e0 mieux voir ce qu\u2019on a face \u00e0 nous, \u00e0 observer ce qui nous entoure, et \u00e0 apprendre \u00e0 regarder. Les artistes, eux, nous \u00e9duquent au regard, ils nous aident \u00e0 mieux comprendre notre relation avec l\u2019espace et le vivant.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Cool-4-scaled-e1675863622204.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCool 4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Camille Balestra, designeuse et \u00e9b\u00e9niste, cr\u00e9atrice de l\u2019unit\u00e9 militante et mobile de s\u00e9rigraphie <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/cause.s_toujours\/\">Cause.s toujours !<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Camille a eu un parcours tr\u00e8s riche et inspirant. Elle a commenc\u00e9 sa formation par un bac technologie STD2A, puis a poursuivi son apprentissage avec une classe pr\u00e9paratoire aux grandes \u00e9coles en design et arts appliqu\u00e9s. Elle a ensuite poursuivi sa formation \u00e0 l\u2019\u00e9cole nationale des arts appliqu\u00e9s aux industries de l\u2019ameublement \u00e0 Paris, o\u00f9 elle s\u2019est form\u00e9e \u00e0 l\u2019artisanat et l\u2019\u00e9b\u00e9nisterie pendant 3 ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lorsqu\u2019est venu le moment de r\u00e9aliser son projet final pendant sa derni\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes, Camille s\u2019est demand\u00e9 ce qui allait r\u00e9ellement la passionner. Depuis toute petite, Camille s\u2019int\u00e9resse \u00e0 la cause animale, en particulier \u00e0 la lutte contre le braconnage. Cependant, dans le milieu de l\u2019\u00e9b\u00e9nisterie, la tendance est plut\u00f4t de cr\u00e9er des objets d\u2019int\u00e9rieur, souvent de luxe, qui ne sont pas n\u00e9cessairement engag\u00e9s. Alors comment d\u00e9fendre sa cause ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Camille a alors d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une unit\u00e9 militante et mobile pour porter ses convictions. Elle a choisi la s\u00e9rigraphie (une technique artisanale d\u2019impression) pour que son message puisse toucher le plus grand nombre. Le principe ? Un cadre de s\u00e9rigraphie, pos\u00e9 sur un meuble mont\u00e9 sur des roues, qui peut \u00eatre transport\u00e9 partout, et imprimer des affiches en tout lieu et notamment dans la rue. En tout ce meuble aura n\u00e9cessit\u00e9 6 mois de conception et 6 mois de fabrication.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le concept est audacieux. Camille s\u2019est inspir\u00e9e des recruteurs de donateurs qui abordent les passants dans la rue en vue de r\u00e9colter des fonds pour des ONG. Elle a alors cr\u00e9\u00e9 un jeu : gr\u00e2ce \u00e0 son meuble, elle imprime une affiche via s\u00e9rigraphie o\u00f9 qu&rsquo;elle se trouve, et demande aux passant.e.s qu&rsquo;elle aborde de reconna\u00eetre les animaux en voie de disparition qui y sont repr\u00e9sent\u00e9s. Le message : sensibiliser sur la disparition chaque ann\u00e9e de plusieurs milliers d\u2019animaux, et alerter sur le braconnage et la destruction de l\u2019environnement. Les passant.e.s repartent ensuite avec leur affiche, et en parlent autour d\u2019eux, afin que le message puisse se r\u00e9pandre. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la r\u00e9action des passant.e.s est tr\u00e8s positive. Le fait de proposer une posture active permet de les engager.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour que son projet puisse vivre au-del\u00e0 de ses rencontres citadines, elle a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs \u00e9v\u00e9nements en y exposant son meuble, notamment pour Emma\u00fcs et \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie du climat. Elle a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 son travail dans des festivals, \u00e9coles, mus\u00e9es\u2026 Son projet a eu beaucoup de succ\u00e8s, puisqu\u2019en septembre dernier pour Emma\u00fcs, les participant.e.s faisaient la queue pour s\u00e9rigraphier leur affiche.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019engagement de Camille ne s\u2019arr\u00eate pas \u00e0 la cause animale. Le nom \u00ab Cause\u00b7s toujours \u00bb invite \u00e0 \u00eatre sensibilis\u00e9.e \u00e0 d\u2019autres causes . <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/cause.s_toujours\/\">\u00ab Cause\u00b7s toujours \u00bb<\/a> est \u00e9galement un clin d\u2019\u0153il \u00e0 la pens\u00e9e que beaucoup d\u2019entre nous pouvons avoir lorsque les recruteurs de donateurs nous abordent dans la rue (\u00ab causes toujours, tu m\u2019int\u00e9resses ! \u00bb).<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/MicrosoftTeams-image-4.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMicrosoftTeams-image (4)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Val\u00e9rie Lallier Bonnard, directrice innovation et transition \u00e9cologique pour le stockage, transport et emballage d&rsquo;\u0153uvres d\u2019art, et co-pilote du rapport \u00ab\u00a0D\u00e9carbonons la Culture\u00a0\u00bb de The Shift Project<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Val\u00e9rie est intervenue lors de notre ap\u00e9ro en portant 3 casquettes. Celle de directrice innovation et transition \u00e9cologique pour le stockage, transport, et emballage d\u2019\u0153uvres d\u2019art ; celle de coach aupr\u00e8s d&rsquo;acteurs culturels pour accompagner leur transition environnementale ; et celle de rapporteur pour <span class=\"TrackChangeTextInsertion TrackedChange SCXW35103131 BCX8\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW35103131 BCX8\"><span class=\"NormalTextRun SCXW35103131 BCX8\">le rapport \u201c<\/span><\/span><\/span><span class=\"TrackChangeTextInsertion TrackedChange SCXW35103131 BCX8\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW35103131 BCX8\"><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW35103131 BCX8\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"TrackChangeTextInsertion TrackedChange SCXW35103131 BCX8\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW35103131 BCX8\"><span class=\"NormalTextRun SpellingErrorV2Themed SCXW35103131 BCX8\">\u00e9carbonnons<\/span><\/span><\/span><span class=\"TrackChangeTextInsertion TrackedChange SCXW35103131 BCX8\"><span data-contrast=\"none\" xml:lang=\"FR-FR\" lang=\"FR-FR\" class=\"TextRun SCXW35103131 BCX8\"><span class=\"NormalTextRun SCXW35103131 BCX8\"> la Culture\u201d de<\/span><\/span><\/span> The Shift Project. Dans ce dernier cas, le travail de Val\u00e9rie est de collecter des donn\u00e9es scientifiques sur l\u2019empreinte carbone de l\u2019industrie culturelle, sur la base desquelles elle produit des rapports scientifiques et des pr\u00e9conisations pour les acteurs du secteur culturel, visant \u00e0 r\u00e9duire leur impact environnemental. De plus en plus d\u2019artistes, <span style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px;\">soucieux de l\u2019impact de leurs mat\u00e9riaux sur l\u2019environnement,<\/span><span style=\"font-size: 14px;\"> contactent directement The Shift Project afin d\u2019avoir des recommandations sur la mani\u00e8re de rendre leur activit\u00e9 plus durable.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Absolument rien ne pr\u00e9destinait Val\u00e9rie \u00e0 travailler dans le domaine de l\u2019environnement et du d\u00e9veloppement durable. Elle a fait ses \u00e9tudes \u00e0 Sciences Po Paris, puis l\u2019ENA, avant de travailler quelques ann\u00e9es au Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9conomie et des finances. Lorsqu\u2019elle \u00e9tudiait \u00e0 l\u2019ENA, le mot \u00ab \u00e9cologie \u00bb n\u2019\u00e9tait jamais prononc\u00e9, et encore aujourd\u2019hui elle consid\u00e8re que les personnalit\u00e9s politiques n\u2019ont toujours pas \u00e9t\u00e9 correctement form\u00e9\u00b7e\u00b7s aux probl\u00e9matiques environnementales.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est donc l\u2019environnement qui est venu \u00e0 elle. Val\u00e9rie a travaill\u00e9 comme rapporteur audit et risques sur les entreprises du secteur de l\u2019\u00e9nergie pendant 5 ans \u00e0 la Cour des Comptes, et a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 travailler sur des th\u00e9matiques d\u2019\u00e9nergies renouvelables. Elle a ensuite \u00e9t\u00e9 directrice de Paris Gare de Lyon et Paris Bercy \u00e0 la SNCF pendant 4 ans, puis directrice du d\u00e9veloppement durable SNCF Gares et Connexions. La question du changement climatique dans ce milieu \u00e9tait principalement vue sous le prisme de l\u2019adaptation, mais a permis \u00e0 Val\u00e9rie de r\u00e9ellement trouver sa voie dans le milieu du d\u00e9veloppement durable. Par la suite, la r\u00e9daction de sa th\u00e8se \u00e0 l\u2019Ecole des Mines, sur la th\u00e9matique de \u00ab Expositions temporaires : comment rendre l&rsquo;\u00e9ph\u00e9m\u00e8re durable ? \u00bb, lui a permis de relier son parcours environnemental \u00e0 celui culturel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Val\u00e9rie a ensuite cl\u00f4tur\u00e9 cet ap\u00e9ro par quelques conseils adress\u00e9s au public. Le premier est qu\u2019il est possible de travailler sur les questions de culture et de d\u00e9veloppement durable \u00e0 n\u2019importe quel \u00e2ge, quel que soit son parcours. Le deuxi\u00e8me est qu\u2019il est indispensable d\u2019\u00e9couter les artistes, de les accompagner car ils sont n\u00e9cessaires \u00e0 la construction du monde de demain. Il est parfois difficile de mobiliser les gens autour de l\u2019\u00e9cologie car c\u2019est un sujet qui ne provoque pas \u00e9norm\u00e9ment d\u2019enthousiasme, on a parfois du mal \u00e0 se projeter dans un futur souhaitable. C\u2019est pour cela qu\u2019il faut donner voix aux artistes pour qu\u2019ils nous aident \u00e0 construire un futur, \u00e0 envisager un monde plus positif, et \u00e0 cr\u00e9er plus de r\u00eave pour que tout le monde puisse suivre le mouvement.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour le premier ap\u00e9ro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":130871,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130868"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=130868"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130868\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":131798,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/130868\/revisions\/131798"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130871"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=130868"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=130868"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=130868"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}