{"id":131790,"date":"2023-03-16T10:50:36","date_gmt":"2023-03-16T09:50:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=131790\/"},"modified":"2023-05-23T17:09:03","modified_gmt":"2023-05-23T15:09:03","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-humaniterre-protection-de-lenvironnement-et-action-humanitaire-meme-mission","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-humaniterre-protection-de-lenvironnement-et-action-humanitaire-meme-mission\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! Humani\u2019Terre &#8211; Protection de l\u2019environnement et action humanitaire : m\u00eame mission ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/APROYW2.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAPROYW~2&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ce deuxi\u00e8me ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s\u00a0\u00e0 <a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\" role=\"link\">La REcyclerie<\/a><em>,<span>\u00a0<\/span><\/em><span>tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, afin de comprendre quelle est la strat\u00e9gie des grandes ONG humanitaires face \u00e0 l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration du r\u00e9chauffement climatique, et face au d\u00e9fi de rendre leurs activit\u00e9s plus durables. La relation entre humanitaire et environnement est en effet double : les ONG doivent r\u00e9pondre \u00e0 des d\u00e9fis de justice sociale, tout en prenant en compte des mesures de d\u00e9veloppement durable.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces questionnements, nous avons eu le plaisir de recevoir <span style=\"color: #3366ff;\">Hugo Boule<\/span><span>, assistant cha\u00eene d&rsquo;approvisionnement verte chez <strong>ACTED<\/strong><\/span>, ainsi que <span><span style=\"color: #3366ff;\">Alicia Le Floch<\/span>, charg\u00e9e de mission environnement chez <strong>Solidarit\u00e9s International<\/strong><\/span>, et <span><span style=\"color: #3366ff;\">Zo\u00e9 Bouahom<\/span>, charg\u00e9e de mission climat au <strong>GRET<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/hugo.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbhugo\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #3366ff;\">Hugo Boule<\/span>, Assistant cha\u00eene d&rsquo;approvisionnement verte chez <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">ACTED<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Hugo\u202fest arriv\u00e9 chez ACTED en tant qu\u2019assistant cha\u00eene d\u2019approvisionnement verte apr\u00e8s avoir fait ses \u00e9tudes \u00e0 HEC Paris, ayant \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par le domaine de l\u2019environnement. Il s\u2019occupe du bilan carbone de l\u2019ONG, qui est un processus d\u00e9centralis\u00e9 de collecte de donn\u00e9es, seul moyen d\u2019avoir un bilan carbone utilisable dans une structure aux multiples pays d\u2019intervention. Il tend \u00e0 concr\u00e9tiser l\u2019objectif de r\u00e9duction de 50% des \u00e9missions carbone de l\u2019ONG d\u2019ici 2050, tout en accompagnant les pays pour les aider \u00e0 formaliser la strat\u00e9gie verte d\u2019ACTED.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Il est revenu sur les deux axes principaux de cette strat\u00e9gie : la r\u00e9duction de l\u2019empreinte carbone de l\u2019ONG, dont les achats repr\u00e9sentent 80% et concentrent les efforts pour trouver des alternatives plus durables<\/span><span>,<\/span><span data-contrast=\"none\"> tout en composant avec les r\u00e9alit\u00e9s des bailleurs<\/span><span> ;<\/span><span data-contrast=\"none\"> et l\u2019<\/span><span data-contrast=\"none\">axe programmatique, \u00e0 savoir quels projets vont \u00eatre impl\u00e9ment\u00e9s et comment r\u00e9duire leur impact environnemental\u202fsur le terrain\u202f ? De nouveaux projets sont d\u00e9ploy\u00e9s : \u00e9conomie circulaire, gestion de l\u2019eau, projets\u202f<\/span><a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/reduire-linsecurite-alimentaire-et-etablir-des-systemes-de-production-alimentaire-resilients-en-somalie-et-au-somaliland\/\"><span data-contrast=\"none\">REVIVE<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">\u202fd\u2019agriculture r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice<\/span><span>&#8230;<\/span><span>,<\/span><span data-contrast=\"none\"> autant de th\u00e9matiques qui vont prendre le l\u2019ampleur dans les ann\u00e9es \u00e0 venir en raison du r\u00e9chauffement climatique. La strat\u00e9gie 3Z\u00e9ro\u202f- Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 &#8211; d\u2019ACTED a pour but de tendre vers plus de justice sociale et environnementale, et est pens\u00e9e \u00e0 tous les niveaux dans la mise en place des projets, les trois axes \u00e9tant fondamentalement li\u00e9s et compl\u00e9mentaires.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">La question s\u2019est rapidement pos\u00e9e de savoir si cela avait du sens de faire de l\u2019environnement dans l\u2019humanitaire, le secteur n\u2019est en effet pas forc\u00e9ment pr\u00eat \u00e0 faire les <\/span><span>\u201c<\/span><span data-contrast=\"none\">sacrifices<\/span><span>\u201d<\/span><span data-contrast=\"none\"> n\u00e9cessaires pour permettre une r\u00e9elle transition ; il y a un manque de comp\u00e9tences \u00e0 tous les niveaux, qui a pour cons\u00e9quence de complexifier l\u2019op\u00e9rationnalisation d\u2019une strat\u00e9gie verte.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Il y a pour le moment des postes qui, du fait de leur nature, sont \u00e9metteurs de gaz \u00e0 effet de serre, et sont aujourd\u2019hui incompressibles (les trajets internationaux en avion par exemple), \u00e9tant inh\u00e9rents \u00e0 certaines fonctions. R\u00e9duire les d\u00e9placements signifierait s\u2019appuyer de fa\u00e7on plus forte sur les populations locales, et dans certaines zones cela reste difficile \u00e0 faire \u00e0 court terme, il est donc important d\u2019effectuer des transferts de comp\u00e9tences \u00e0 long terme sur le terrain.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">De m\u00eame, les bailleurs ne sont pour le moment pas encore pr\u00eats \u00e0 investir dans des projets environnementaux : 10 \u00e0 15% des fonds seulement sont allou\u00e9s \u00e0 de tels projets, mais Hugo a bien pr\u00e9cis\u00e9 que cela n\u2019\u00f4tait en rien la responsabilit\u00e9 de toute ONG \u00e0 mettre en place des process et lignes directrices allant dans ce sens, la responsabilit\u00e9 personnelle restant importante afin de r\u00e9pandre les bonnes pratiques \u00e0 tous les niveaux. Malgr\u00e9 tout, la question environnementale doit \u00eatre mieux prise en compte, celle-ci \u00e9tant intimement li\u00e9e \u00e0 la crise humanitaire.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Hugo a termin\u00e9 en annon\u00e7ant qu\u2019il \u00e9tait important pour lui de se rappeler qu\u2019il y a une finalit\u00e9, du sens dans son travail.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:160,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Alicia.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAlicia\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #3366ff;\">Alicia Le Floch<\/span>, Charg\u00e9e de mission environnement chez <a href=\"https:\/\/www.solidarites.org\/fr?msclkid=1a064a6d83511b8b85c72e7c5c8967d2&amp;utm_source=bing&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=BC_DONS_ONG_Generique&amp;utm_term=solidarit%C3%A9s%20international&amp;utm_content=DONS_Asso_SolIntern_EXA\">Solidarit\u00e9s International<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Alicia a commenc\u00e9 \u00e0 Solidarit\u00e9s International en tant que stagiaire au d\u00e9partement logistique o\u00f9 elle s\u2019occupait du bilan carbone, avant d\u2019\u00eatre embauch\u00e9e comme r\u00e9f\u00e9rente environnement, elle est depuis, seule pour le moment, en charge de la strat\u00e9gie environnementale de l\u2019ONG.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Elle a commenc\u00e9 son parcours universitaire avec des \u00e9tudes de physique<\/span><span>s<\/span><span data-contrast=\"none\"> puis a fait un master de gestion de projets dans les pays du Sud avant d\u2019arriver \u00e0 Solidarit\u00e9s International. L\u2019ONG humanitaire est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9ponse d\u2019urgence, l\u2019acc\u00e8s et l\u2019assainissement de l\u2019eau, la mise \u00e0 l\u2019abri des populations d\u00e9plac\u00e9es et compte 2500 employ\u00e9.e.s, dont 88% de staff nationaux.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Alicia g\u00e8re le c\u00f4t\u00e9 programmatique de l\u2019adaptation au changement climatique et est la seule qui g\u00e8re cet aspect au sein de l\u2019ONG. Du fait des demandes des bailleurs en ce sens, il y a une revue des programmes qui s\u2019effectue au sein de Solidarit\u00e9s International pour s\u2019aligner sur ces nouveaux crit\u00e8res. Les projets doivent donc s\u2019adapter \u00e0 ces nouveaux imp\u00e9ratifs environnementaux, \u00e0 chaque contexte, \u00e0 chaque r\u00e9gion pour prendre en compte les particularismes de chaque endroit. Alicia travaille sur des indicateurs dans le cycle de projet, et au moment m\u00eame de sa conception, des facteurs environnementaux sont impos\u00e9s afin que cette th\u00e9matique soit transversale et\u202fprise en compte \u00e0 toutes les \u00e9tapes.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Solidarit\u00e9s International fait partie du\u202f<\/span><a href=\"https:\/\/www.environnementhumanitaire.org\/qui-sommes-nous\/\"><span data-contrast=\"none\">R\u00e9seau Environnement Humanitaire<\/span><\/a><span data-contrast=\"none\">, qui a pour but de faire progresser l\u2019int\u00e9gration des enjeux environnementaux parmi les organisations membres mais aussi plus largement dans le secteur de l\u2019aide internationale, afin d\u2019avoir une force de frappe plus grande aupr\u00e8s des grands bailleurs de fonds.<\/span><span data-ccp-props=\"{&quot;201341983&quot;:0,&quot;335551550&quot;:6,&quot;335551620&quot;:6,&quot;335559739&quot;:0,&quot;335559740&quot;:240}\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Elle rappelle cependant que l\u2019organisation est avant tout une ONG humanitaire, elle n\u2019a donc pas pour but de r\u00e9duire les activit\u00e9s, m\u00eame si cela serait le meilleur moyen pour r\u00e9duire ces externalit\u00e9s n\u00e9gatives sur l\u2019environnement, car le but principal est de sauver des vies et non d\u2019\u00eatre neutre en carbone. <\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"none\">Alicia a termin\u00e9 sa prise de parole en indiquant que c\u2019\u00e9tait un secteur d\u2019activit\u00e9 qui sera amen\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper, tout est encore en r\u00e9flexion, et la diversit\u00e9 des profils qui s\u2019y int\u00e9ressent permettra de renouveler les approches de mani\u00e8re \u00e0 proposer les strat\u00e9gies les plus adapt\u00e9es.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Zoe.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbZo\u00e9\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><span style=\"color: #3366ff;\">Zo\u00e9 Bouahom<\/span>, Charg\u00e9e de mission climat au <a href=\"https:\/\/gret.org\/\">GRET<\/a><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Zo\u00e9 travaille comme charg\u00e9e de mission climat pour le GRET, une ONG de d\u00e9veloppement, qui met en place des projets de long terme sur des th\u00e9matiques vari\u00e9es telles que l\u2019agro\u00e9cologie, l\u2019acc\u00e8s aux services essentiels, la jeunesse ou encore la gestion des ressources naturelles. Le GRET compte 700 salari\u00e9.e.s dont 600 sur le terrain et a 14 bureaux de repr\u00e9sentation en Afrique et en Asie principalement. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de Sciences Politiques, Zo\u00e9 s\u2019est dirig\u00e9e vers un Master \u00e0 AgroParisTech en gouvernance de la transition.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle indique qu\u2019elle ne se dirigeait pas originellement dans cette voie mais qu\u2019un cours de critique de la croissance lui a fait d\u00e9couvrir ce secteur. Le GRET fait aussi partie du r\u00e9seau environnement humanitaire et a consenti \u00e0 r\u00e9duire ses \u00e9missions de carbone de 50% d\u2019ici 2030. Le GRET est aussi chef de fil d\u2019un projet de Coordination Sud au sein de la Commission Climat et D\u00e9veloppement, avec la mise en place de diff\u00e9rentes actions pour impulser des dynamiques innovantes dans le secteur et effectuer des actions de plaidoyer au niveau des bailleurs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au niveau interne, le GRET a une culture de l\u2019apprentissage-erreur, de capitalisation des strat\u00e9gies afin de voir ce qui a fonctionn\u00e9 et ce qui est \u00e0 revoir pour les prochains projets afin d\u2019avancer dans le bon sens.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La strat\u00e9gie du GRET en termes de r\u00e9duction des \u00e9missions est un long processus de concertation \u00e0 l\u2019\u0153uvre depuis 1 an, afin de sonder les employ\u00e9.e.s du si\u00e8ge pour voir quelles seraient les alternatives possibles aux d\u00e9placements en avion, ce qui peut \u00eatre un point de crispation. L&rsquo;ONG a aussi une vision \u00e0 long terme, o\u00f9 se pose la question de la place d\u2019une ONG dans un monde \u00e0 + 4 degr\u00e9s, afin de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la fa\u00e7on d\u2019\u00eatre le plus r\u00e9silient possible. Le but est d\u2019accompagner la transition \u00e9cologique sur le terrain, faire en sorte que les projets soient adapt\u00e9s, mettre en place des outils participatifs, p\u00e9dagogiques et des formations sur le terrain pour int\u00e9grer ces enjeux dans les projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Zo\u00e9 a termin\u00e9 son t\u00e9moignage en indiquant que les questions \u00e9cologiques sont et seront confront\u00e9es \u00e0 des freins, le monde de l\u2019humanitaire n\u2019est pas totalement pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 faire face \u00e0 ces enjeux complexes et \u00e0 les affronter.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour ce deuxi\u00e8me ap\u00e9ro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":131796,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131790"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131790"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131790\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132042,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131790\/revisions\/132042"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/131796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=131790"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=131790"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=131790"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}