{"id":131772,"date":"2023-03-13T15:20:29","date_gmt":"2023-03-13T14:20:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=131772\/"},"modified":"2023-03-13T15:30:18","modified_gmt":"2023-03-13T14:30:18","slug":"egalite-de-genre-pierre-angulaire-des-objectifs-de-developpement-durable","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/egalite-de-genre-pierre-angulaire-des-objectifs-de-developpement-durable\/","title":{"rendered":"\u00c9galit\u00e9 de genre : Pierre angulaire des Objectifs de d\u00e9veloppement durable"},"content":{"rendered":"<p>Le\u00a0<a class=\"spip_out fr-link fr-icon-external-link-fill fr-link--icon-right\" href=\"https:\/\/www.weforum.org\/reports\/global-gender-gap-report-2022\" rel=\"external\">dernier rapport mondial 2022<\/a> sur l\u2019\u00e9cart entre les sexes du Forum Economique Mondial est sans appel\u00a0: 132 ann\u00e9es de mesures et de luttes sont encore n\u00e9cessaires pour combler l\u2019\u00e9cart mondial entre les sexes. Toutes et tous, il nous appartient d\u2019\u0153uvrer \u00e0 \u00e9radiquer ces in\u00e9galit\u00e9s.<\/p>\n<p>Plateforme internationale de mobilisation et de r\u00e9flexion autour des\u00a0<a href=\"https:\/\/www.agenda-2030.fr\/17-objectifs-de-developpement-durable\/\">Objectifs de d\u00e9veloppement durable<\/a>\u00a0(ODD),\u00a0<a class=\"spip_out fr-link fr-icon-external-link-fill fr-link--icon-right\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\" rel=\"external\">Convergences<\/a>\u00a0et ses 300 organisations partenaires travaillent de concert pour donner de la voix \u00e0 ces mobilisations.<\/p>\n<p>Les enjeux li\u00e9s au genre s\u2019imposent comme essentiels aux r\u00e9flexions de notre \u00e9cosyst\u00e8me.<br class=\"autobr\" \/>R\u00e9cemment, nous observons une multiplication des travaux pla\u00e7ant l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes au c\u0153ur des autres ODD. En Asie du Sud-Est, une session de travail co-port\u00e9e par quatre pays de la r\u00e9gion (Brunei, Malaisie, Myanmar, Philippines) \u00e9tait d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s de genre dans le secteur agricole. En Tunisie, une conf\u00e9rence organis\u00e9e en 2022 fut consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes dans le monde professionnel.<\/p>\n<p>En France, dans la continuit\u00e9 de ses travaux de fond et \u00e0 l\u2019occasion de la\u00a0<a class=\"spip_out fr-link fr-icon-external-link-fill fr-link--icon-right\" href=\"https:\/\/www.unwomen.org\/fr\/nouvelles\/gros-plan\/2023\/03\/gros-plan-journee-internationale-des-femmes\" rel=\"external\">Journ\u00e9e internationale du droit des femmes<\/a>, Convergences et ses groupes de travail ont choisi de faire de l\u2019\u00e9galit\u00e9 de genre un des sujets phares de l\u2019ann\u00e9e 2023. Cette th\u00e9matique permet d\u2019apporter un \u00e9clairage nouveau sur de nombreux sujets cruciaux, telles l\u2019autonomisation \u00e9conomique, la protection de l\u2019environnement ou encore la diplomatie f\u00e9ministe. Ces travaux aboutiront \u00e0 la publication d\u2019un barom\u00e8tre o\u00f9 seront r\u00e9pertori\u00e9s des analyses de donn\u00e9es quantitatives et des t\u00e9moignages de structures engag\u00e9es autour de ces enjeux.<\/p>\n<p>Demain peut \u00eatre rendu plus d\u00e9sirable pour tou\u00b7te\u00b7s\u00a0: mobilisons-nous\u00a0!<\/p>\n<p><strong class=\"caractencadre-spip spip\"><i>Convergences<\/i><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10pt;\"><em>Retrouvez cet article sur le site de l&rsquo;<a href=\"https:\/\/www.agenda-2030.fr\/a-la-une\/actualites-a-la-une\/article\/l-egalite-de-genre-pierre-angulaire-des-objectifs-de-developpement-durable\">Agenda 2030<\/a><\/em><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le\u00a0dernier rapport mondial 2022 sur l\u2019\u00e9cart entre les sexes du Forum Economique Mondial est sans appel\u00a0: 132 ann\u00e9es de mesures et de luttes sont encore n\u00e9cessaires pour combler l\u2019\u00e9cart mondial entre les sexes. Toutes et tous, il nous appartient d\u2019\u0153uvrer \u00e0 \u00e9radiquer ces in\u00e9galit\u00e9s. Plateforme internationale de mobilisation et de r\u00e9flexion autour des\u00a0Objectifs de d\u00e9veloppement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":131777,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[123],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131772"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=131772"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131772\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":131775,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/131772\/revisions\/131775"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/131777"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=131772"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=131772"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=131772"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}