{"id":132072,"date":"2023-04-05T14:37:12","date_gmt":"2023-04-05T12:37:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=132072\/"},"modified":"2023-04-05T15:14:36","modified_gmt":"2023-04-05T13:14:36","slug":"appelacontributions2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/appelacontributions2023\/","title":{"rendered":"Le Forum Mondial 3Z\u00e9ro f\u00eate ses 15 ans en septembre 2023"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/VF_Appel-a-contribution-FM3Z-2023.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVF_Appel \u00e0 contribution FM3Z 2023&Prime; url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/Aac2023FR\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span data-contrast=\"auto\">Depuis 2008, le Forum Mondial s\u2019est impos\u00e9 comme le premier rendez-vous des acteur\u00b7trice\u00b7s du changement pour un monde plus juste et plus durable. Plusieurs milliers de professionnel\u00b7le\u00b7s issu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs (entreprises et acteurs\u00b7trice\u00b7s de l\u2019ESS, organisations \u00e0 but non lucratif, organismes publics, acteurs financiers, secteur scientifique et de l\u2019innovation, r\u00e9seaux citoyens et de jeunesses, et m\u00e9dias&#8230;) se rassemblent \u00e0 Paris, pour \u00e9laborer ensemble les r\u00e9ponses aux d\u00e9fis sociaux, \u00e9conomiques et environnementaux, en France et \u00e0 l&rsquo;international, et appellent \u00e0 la construction d\u2019un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone et Z\u00e9ro Pauvret\u00e9.\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2023, \u00e0 mi-chemin de l\u2019Agenda 2030, le Forum Mondial 3Z\u00e9ro maintient son cap : fournir \u00e0 tou\u00b7te\u00b7s, citoyen\u00b7ne\u00b7s comme organisations, les moyens et les outils pour penser diff\u00e9remment et agir pour conjuguer justice sociale et transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans quel monde souhaitons-nous faire soci\u00e9t\u00e9 ? Quels enseignements tirons-nous de ces quinze derni\u00e8res ann\u00e9es de dialogues et d&rsquo;actions collectives ? Comment engageons-nous enfin les changements n\u00e9cessaires \u00e0 la pr\u00e9servation du vivant, la lutte contre l\u2019exclusion, l\u2019\u00e9radication<br \/>de la pauvret\u00e9 ? Convergences vous invite \u00e0 partager vos bonnes pratiques et vos engagements en rejoignant cette formidable communaut\u00e9 multi-acteur\u00b7trice\u00b7s, pr\u00e9sente chaque ann\u00e9e \u00e0 Paris.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vous avez la possibilit\u00e9 de co-organiser une session, de tenir un stand, d&rsquo;\u00eatre partenaire ou m\u00eame de piloter une animation !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Venez partager votre expertise et contribuez \u00e0 la construction d&rsquo;un monde plus juste et plus durable, pour tous et toutes, en nous rejoignant d\u00e8s maintenant !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Visuel-NL-AAC-2023-ENG.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel NL AAC 2023 ENG\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/bit.ly\/Aac2023FR\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/forms.office.com\/Pages\/ResponsePage.aspx?id=A-kA0rAZLkW9IdGqAROQ1Rnq-sM9_1RLnYPdQBqih6xUMTRIODA2VjJJREpTU0JHTUxOM0ZITjk3RS4u\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbContribuez d\u00e8s maintenant \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#ff045f\u00a0\u00bb button_bg_enable_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2008, le Forum Mondial s\u2019est impos\u00e9 comme le premier rendez-vous des acteur\u00b7trice\u00b7s du changement pour un monde plus juste et plus durable. Plusieurs milliers de professionnel\u00b7le\u00b7s issu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs (entreprises et acteurs\u00b7trice\u00b7s de l\u2019ESS, organisations \u00e0 but non lucratif, organismes publics, acteurs financiers, secteur scientifique et de l\u2019innovation, r\u00e9seaux citoyens et de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":132081,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132072"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=132072"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132072\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132110,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132072\/revisions\/132110"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/132081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132072"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132072"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=132072"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}