{"id":132156,"date":"2023-04-19T14:38:58","date_gmt":"2023-04-19T12:38:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=132156\/"},"modified":"2023-04-21T09:51:05","modified_gmt":"2023-04-21T07:51:05","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-dereglement-mediatique-comment-sensibiliser-au-changement-climatique","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-dereglement-mediatique-comment-sensibiliser-au-changement-climatique\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! D\u00e9r\u00e8glement m\u00e9diatique : Comment sensibiliser au changement climatique ?"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/APROYW1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbAPROYW~1&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||3px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ce troisi\u00e8me ap\u00e9ro de l\u2019ann\u00e9e, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s\u00a0au <a href=\"https:\/\/lavoirmoderneparisien.com\/\">Lavoir Moderne Parisien<\/a>, un th\u00e9\u00e2tre situ\u00e9 au c\u0153ur du quartier de la Goutte d\u2019Or (18e arrondissement), afin de comprendre <span>comment les m\u00e9dias traitent de l\u2019actualit\u00e9 environnementale et r\u00e9ussissent \u00e0 alerter les lecteurs sur la catastrophe climatique en cours, de mani\u00e8re constructive, afin d\u2019encourager la mobilisation.<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces questionnements, nous avons eu le plaisir de recevoir\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/eva-morel-%E2%8F%B1-39bb0aaa\/\">Eva Morel<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anne-lise-v-a5b788bb\/\">Anne-Lise Vernieres<\/a>, co-fondatrices et co-pr\u00e9sidentes de <a href=\"https:\/\/www.quotaclimat.org\/\">QuotaClimat<\/a>\u00a0; <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marina-yakovlev-b1bb14181\/\">Marina Yakovlev<\/a>, fondatrice du m\u00e9dia <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ecoyako_\/?hl=fr\">EcoYako<\/a><span> et vice-pr\u00e9sidente de <\/span><a href=\"https:\/\/climatmedias.org\/\">Climat M\u00e9dias\u00a0<\/a>; <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marc-mortelmans-bsg\/\">Marc Mortelman<\/a>s, journaliste pour <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\">France Culture<\/a> et cr\u00e9ateur du podcast <a href=\"https:\/\/baleinesousgravillon.com\/\">Baleine sous Gravillon<\/a>\u00a0; et enfin <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/maximethuillez\/\">Maxime Thuillez<\/a>, r\u00e9dacteur en chef du <a href=\"https:\/\/greenletterclub.fr\/\">Greenletter Club.<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/MI1FF11-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMI1FF1~1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/eva-morel-%E2%8F%B1-39bb0aaa\/\">Eva Morel<\/a> et <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anne-lise-v-a5b788bb\/\">Anne-Lise Vernieres<\/a><strong>, co-fondatrices et co-pr\u00e9sidentes de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.quotaclimat.org\/\">QuotaClimat<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Eva et Anne-Lise, deux collaboratrices parlementaires passionn\u00e9es par les questions environnementales, ont cr\u00e9\u00e9 en 2022 le collectif QuotaClimat, avec l\u2019objectif d\u2019instaurer un tournant dans un agenda m\u00e9diatique ne donnant pas suffisamment d\u2019importance \u00e0 la crise climatique. Il est d\u00e9sormais pour elles indispensable de placer l\u2019urgence \u00e9cologique au c\u0153ur des d\u00e9bats soci\u00e9taux et des prises de d\u00e9cisions politiques\u00a0; et cela ne peut se faire sans une r\u00e9elle couverture m\u00e9diatique pouvant t\u00e9moigner efficacement des grands d\u00e9fis actuels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ainsi, QuotaClimat cherche \u00e0 alerter l&rsquo;opinion publique sur le manque de traitement de la question du climat dans les m\u00e9dias. Pour illustrer ce constat, l\u2019exemple du Covid-19 a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9, ayant occup\u00e9 75% du temps m\u00e9diatique global en 2020, tandis que la question climatique n&rsquo;en a couvert que 1,3%.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C&rsquo;est dans ce contexte que Eva et Anne-Lise se sont lanc\u00e9es dans le projet d&rsquo;interpeller publiquement les journalistes et les r\u00e9dactions sur le s\u00e9rieux manque de couverture de l\u2019actualit\u00e9 environnementale dans leur milieu professionnel, et d\u2019interpeller \u00e9galement les citoyen pour relayer leur message afin d\u2019exercer une pression suppl\u00e9mentaire sur le monde m\u00e9diatique. Pour ce faire, elles s&rsquo;appuient sur trois axes : le d\u00e9cryptage de l&rsquo;actualit\u00e9 m\u00e9diatique, la mise en \u00e9vidence des d\u00e9faillances journalistiques (manque de rigueur dans le partage d\u2019informations, priorisation des sujets \u00ab\u00a0spectaculaires\u00a0\u00bb au d\u00e9triment du climat) et la promotion des bonnes pratiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les deux co-fondatrices d\u00e9plorent \u00e9galement que le d\u00e9r\u00e8glement climatique soit souvent minimis\u00e9, ou tourn\u00e9 en d\u00e9rision par certains m\u00e9dias, comme lorsqu\u2019une \u00ab canicule heureuse \u00bb fait la une d\u2019un journal plut\u00f4t que des \u00e9l\u00e9ments d\u2019explications des risques de telles vagues de chaleur. Ce manque de s\u00e9rieux et d\u2019engagement est en effet tr\u00e8s pr\u00e9occupant \u00e0 l\u2019\u00e9poque d\u2019un large consensus scientifique sur l\u2019urgence climatique. Eva et Anne-Lise pointent aussi les nombreux climato-sceptiques repr\u00e9sent\u00e9\u00b7e\u00b7s dans le monde m\u00e9diatique au nom de la pluralit\u00e9 des opinions, qui brouillent le message et ne sont pas repr\u00e9sentatifs ni de l\u2019avis scientifique, ni de celui de la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">QuotaClimat porte aujourd\u2019hui une proposition de loi avec l&rsquo;Institut Rousseau, son objectif est de proposer la diversification des sources d&rsquo;information aupr\u00e8s des citoyen\u00b7ne\u00b7s afin d\u2019aiguiser l\u2019esprit critique des lecteur\u00b7rice\u00b7s et auditeur\u00b7rice\u00b7s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En somme, Eva et Anne-Lise ont lanc\u00e9 le collectif QuotaClimat pour interpeller sur la faible importance accord\u00e9e \u00e0 la crise climatique par les m\u00e9dias, en inad\u00e9quation avec l\u2019urgence dans laquelle nous nous trouvons. Chacun\u00b7e doit \u00eatre sensibils\u00e9\u00b7e \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger notre environnement, et l\u2019information et les m\u00e9dias constituent un outil essentiel dans la chaine de l\u2019engagement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/MI42771-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMI4277~1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb4px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marina-yakovlev-b1bb14181\/\">Marina Yakovlev<\/a>, fondatrice du m\u00e9dia <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ecoyako_\/?hl=fr\">EcoYako<\/a><span> et vice-pr\u00e9sidente de <\/span><a href=\"https:\/\/climatmedias.org\/\">Climat M\u00e9dias<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La conscience \u00e9cologique de Marina a \u00e9t\u00e9 \u00e9veill\u00e9e tr\u00e8s t\u00f4t\u00a0: elle se souvient \u00eatre all\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises dans des brocantes \u00e9tant plus jeune, ou avoir r\u00e9utilis\u00e9 des v\u00eatements de ses s\u0153urs par exemple\u2026 Mais c&rsquo;est lors d&rsquo;un voyage au S\u00e9n\u00e9gal en 2018 que Marina a r\u00e9ellement pris conscience du manque de sensibilisation de beaucoup de personnes \u00e0 l\u2019\u00e9cologie. Elle a alors d\u00e9cid\u00e9 d\u2019utiliser les r\u00e9seaux sociaux afin de partager \u00e0 ses abonn\u00e9\u00b7e\u00b7s sa propre transition vers un mode de vie plus respectueux de l&rsquo;environnement, en partageant des astuces, des conseils, et des r\u00e9flexions permettant de r\u00e9duire son empreinte carbone.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au fil du temps, Marina a r\u00e9alis\u00e9 que son seul t\u00e9moignage ne suffisait pas. Elle a donc cr\u00e9\u00e9 EcoYako, un m\u00e9dia en ligne qui se concentre sur la diffusion d&rsquo;informations concernant l\u2019environnement. Marina y ajoute r\u00e9guli\u00e8rement une touche <em>lifestyle <\/em>pour rendre la transition \u00e9cologique plus accessible et attirante pour toutes et tous. EcoYako aborde les sujets environnementaux de mani\u00e8re bienveillante et d\u00e9culpabilisante, t\u00e9moignant de l\u2019attention port\u00e9e par Marina \u00e0 rem\u00e9dier au probl\u00e8me d\u2019\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9, qui touche de plus en plus de personnes, notamment les jeunes, et peut parfois constituer un frein \u00e0 l\u2019action.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le but d&rsquo;EcoYako est de sensibiliser le public aux enjeux environnementaux et de proposer des solutions concr\u00e8tes pour un mode de vie plus durable. Malgr\u00e9 son engagement, Marina nous raconte avoir beaucoup souffert du syndrome de l&rsquo;imposteur, ne se sentant pas toujours l\u00e9gitime \u00e0 traiter de sujets aussi complexes\u00a0; mais elle nous rappelle que tout le monde a son r\u00f4le \u00e0 jouer dans la transition \u00e9cologique, et souhaite inspirer chacun\u00b7e \u00e0 faire sa part, en montrant que l\u2019important est de contribuer \u00e0 sa mani\u00e8re, dans ce que l\u2019on sait faire de mieux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au d\u00e9but, Marina \u00e9tait seule \u00e0 travailler sur ce projet, mais elle a depuis \u00e9t\u00e9 rejointe par plusieurs b\u00e9n\u00e9voles, une biologiste et une illustratrice, ainsi qu&rsquo;une influenceuse mode. Marina r\u00eave de pouvoir un jour vivre de cette activit\u00e9, mais pour l&rsquo;instant, ce travail reste b\u00e9n\u00e9vole. Pour la rejoindre dans cette aventure, elle a lanc\u00e9 un appel, et recherche r\u00e9guli\u00e8rement et activement des nouvelles personnes pour s\u2019engager avec elle dans EcoYako et Climat M\u00e9dia. Si vous aussi \u00eates passionn\u00e9\u00b7e d&rsquo;\u00e9cologie et que vous souhaitez rejoindre son mouvement, n&rsquo;h\u00e9sitez pas \u00e0 contacter Marina via sa page <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/ecoyako_\/\">Instagram<\/a> pour en savoir plus sur ses projets.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/MIB6FC1-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMIB6FC~1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marc-mortelmans-bsg\/\">Marc Mortelman<\/a>s, journaliste pour <a href=\"https:\/\/www.radiofrance.fr\/franceculture\">France Culture<\/a> \u201dLes m\u00e9caniques du vivant\u201d et cr\u00e9ateur des podcasts <a href=\"https:\/\/baleinesousgravillon.com\/\">Baleine sous Gravillon<\/a>, <a href=\"https:\/\/podcast.ausha.co\/nomen\">Nomen<\/a>, <a href=\"https:\/\/podcast.ausha.co\/combats\">Combats<\/a>, et <a href=\"https:\/\/podcast.ausha.co\/ppdp\">Petit Poisson deviendra Podcast<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le podcast \u00ab Baleine sous gravillon \u00bb est un cri de c\u0153ur de Marc pour la biodiversit\u00e9. Il rappelle l&rsquo;urgence de prendre soin de notre environnement, de mieux le conna\u00eetre, et de sensibiliser tout le monde aux enjeux qui le concernent. Sous forme d&rsquo;entretiens avec des scientifiques et environnementalistes, les podcasts de Marc nous emplissent d\u2019\u00e9motions face \u00e0 la beaut\u00e9 du monde du vivant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pourquoi la biodiversit\u00e9 est-elle si importante ? \u00ab\u00a0Baleine sous gravillon\u00a0\u00bb rappelle cette question cruciale \u00e0 chaque \u00e9pisode. Le podcast s&rsquo;inscrit dans un mouvement de sensibilisation globale \u00e0 l\u2019\u00e9cologie, qui est aujourd\u2019hui plus important que jamais. En France, moins de 150 personnes travaillant dans le soin de la faune sauvage en d\u00e9tresse sont salari\u00e9es\u00a0; tous les autres sont volontaires. C\u2019est tr\u00e8s peu, et cela montre \u00e0 quel point la nature est mal prot\u00e9g\u00e9e et mal comprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le manque de connaissances g\u00e9n\u00e9ral sur la biodiversit\u00e9 est \u00e9galement un sujet de pr\u00e9occupation pour l&rsquo;\u00e9quipe de Baleine sous gravillon. Beaucoup de journalistes ne sont pas assez form\u00e9s pour parler de biodiversit\u00e9\u00a0; Marc a pu constater par lui-m\u00eame qu\u2019ils manquaient souvent d\u2019outils pour expliquer en d\u00e9tails les enjeux auxquels sont confront\u00e9s le monde animal et v\u00e9g\u00e9tal, et par cons\u00e9quent manquaient cruellement de rigueur dans les informations partag\u00e9es aux auditeur\u00b7rice\u00b7s. Le mandat que s\u2019est donn\u00e9 Marc est de cr\u00e9er la rencontre entre ses auditeur\u00b7rice\u00b7s et la biodiversit\u00e9, car il est convaincu qu\u2019en connaissant mieux le vivant, au del\u00e0 de l\u2019homme, ce dernier ne pourra qu\u2019avoir envie de tout faire pour le prot\u00e9ger.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9\u00e9s par une \u00e9quipe passionn\u00e9e, les podcasts Baleine sous gravillon sont aujourd&rsquo;hui confront\u00e9s \u00e0 une probl\u00e9matique majeure : comment vivre sans faire de publicit\u00e9 ? L\u2019\u00e9quipe a fait le choix de ne pas compter sur les annonceurs pour financer ses cr\u00e9ations, et refuse de faire de la publicit\u00e9 pour des entreprises qui nuisent \u00e0 l\u2019environnement. Il est cependant tr\u00e8s difficile d\u2019exister m\u00e9diatiquement sans financements priv\u00e9s ; l&rsquo;\u00e9quipe a donc r\u00e9cemment lanc\u00e9 un appel aux auditeur\u00b7rice\u00b7s pour soutenir le podcast. Cet enjeu n\u2019est d\u2019ailleurs pas propre \u00e0 Baleine sous gravillon : de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, tr\u00e8s peu de financements sont consacr\u00e9s \u00e0 la protection de la biodiversit\u00e9. Pour prot\u00e9ger la nature, il faut la conna\u00eetre, mais comment prot\u00e9ger ce qu\u2019on ne conna\u00eet pas ? L&rsquo;argent est bien souvent dirig\u00e9 vers d&rsquo;autres causes davantage mises en valeur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Marc est \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la recherche de nouveaux b\u00e9n\u00e9voles pour diffuser aupr\u00e8s du grand public les secrets du monde du vivant, et mieux faire conna\u00eetre le sujet de la biodiversit\u00e9 dans les m\u00e9dias.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/MI92111-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMI9211~1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/maximethuillez\/\">Maxime Thuillez<\/a>, r\u00e9dacteur en chef de <a href=\"https:\/\/greenletterclub.fr\/\">Greenletter Club<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maxime Thuillez, journaliste et fondateur de Greenletter Club, anime un podcast et une cha\u00eene YouTube d\u00e9cortiquant les grands sujets \u00e9cologiques. Chaque \u00e9pisode dure environ une heure, et consiste en une discussion pouss\u00e9e avec des expert\u00b7e\u00b7s passionn\u00e9\u00b7e\u00b7s (scientifiques, responsables d\u2019ONG\u2026). Maxime est fier de ce projet visant \u00e0 faire \u00e9merger des personnalit\u00e9s dans la sph\u00e8re publique, et mieux parler de l\u2019actualit\u00e9 environnementale au quotidien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maxime consid\u00e8re que peu de gens arrivent \u00e0 correctement parler de l&rsquo;urgence climatique. Les rapports du GIEC sont pourtant clairs : nous devons limiter le r\u00e9chauffement climatique \u00e0 2\u00b0C, sinon nous perdrons le contr\u00f4le. Il est donc devenu imp\u00e9ratif pour Maxime de quitter son ancien poste dans un m\u00e9dia traditionnel, et de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 son propre podcast. En tant que journaliste, il estime qu&rsquo;il est important de prendre le temps de se lib\u00e9rer des m\u00e9dias traditionnels, pour mieux expliquer et comprendre les sujets complexes qui nous entourent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Selon Maxime, il y a trois axes majeurs pour contribuer \u00e0 changer le monde : le vote, la consommation responsable et la d\u00e9sob\u00e9issance civile. Ces sujets sont \u00e9troitement li\u00e9s \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019informer correctement les citoyen\u00b7ne\u00b7s sur les options qui s\u2019offrent \u00e0 eux, et sur les choix les plus responsables \u00e0 faire. Maxime s\u2019inqui\u00e8te donc de la faible couverture m\u00e9diatique accord\u00e9e aux questions environnementales, estimant que les journalistes ont pourtant une responsabilit\u00e9 importante dans l\u2019information du public, responsabilit\u00e9 dont ils ne sont pas suffisamment conscient\u00b7e\u00b7s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le Greenletter Club ne fait pas non plus de publicit\u00e9 et est uniquement financ\u00e9 par les interventions de Maxime lors de conf\u00e9rences. Maxime a choisi l&rsquo;appellation de \u00ab\u00a0club\u00a0\u00bb en r\u00e9f\u00e9rence aux clubs politiques et engag\u00e9s pendant la R\u00e9volution. Il estime que nous sommes dans une p\u00e9riode pr\u00e9r\u00e9volutionnaire, et que notre g\u00e9n\u00e9ration doit imp\u00e9rativement s&rsquo;activer de mani\u00e8re accrue. Pour lui, l&rsquo;avenir est politique. Sa phrase favorite est : \u00ab\u00a0d&rsquo;accord pour faire la r\u00e9volution, mais si on y va en dansant\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour ce troisi\u00e8me ap\u00e9ro [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":132180,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132156"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=132156"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132156\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132186,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132156\/revisions\/132186"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/132180"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132156"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132156"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=132156"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}