{"id":132264,"date":"2023-05-23T17:25:12","date_gmt":"2023-05-23T15:25:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=132264\/"},"modified":"2023-05-24T09:43:17","modified_gmt":"2023-05-24T07:43:17","slug":"retour-sur-lapero-youth-we-can-desobeissance-et-contestation-contourner-les-regles-pour-la-planete","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-lapero-youth-we-can-desobeissance-et-contestation-contourner-les-regles-pour-la-planete\/","title":{"rendered":"Retour sur l\u2019ap\u00e9ro Youth We Can! D\u00e9sob\u00e9issance et contestation : contourner les r\u00e8gles pour la plan\u00e8te"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Visuel-Event-Facebook.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbVisuel Event Facebook\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||3px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Tous les mois, les Ap\u00e9ros <\/em><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\"><em>Youth We Can!<\/em><\/a><em>\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas !<\/em><span><\/span><span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ce nouvel ap\u00e9ro, nous nous sommes retrouv\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 <a href=\"https:\/\/www.larecyclerie.com\/\">La REcyclerie<\/a>, tiers lieu \u00e9co-responsable en bordure de la petite ceinture de la Porte de Clignancourt, afin de mieux comprendre les diff\u00e9rentes formes de militantisme \u00e9cologique plus directes et engag\u00e9es, faisant le constat de l\u2019inaction ou du climato-scepticisme des d\u00e9cideur\u00b7se\u00b7s, et qui visent \u00e0 attirer davantage l\u2019attention sur le sujet du r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Face \u00e0 ces questionnements, nous avons eu le plaisir d\u2019\u00e9changer avec des militants engag\u00e9s dans des m\u00e9thodes d\u2019actions plus concr\u00e8tes\u00a0: Jonathan de <a href=\"https:\/\/www.greenpeace.fr\/?_ga=2.81502039.1959534997.1684488629-1406544741.1676027893\">Greenpeace France<\/a>, Mojo de <a href=\"https:\/\/extinctionrebellion.fr\/\">Extinction Rebellion<\/a> Paris Nord, et Gaspard de <a href=\"https:\/\/youthforclimate.fr\/\">Youth For Climate France<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/GF-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbGF\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jonathan, membre de <\/strong><a href=\"https:\/\/www.greenpeace.fr\/?_ga=2.152689785.1959534997.1684488629-1406544741.1676027893\"><strong>Greenpeace France<\/strong><\/a><strong> et militant <\/strong><a href=\"https:\/\/france.attac.org\/\"><strong>Attac<\/strong><\/a><strong> et <\/strong><a href=\"https:\/\/www.eelv.fr\/\"><strong>EELV<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jonathan est engag\u00e9 chez Greenpeace France depuis maintenant 1 an. Il a commenc\u00e9 son engagement chez Extinction Rebellion fin 2021, et a par la suite milit\u00e9 dans plusieurs autres associations, notamment <a href=\"https:\/\/alternatiba.eu\/\">Alternatiba<\/a> \/ <a href=\"https:\/\/anv-cop21.org\/\">ANV COP 21<\/a>, avant de rejoindre Greenpeace France. A Paris, il y a 4 groupes locaux\u00a0: le groupe de Paris-Denfert qui couvre la rive gauche, et 3 autres groupes couvrant le reste de Paris.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jonathan a donn\u00e9 plusieurs exemples d\u2019actions men\u00e9es par Greenpeace France, souvent en coordination avec d\u2019autres organisations, auxquelles il a particip\u00e9\u00a0: une de leurs derni\u00e8res campagnes portait notamment sur la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, et consistait en l\u2019extinction de panneaux lumineux publicitaires dans la rue. Plus r\u00e9cemment, il a particip\u00e9 \u00e0 une action coup de poing devant le minist\u00e8re de l\u2019Ecologie, consistant \u00e0 brandir des pancartes et visibiliser leur combat aupr\u00e8s de l\u2019opinion publique et du gouvernement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jonathan est revenu sur un des principes primordiaux de Greenpeace France\u00a0: leurs actions sont avant tout non-violentes, non seulement envers les personnes, mais \u00e9galement envers les objets. Un autre principe important est celui du consensus d\u2019action\u00a0: Greenpeace organise et participe \u00e0 beaucoup d\u2019actions en commun avec d\u2019autres organisations, il est donc important de poser des r\u00e8gles sur lesquelles tous\u00b7tes les militant\u00b7e\u00b7s et organisations se positionnent avant toute action. La communication est primordiale\u00a0: il faut discuter, s\u2019organiser, se coordonner\u2026 En tant que membre de l\u2019AES (<a href=\"https:\/\/alliance-ecologique-sociale.org\/\">Alliance Ecologique et Sociale<\/a>, un collectif pour la justice sociale et climatique fond\u00e9 en janvier 2020), Greenpeace France a acc\u00e8s \u00e0 des plateformes nationales organisant les actions communes entre organisations, fluidifiant ainsi la communication.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Plusieurs actions sont pr\u00e9vues prochainement\u00a0: en inter-organisations, ATTAC et Greenpeace France prendront part \u00e0 une action contre Total-Energies, consistant \u00e0 bloquer son Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, en emp\u00eachant les actionnaires de rentrer dans le b\u00e2timent. Greenpeace France a \u00e9galement pr\u00e9vu de participer \u00e0 une action moins offensive mais bien visible, consistant \u00e0 former une haie d\u2019honneur \u00e0 la Gare du Nord de Paris pour accueillir et f\u00e9liciter les voyageur\u00b7euse\u00b7s, afin d\u2019encourager et inciter les gens \u00e0 prendre le train plut\u00f4t qu\u2019un autre mode de transport plus polluant. Greenpeace France a \u00e9galement pr\u00e9vu cet \u00e9t\u00e9 de tenir des stands \u00e9ph\u00e9m\u00e8res et ludiques dans les festivals et les lieux \u00e0 tendance \u00e9cologistes, portant sur plusieurs th\u00e9matiques, notamment le nucl\u00e9aire (un sujet que Greenpeace aimerait \u00e0 nouveau reprendre en main apr\u00e8s l\u2019avoir un peu d\u00e9laiss\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es)\u00a0: c\u2019est la partie plaidoyer et sensibilisation de la strat\u00e9gie de Greenpeace France, compl\u00e9mentaire avec sa partie action.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/YFC-1.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbYFC\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb4px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gaspard, membre de <\/strong><a href=\"https:\/\/youthforclimate.fr\/\"><strong>Youth For Climate France<\/strong><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Youth For Climate France est la branche fran\u00e7aise de <a href=\"https:\/\/fridaysforfuture.org\/\">Fridays For Future<\/a>, mouvement lanc\u00e9 par Greta Thunberg en 2018, consistant en une mobilisation de la jeunesse contre le r\u00e9chauffement climatique via des gr\u00e8ves massives pour le climat, g\u00e9n\u00e9ralement le vendredi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Youth For Climate France pr\u00f4ne une \u00e9cologie sociale et radicale, avec plusieurs modes d\u2019action. Il\u00b7elle\u00b7s organisent des actions de sensibilisation (via des interventions dans des \u00e9coles afin d\u2019expliquer aux jeunes le d\u00e9r\u00e8glement climatique et l\u2019engagement \u00e9cologique)\u00a0; des maraudes (recherche et redistribution d\u2019invendus alimentaires)\u00a0; des \u00ab\u00a0petites\u00a0\u00bb actions (collages, retirer les publicit\u00e9s des panneaux lumineux publics et les remplacer par des tracts militants, d\u00e9nonciation des crimes \u00e9cocides et sociaux de marques de fast-fashion telles que Zara)\u00a0; et des plus grandes actions de d\u00e9sob\u00e9issance civile, consid\u00e9r\u00e9es comme ill\u00e9gales par les autorit\u00e9s publiques, mais qui sont l\u00e9gitimes (blocages, recouvrir de peinture les murs de b\u00e2timents symboles du monde capitaliste tels que des banques, et occupation de lieux\u00a0: en 2019, il\u00b7elle\u00b7s ont occup\u00e9 le si\u00e8ge de Black Rock, un fond d\u2019investissement priv\u00e9 \u00e9cocidaire\u00a0; il\u00b7elle\u00b7s ont aussi bloqu\u00e9 le si\u00e8ge social d\u2019Amundi, premier investisseur de Total Energies, afin de protester contre le projet p\u00e9trolier <a href=\"https:\/\/reporterre.net\/Eacop-le-projet-climaticide-de-TotalEnergies-en-6-chiffres\">Eacop<\/a> en Ouganda).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019o\u00f9 vient l\u2019engagement de Gaspard\u00a0? Il a particip\u00e9 aux gr\u00e8ves de Youth For Climate lorsqu\u2019il \u00e9tait au lyc\u00e9e, avant de rejoindre durablement le mouvement. La particularit\u00e9 de YFC, c\u2019est que c\u2019est un mouvement primo-militant (les jeunes y commencent leur engagement et s\u2019y forment, leur permettant de savoir organiser des actions, se d\u00e9fendre juridiquement, militer\u2026), et c\u2019est surtout un mouvement de jeunes\u00a0: YFC a r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 un formulaire sociologique et a constat\u00e9 que la moiti\u00e9 de ses membres avait moins de 18 ans (une g\u00e9n\u00e9ration qui a grandi avec la menace du changement climatique\u2026). Ce dernier point est une des raisons pour lesquelles YFC fait ses actions \u00e0 visage couvert, afin de prot\u00e9ger leurs militant\u00b7e\u00b7s des gardes \u00e0 vue et des proc\u00e8s, qui peuvent \u00eatre traumatisants et probl\u00e9matiques pour le futur des jeunes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quelles sont les valeurs de Youth For Climate France\u00a0? Anticapitalisme, horizontalit\u00e9 et autogestion (pas de direction nationale, chacun\u00b7e au niveau du groupe local s\u2019investit, prend des initiatives, s\u2019organise, et se coordonne entre antennes). Les groupes locaux sont \u00e9galement en lien avec des groupes internationaux, par exemple Fridays For Future Colombie, afin d\u2019organiser des actions le m\u00eame jour et ainsi leur donner plus d\u2019ampleur.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gaspard constate clairement l\u2019efficacit\u00e9 de ses actions, notamment le blocage d\u2019Amundi qui a permis de montrer au grand jour les actions de certains fonds d\u2019investissements\u00a0; Amundi est en train de totalement se d\u00e9sinvestir de Total Energies, qui a d\u2019ailleurs repouss\u00e9 son projet Eacop de 1 an, par manque de financements. Comme certaines entreprises ne peuvent plus se permettre d\u2019avoir mauvaise presse, la mobilisation fonctionne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leur prochaine grande campagne portera sur les JO de Paris 2024, qui sont, selon le mouvement, une ruine \u00e9conomique, sociale et \u00e9cologique. YFC a appel\u00e9 ses membres \u00e0 s\u2019y inscrire en tant que b\u00e9n\u00e9voles et ensuite ne pas y aller, afin de d\u00e9noncer l\u2019impact environnement et social \u00e9norme du projet, et impacter l\u2019organisation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/XR-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbXR\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb70%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/marc-mortelmans-bsg\/\"><\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mojo, membre de <\/strong><a href=\"https:\/\/extinctionrebellion.fr\/\"><strong>Extinction Rebellion<\/strong><\/a><strong> Paris Nord<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mojo est un surnom\u00a0: \u00e0 Extinction Rebellion, les membres ont des pseudonymes pour prot\u00e9ger leur vie priv\u00e9e. Mojo est arriv\u00e9 chez Extinction Rebellion il y a 1 an, apr\u00e8s les manifestations de l\u2019entre-deux tours des \u00e9lections de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Face \u00e0 son \u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sente, il a consid\u00e9r\u00e9 que le meilleur moyen de lutter \u00e9tait d\u2019agir concr\u00e8tement\u00a0: apr\u00e8s un an \u00e0 faire plusieurs types d\u2019actions (notamment retirer des affiches de publicit\u00e9 dans la rue), il se sent beaucoup plus confiant car a un sentiment de r\u00e9appropriation de l\u2019espace public.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Extinction Rebellion est un mouvement de d\u00e9sob\u00e9issance civile non violente. Il\u00b7elle\u00b7s portent plusieurs revendications, notamment celle de demander \u00e0 l\u2019Etat d\u2019arr\u00eater de mentir sur les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement climatique (les accords de 1,5 degr\u00e9s \u00e9tant largement insuffisants par rapport \u00e0 la catastrophe en cours), et demandent une consultation de la population sur les assembl\u00e9es citoyennes (comme ce qu\u2019il s\u2019est pass\u00e9 lors de la convention citoyenne pour le climat) qui soit r\u00e9ellement \u00e9cout\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Extinction Rebellion pr\u00e9voit plusieurs actions prochainement\u00a0: en juillet, il\u00b7elle\u00b7s participeront \u00e0 une grande campagne contre Total Energies et ses financeurs avec plusieurs autres collectifs\u00a0: selon Mojo, s\u2019attaquer \u00e0 l\u00e0 d\u2019o\u00f9 vient l\u2019argent et aux financeurs est vraiment le point sensible pour faire changer les choses. Cela peut d\u2019ailleurs se constater face \u00e0 la r\u00e9action ferme de l\u2019Etat et des forces de l\u2019ordre\u00a0: les militant\u00b7e\u00b7s d\u2019Extinction Rebellion vont souvent en garde \u00e0 vue, parfois pendant plus de 70h, t\u00e9moignant selon Mojo du fait que leurs actions g\u00eanent, et par cons\u00e9quent sont r\u00e9ellement porteuses de changement, face \u00e0 un Etat qui ne lutte pas concr\u00e8tement contre le r\u00e9chauffement climatique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La sp\u00e9cificit\u00e9 d\u2019Extinction Rebellion est leur \u00ab\u00a0culture r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice\u00a0\u00bb\u00a0: les militant\u00b7e\u00b7s prennent soin d\u2019eux\u00b7elles (via des cycles de formation, des ap\u00e9ros, des cours de yoga), afin qu\u2019ils et elles se sentent suffisamment fort\u00b7e\u00b7s pour aller faire des actions qui potentiellement m\u00e8neront \u00e0 de la r\u00e9pression \u00e9tatique et des gardes \u00e0 vue. Selon Mojo, il y a des moments o\u00f9 on est forc\u00e9ment confront\u00e9\u00b7e\u00b7s \u00e0 des blocages, o\u00f9 on l\u2019impression de pas arriver \u00e0 faire le maximum\u00a0; mais l\u2019important, c\u2019est de faire de son mieux, de s\u2019engager \u00e0 sa hauteur, car tout le monde peut avoir un vrai impact.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les mois, les Ap\u00e9ros Youth We Can!\u00a0donnent la parole \u00e0 des jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s qui viennent raconter leurs parcours et partager leurs visions d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 plus inclusive et responsable. L\u2019objectif ? Cr\u00e9er le d\u00e9clic chez celles et ceux qui n\u2019osent pas encore s\u2019engager et les accompagner pour sauter le pas ! Pour ce nouvel ap\u00e9ro, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":132268,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[146,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132264"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=132264"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132264\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":132287,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132264\/revisions\/132287"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/132268"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132264"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132264"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=132264"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}