{"id":132691,"date":"2023-09-05T15:12:28","date_gmt":"2023-09-05T13:12:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=132691\/"},"modified":"2024-02-02T17:34:01","modified_gmt":"2024-02-02T16:34:01","slug":"integrer-le-genre-la-democratie-le-territoire-et-la-biodiversite-dans-son-evaluation-vers-une-approche-globale-de-la-mesure-dimpact","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/integrer-le-genre-la-democratie-le-territoire-et-la-biodiversite-dans-son-evaluation-vers-une-approche-globale-de-la-mesure-dimpact\/","title":{"rendered":"Int\u00e9grer le genre, la d\u00e9mocratie, le territoire et la biodiversit\u00e9 dans son \u00e9valuation &#8211; vers une approche globale de la mesure d\u2019impact"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Integrer-le-genre-la-democratie-le-territoire-et-la-biodiversite-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbInt\u00e9grer le genre, la d\u00e9mocratie, le territoire et la biodiversit\u00e9 (1)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/PDMI2023&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong><em>Septembre 2023<\/em><\/strong>\u00a0\u2013 Ce livrable est le fruit du cycle 2023 des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de\u202f<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/groupes-de-travail\/\">Convergences<\/a>\u202fd\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable depuis 2017.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les membres du Groupe de travail ont souhait\u00e9 poursuivre les r\u00e9flexions, entam\u00e9es depuis 2021, sur <strong>l\u2019approche globale de la mesure d\u2019impact<\/strong>. Cette ann\u00e9e, ils ont ainsi partag\u00e9 et \u00e9chang\u00e9 sur des dimensions d\u2019impacts qui restent encore peu explor\u00e9es, ou qui sont jug\u00e9es difficiles \u00e0 int\u00e9grer dans son \u00e9valuation. Quatre th\u00e9matiques ont \u00e9t\u00e9 retenues pour cette publication :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>La prise en compte du genre <\/strong>dans les mesures d\u2019impact : alors que celle-ci se limite parfois \u00e0 mesurer la r\u00e9partition genr\u00e9e des b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme, comment aller plus loin pour comprendre comment les in\u00e9galit\u00e9s de genre interf\u00e8rent avec l\u2019action et s\u2019attaquer concr\u00e8tement \u00e0 ces probl\u00e9matiques ? Ce questionnement peut aussi \u00eatre \u00e9largi \u00e0 la prise en compte d\u2019autres types de discrimination.<\/li>\n<li><strong>L\u2019impact d\u00e9mocratique <\/strong>: face \u00e0 des questionnements croissants sur la qualit\u00e9 de la d\u00e9mocratie et aux envies de r\u00e9appropriation du champ politique par les citoyen\u00b7ne\u00b7s, l\u2019impact d\u00e9mocratique gagnerait \u00e0 \u00eatre plus souvent pris en compte dans les \u00e9valuations afin de renforcer l\u2019implication des parties prenantes dans les actions men\u00e9es.<\/li>\n<li><strong>L\u2019impact territorial <\/strong>: de m\u00eame que la notion de \u00ab territoire \u00bb n\u2019est pas univoque, l\u2019\u00e9valuation de l\u2019impact territorial a de nombreux visages. Si l\u2019impact territorial porte la promesse d\u2019une vision \u00ab holistique \u00bb de l\u2019impact, elle implique un p\u00e9rim\u00e8tre large et la mobilisation de nombreuses parties prenantes : de quoi avoir le tournis !<\/li>\n<li><strong>L\u2019impact sur la biodiversit\u00e9 <\/strong>: quand on parle d\u2019empreinte environnementale, l\u2019accent est souvent mis sur le carbone, qui a fait l\u2019objet de plusieurs outils de mesure reconnus. Or, la biodiversit\u00e9 est une dimension moins observ\u00e9e, mais tout aussi essentielle \u00e0 prendre en compte.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><u>Comment utiliser ce livrable\u00a0?<\/u><\/p>\n<p>S\u2019adressant \u00e0 toute structure souhaitant int\u00e9grer une ou plusieurs dimensions cit\u00e9es dans son \u00e9valuation d\u2019impact, la publication se divise en quatre fiches th\u00e9matiques\u00a0: int\u00e9grer, \u00e0 son \u00e9valuation, l\u2019impact territorial, d\u00e9mocratique, sur la biodiversit\u00e9 et le genre de ses activit\u00e9s.<\/p>\n<p>Chaque fiche comporte les m\u00eames \u00e9l\u00e9ments\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>Une partie de <strong>d\u00e9finition<\/strong> de la dimension construite avec les membres du GT et les experte\u00b7s associ\u00e9\u00b7e\u00b7s\u00a0;<\/li>\n<li>Une s\u00e9rie de <strong>questions<\/strong> \u00e0 se poser et enjeux \u00e0 consid\u00e9rer dans le cadre de l\u2019\u00e9valuation\u00a0;<\/li>\n<li>Une <strong>boite \u00e0 outils<\/strong> pour s\u2019inspirer et se documenter sur le sujet.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Les membres des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact et leurs trois co-pilotes, Convergences, l\u2019Avise et Improve, remercient chaleureusement les professionnel\u00b7le\u00b7s qui ont contribu\u00e9 \u00e0 cette publication et vous invitent \u00e0 vous en emparer pour nourrir vos r\u00e9flexions et d\u00e9marches de mesure d\u2019impact.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/PDMI2023&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger le livrable\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">La publication a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e \u00e0 l&rsquo;occasion du Forum Mondial 3Z\u00e9ro 2023<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Untitled-design-8-min.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbUntitled design (8)-min\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/PDMI2023&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">D\u00e9velopper une approche globale de sa mesure d&rsquo;impact : comment int\u00e9grer les dimensions \u00e9mergentes ?<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/open.spotify.com\/episode\/6rlj7BlDg1atEzLFxv7Jh1&Prime; button_text=\u00a0\u00bbAcc\u00e9der au replay\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0A0A2D\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||41px||false|false\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb5px||||false|false\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>A propos des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact social\u00a0:<\/strong><\/p>\n<p>Les<strong>\u00a0Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact\u00a0<\/strong>constituent l\u2019un des Groupes de travail de Convergences, organes permanents consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion et au travail collaboratif, au partage d\u2019exp\u00e9rience et au d\u00e9veloppement de projets. Ces Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, anim\u00e9s avec <a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\"><strong>l\u2019Avise<\/strong><\/a> et <a href=\"https:\/\/im-prove.fr\/\"><strong>Improve<\/strong><\/a>, rassemblent des acteur\u00b7rice\u00b7s issu\u00b7e\u00b7s de tous les secteurs, et ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et environnemental.<\/p>\n<p>Ils sont \u00e0 l\u2019origine d\u2019outils pratiques \u00e0 destination des professionnel\u00b7le\u00b7s comme les livrables <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3BXXQXV\"><strong>S\u2019engager dans la mesure d\u2019impact environnemental : points de rep\u00e8re<\/strong><\/a>, <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3u8mGCn\"><strong>Mesure d\u2019impact : pour un regard critique<\/strong><\/a><strong> et <\/strong><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3etXTnS\"><strong>Adopter une d\u00e9marche int\u00e9gr\u00e9e de la mesure d\u2019impact : retours d\u2019exp\u00e9rience<\/strong><\/a>.<\/p>\n<p><strong>Nous remercions l\u2019ensemble des contributeurs et contributrices de ce septi\u00e8me cycle des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact : <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.ecole3a.edu\/campus\/paris\">3A Paris, l\u2019\u00e9cole internationale du management responsable<\/a> ; <a href=\"https:\/\/groupe.actionlogement.fr\/\">Action Logement Groupe<\/a> ; <a href=\"https:\/\/bartle.fr\/\">Bartle<\/a> ; <a href=\"http:\/\/www.eexiste.fr\/\">Cabinet Eexiste<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.c-hd.org\/accueil\">CHD &#8211; Coordination humanitaire et d\u00e9veloppement<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.dahlir.fr\/\">DAHLIR<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.democratieouverte.org\/\">D\u00e9mocratie Ouverte<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.donsolidaires.fr\/\">Dons Solidaires<\/a> ; <a href=\"https:\/\/f3e.asso.fr\/\">F3E<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.finance-fair.org\/fr\">FAIR<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.habitat-humanisme.org\/\">F\u00e9d\u00e9ration Habitat &amp; Humanisme<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.leolagrange.org\/\">F\u00e9d\u00e9ration L\u00e9o Lagrange<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.fidarec.eu\/\">Fidarec<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.federation.caisse-epargne.fr\/\">FNCE &#8211; F\u00e9d\u00e9ration nationale des Caisses d\u2019Epargne<\/a> <a href=\"https:\/\/www.akuoenergy.com\/la-fondation-akuo\">; Fondation Akuo<\/a> ; <a href=\"https:\/\/franceactive-seineetmarneessonne.org\/\">France Active Seine-et-Marne Essonne<\/a> ; <a href=\"https:\/\/francetierslieux.fr\/\">France Tiers-Lieux<\/a> ; <a href=\"https:\/\/consulting.groupe-sos.org\/\">Groupe SOS Consulting<\/a> ; <a href=\"https:\/\/harmattanbirds.carrd.co\/\">Harmattan Birds<\/a> ; <a href=\"https:\/\/ideas.asso.fr\/\">IDEAS<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.ietp.com\/fr\">Investisseurs &amp; Partenaires<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.koreisconseil.com\/\">Koreis<\/a> ; <a href=\"https:\/\/centre-innovation-sociale-ecologique.essec.edu\/index.php\/laboratoire-emise\/\">Labo E&amp;MISE ESSEC<\/a> ; <a href=\"https:\/\/matrice.io\/\">Matrice Association<\/a> ; <a href=\"https:\/\/maxhavelaarfrance.org\/\">Max Havelaar France<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.diplomatie.gouv.fr\/fr\">Minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.colibris-lemouvement.org\/\">Mouvement Colibris<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.ofb.gouv.fr\/\">Office Fran\u00e7ais de la Biodiversit\u00e9<\/a> ; <a href=\"https:\/\/pactemondial.org\/\">Pacte Mondial R\u00e9seau France<\/a> ; <a href=\"https:\/\/pikpik.org\/\">PikPik Environnement<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.plateau-urbain.com\/\">Plateau Urbain<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.rec-innovation.org\/\">REC Innovation<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.removall-carbon.com\/fr\/\">Removall Carbon<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/alliancesenseco\/\">SCIC Alliance Sens &amp; Economie<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.sinnyooko.com\/\">Sinny &amp; Ooko<\/a> ; <a href=\"https:\/\/solifap.fr\/\">Solifap<\/a> ; <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/transition-growth\/about\/\">Transition &amp; Growth<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#4f4f4f\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRejoignez les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Septembre 2023\u00a0\u2013 Ce livrable est le fruit du cycle 2023 des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact, un des Groupes de travail de\u202fConvergences\u202fd\u00e9di\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collaborative entre les acteurs du d\u00e9veloppement durable depuis 2017.Les membres du Groupe de travail ont souhait\u00e9 poursuivre les r\u00e9flexions, entam\u00e9es depuis 2021, sur l\u2019approche globale de la mesure d\u2019impact. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":132832,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,178],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132691"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=132691"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132691\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134397,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/132691\/revisions\/134397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/132832"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=132691"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=132691"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=132691"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}