{"id":133304,"date":"2023-10-11T12:10:42","date_gmt":"2023-10-11T10:10:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?p=133304\/"},"modified":"2023-11-09T14:47:35","modified_gmt":"2023-11-09T13:47:35","slug":"entrepreneuriat-feminin-levier-pour-lenvironnement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.convergences.org\/entrepreneuriat-feminin-levier-pour-lenvironnement\/","title":{"rendered":"Entrepreneuriat f\u00e9minin : levier pour l\u2019environnement"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/Banniere-site-BSD-2023-3.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBanni\u00e8re site BSD 2023&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/BSD2023_FR\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.23.1&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><em>L\u2019accompagnement professionnel des femmes dans les pays en d\u00e9veloppement : v\u00e9ritable levier pour l\u2019environnement \/\/ Le point avec Convergences <\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En <\/span><b>Afrique subsaharienne<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, on constate avec tristesse que des millions de femmes et de filles n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 une source d\u2019\u00e9nergie propre alors qu\u2019elles sont les premi\u00e8res concern\u00e9es par les cons\u00e9quences n\u00e9fastes que cela encourt. Elles marchent des kilom\u00e8tres pour r\u00e9cup\u00e9rer du bois de chauffe. Les jeunes filles ne peuvent pas \u00e9tudier dans de bonnes conditions, le manque de connectivit\u00e9 les \u00e9loigne des perspectives \u00e9conomiques. Du fait de leur plus grande charge de travail domestique, les femmes suppl\u00e9ent g\u00e9n\u00e9ralement au manque de services \u00e9nerg\u00e9tiques en fournissant par elles-m\u00eames l\u2019\u00e9nergie n\u00e9cessaire aux travaux domestiques (par exemple, le pilage des c\u00e9r\u00e9ales et portent 60 \u00e0 70 % de la production agricole.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ainsi, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9nergie propre permet non seulement de pr\u00e9server la sant\u00e9 des femmes mais renforce \u00e9galement leur <\/span><b>\u00e9mancipation<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">. Il permet de d\u00e9gager du temps pour d\u00e9velopper ou cr\u00e9er des activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de revenu, ce qui favorise le dynamisme local et am\u00e9liore consid\u00e9rablement les conditions des femmes. Les revenus suppl\u00e9mentaires issus de ces activit\u00e9s permettent une modification des rapports dans le foyer, augmentant le pouvoir de d\u00e9cision et de n\u00e9gociation des femmes. <\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Avec le <\/span><b>projet \u00c9GALES au S\u00e9n\u00e9gal ou encore DEVEL\u2019UP \u00e0 Madagascar, la Fondation \u00c9nergies pour le Monde (Fondem) <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">utilise ainsi l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie comme levier d\u2019\u00e9mancipation et d\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie des femmes. En effet, l\u2019objectif du projet <\/span><b>\u00c9GALES<\/b><span style=\"font-weight: 400;\">, est d\u2019am\u00e9liorer durablement les conditions de travail, de vie ainsi que les revenus des femmes pratiquant le mara\u00eechage dans la commune de <\/span><b>Ouonck au S\u00e9n\u00e9gal.\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, le projet <\/span><b>DEVEL\u2019UP <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">aide au d\u00e9veloppement de l\u2019entrepreneuriat f\u00e9minin,dans le cadre d\u2019une activit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de revenus en lien avec l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. La <\/span><b>Fondem <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">veille ainsi \u00e0 l\u2019insertion des entrepreneuses : une analyse approfondie des barri\u00e8res de genre li\u00e9es \u00e0 l\u2019entrepreneuriat rural est r\u00e9alis\u00e9e afin d\u2019offrir un appui aux femmes pour la pratique d\u2019activit\u00e9s dites \u00ab masculines \u00bb. Une assistance sp\u00e9cifique est propos\u00e9e aux entrepreneuses pour approfondir leur candidature en vue d\u2019\u00eatre soutenues dans le cadre du projet.\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/BSD2023_FR\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrez le Barom\u00e8tre \u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.22.2&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0A0A2D\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||41px||false|false\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019accompagnement professionnel des femmes dans les pays en d\u00e9veloppement : v\u00e9ritable levier pour l\u2019environnement \/\/ Le point avec Convergences En Afrique subsaharienne, on constate avec tristesse que des millions de femmes et de filles n\u2019ont pas acc\u00e8s \u00e0 une source d\u2019\u00e9nergie propre alors qu\u2019elles sont les premi\u00e8res concern\u00e9es par les cons\u00e9quences n\u00e9fastes que cela encourt. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":133312,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"categories":[7,119,1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133304"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=133304"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133304\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134046,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/133304\/revisions\/134046"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/133312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=133304"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=133304"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=133304"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}