{"id":103563,"date":"2014-11-21T15:54:26","date_gmt":"2014-11-21T14:54:26","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=100309"},"modified":"2014-11-21T15:54:26","modified_gmt":"2014-11-21T14:54:26","slug":"edition-2012","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/edition-2012\/","title":{"rendered":"Edition 2012"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008080\">L&rsquo;\u00e9dition 2012<\/span><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\"><\/h3>\n<p style=\"text-align: left\"><strong>Avec plus de 4 000 professionnels, le Forum Mondial 2012 aura rassembl\u00e9 les 19, 20 et 21 septembre 2012 les acteurs cl\u00e9s des secteurs publics, priv\u00e9s et solidaires engag\u00e9s dans la lutte contre la pauvret\u00e9, mais aussi plus de 1 000 jeunes mobilis\u00e9s au sein du mouvement \u00abYOUTH WE CAN! \u00bb et 200 journalistes lors de la soir\u00e9e \u00ab\u00a0 Les m\u00e9dias peuvent-il changer le monde\u00a0?\u00a0\u00bb.<\/strong><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-100310\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFFICHE-FORUM_FR_1109121-737x1024.png\" alt=\"AFFICHE-FORUM_FR_110912\" width=\"209\" height=\"290\" \/><\/p>\n<p><strong>56 sessions<\/strong> regroup\u00e9s en 17 focus th\u00e9matiques ont permis aux experts et d\u00e9cideurs des secteurs publics, priv\u00e9s et solidaires de partager leurs exp\u00e9riences, \u00e9changer leurs points de vue et passer des messages forts<strong><strong>.<\/strong><\/strong><\/p>\n<p>Le Forum 20112 a accueilli des <strong>personnalit\u00e9s prestigieuses<\/strong> telles que Michel Barnier, Simon Compaor\u00e9, Antoine Fr\u00e9rot, Beno\u00eet Hamon, Anne Hidalgo, Martin Hirsch, Jeremy Hobbs, Nicolas Hulot, Alain Jupp\u00e9, St\u00e9phane Richard, Michel Rocard, Louis Schweitzer, Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau, et de nombreux autres\u2026<\/p>\n<p>Le Salon Professionnel a pr\u00e9sent\u00e9 <strong>plus de 50 stands<\/strong>. Il rassemblait des professionnels des secteurs priv\u00e9 (Unilever France, KPMG, \u2026), public (Mairie de Paris, Commission europ\u00e9enne, \u2026) et solidaire (Agence Fran\u00e7aise de D\u00e9veloppement, Vision du monde, \u2026).<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Les laur\u00e9ats du 2<sup>\u00e8me<\/sup> Prix Convergences\u00a0<\/strong><\/span><strong><span style=\"color: #008080\">:<\/span> Entreprendre pour Humaniser la D\u00e9pendance et Prakti Design<\/strong><\/p>\n<p>En partenariat avec la Mairie de Paris, <em>Le Monde<\/em>, la Commission europ\u00e9enne et FACTS, cette 2<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition des Prix Convergences d\u00e9cerne le Prix France au projet \u00ab\u00a0Vie Grande Ouverte\u00a0\u00bb d\u2019Entreprendre pour Humaniser la D\u00e9pendance en partenariat avec Habitat et Humanisme et l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lyon et le Prix international \u00e0 l\u2019entreprise sociale Prakti Design en partenariat avec Skillmech.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-100320\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Image-Bilan.jpg\" alt=\"Image Bilan\" width=\"640\" height=\"288\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Image-Bilan.jpg 640w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Image-Bilan-300x135.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" \/><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008080\">La vid\u00e9o Best Of Forum Mondial Convergences 2012<\/span><\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zPuhvDFetzU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008080\">Les Comptes-Rendus de l&rsquo;\u00e9dition 2012<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Le r\u00f4le des acteurs<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/What-Part-Can-Private-Companies-Play-in-Reducing-Poverty-in-Developing-Countires-Minutes-Forum-C2015.pdf\">What Part Can Private Companies Play in Reducing Poverty in Developing Countires &#8211; Minutes &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/How-to-Improve-the-Consistency-of-European-Policies-Towards-Developing-Countries-Minutes-Forum-C2015.pdf\">How to Improve the Consistency of European Policies Towards Developing Countries &#8211; Minutes &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/What-are-the-Challenges-Ahead-for-NGOs-in-an-Evolving-Development-Sector-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">What are the Challenges Ahead for NGOs in an Evolving Development Sector &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Strengthening-local-governance-in-developing-countries-A-key-issue-for-sustainable-local-development-Minutes-Forum.pdf\">Strengthening local governance in developing countries, A key issue for sustainable local development &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/What-part-can-banks-play-to-support-the-development-of-a-more-Minutes-Forum.pdf\">What part can banks play to support the development of a more &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Can-the-Media-Change-the-World-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Can the Media Change the World &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Convergences et Partenariats<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Local-Governance-in-Developing-Countries_What-are-the-Challenges-for-Territories-Forum-Convergences-2015.pdf\">Local Governance in Developing Countries_What are the Challenges for Territories &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Quels-partenariats-pour-plus-dimpact-en-microfinance-Compte-rendu-Forum.pdf\">Quels partenariats pour plus d&rsquo;impact en microfinance &#8211; Compte-rendu &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/How-to-increase-the-involvement-of-populations-and-the-civil-society-in-development-project-Minutes-Forum.pdf\">How to increase the involvement of populations and the civil society in development project- Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Ensuring-good-governance-and-sustainability-for-multi-actor-Minutes-Forum.pdf\">Ensuring good governance and sustainability for multi-actor &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/People-and-Civil-Society-at-the-Forefront-of-Change-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">People and Civil Society at the Forefront of Change &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Innovation<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Les-TIC-un-nouvel-outil-au-service-des-plus-pauvres-Compte-rendu-Forum-C2015.pdf\">Les TIC un nouvel outil au service des plus pauvres &#8211; Compte-rendu &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Social-Innovation-to-Better-Respond-to-People-Needs-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Social Innovation to Better Respond to People Needs &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/How-can-technical-innovations-support-development.-An-example-with-agriculture-Minutes-Forum.pdf\">How can technical innovations support development. An example with agriculture &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/What-Stakes-for-the-Internet-in-Sustainable-and-Inclusive-Development-Forum-Convergences-2015.pdf\">What Stakes for the Internet in Sustainable and Inclusive Development &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Entrepreneuriat social et ESS<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/European-Policy-for-Social-Entrepreneurship-and-SSE-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">European Policy for Social Entrepreneurship and SSE &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Social-Entrepreneurship-and-SSE-in-a-context-of-economic-crisis-Minutes-Forum-C2015.pdf\">Social Entrepreneurship and SSE in a context of economic crisis &#8211; Minutes &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Bonnes pratiques en microfinance<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Une-nouvelle-crise-de-la-microfinance-est-elle-possible-Compte-rendu-Forum.pdf\">Une nouvelle crise de la microfinance est-elle possible &#8211; Compte-rendu &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/R\u00e9former-la-microfinance-\u00e0-l\u00e9chelle-mondiale-Forum-C2015.pdf\">R\u00e9former la microfinance \u00e0 l&rsquo;\u00e9chelle mondiale &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Enjeux du financement<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Funding-a-solidarity-based-Project_Matching-Resources-with-Projects-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Funding a solidarity-based Project_Matching Resources with Projects &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Limpact-investing-un-mouvement-mondial-Compte-rendu-Forum-Convergences-2015.pdf\">L&rsquo;impact investing, un mouvement mondial &#8211; Compte-rendu &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Quelles-nouvelles-tendances-en-philanthropie-face-aux-nouveaux-d\u00e9fis-du-monde.pdf\">Quelles nouvelles tendances en philanthropie face aux nouveaux d\u00e9fis du monde<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Public-Funding-Perspectives-for-SSE-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Public Funding Perspectives for SSE &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Quelle-performance-et-rentabilit\u00e9-du-capital-pour-les-investisseurs-en-microfinance.pdf\">Quelle performance et rentabilit\u00e9 du capital pour les investisseurs en microfinance<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Projets-de-d\u00e9veloppement_quelles-barri\u00e8res-pour-acc\u00e9der-aux-financements-publics.pdf\">Projets de d\u00e9veloppement_quelles barri\u00e8res pour acc\u00e9der aux financements publics<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Accompagnement des entrepreneurs<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Supporting-Entrepreneurs_Sharing-Best-Practices-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Supporting Entrepreneurs_Sharing Best Practices &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Legal-and-Tax-Assistance-for-Social-Ventures-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Legal and Tax Assistance for Social Ventures &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Impact de la microfinance<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Comment-am\u00e9liorer-limpact-social-de-la-microfinance-dans-le-monde-Forum-C2015.pdf\">Comment am\u00e9liorer l&rsquo;impact social de la microfinance dans le monde &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Evaluating-the-Social-Impact-of-Microfinance-Worldwide-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Evaluating the Social Impact of Microfinance Worldwide &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Strat\u00e9gies BoP et Social Business<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Providing-Appropriate-Solutions-to-the-Needs-of-the-Poorest-in-Developed-Countries-Forum-C2015.pdf\">Providing Appropriate Solutions to the Needs of the Poorest in Developed Countries &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Creating-Shared-Value-at-the-BoP_Challenges-and-Best-Practices-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Creating Shared Value at the BoP_Challenges and Best Practices &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Panorama des financements<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Some-examples-of-innovative-funding-tools-Minutes-Forum-C2015.pdf\">Some examples of innovative funding tools &#8211; Minutes &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Tout-savoir-sur-les-financements-traditionnels-et-innovants-Compte-rendu-Foum.pdf\">Tout savoir sur les financements traditionnels et innovants &#8211; Compte-rendu &#8211; Foum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Synergy-Thinking-on-Innovative-Economic-and-Hybrid-Funding-Models-Minutes-Forum-C2015.pdf\">Synergy Thinking on Innovative Economic and Hybrid Funding Models &#8211; Minutes &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Ann\u00e9e internationale des coop\u00e9ratives<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Can-the-Cooperative-System-be-a-Model-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Can the Cooperative System be a Model &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Cooperatives-in-Microfinance_Specificities-and-Assets-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Cooperatives in Microfinance_Specificities and Assets &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Les grands d\u00e9bats<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Opening-Session-of-the-5th-World-Forum-Convergences-2015-Minutes.pdf\">Opening Session of the 5th World Forum Convergences 2015 &#8211; Minutes<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Poverty-reduction-in-France_What-lies-ahead-after-the-elections-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Poverty reduction in France_What lies ahead after the elections &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/3-Years-to-the-Development-Goals-Deadline_Where-do-we-Stand-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">3 Years to the Development Goals Deadline_Where do we Stand &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Combining-economic-development-and-sustainable-management-of-natural-ressources-Minutes-Forum.pdf\">Combining economic development and sustainable management of natural ressources &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Working-for-a-Responsible-Economy_Training-and-Careers-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Working for a Responsible Economy_Training and Careers &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Convergences-2015-Awards-Ceremony-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Convergences 2015 Awards Ceremony &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Synergies-between-Public-Private-and-Solidarity-Actors-to-Achieve-Sustainable-Development-Forum-C2015.pdf\">Synergies between Public Private and Solidarity Actors to Achieve Sustainable Development &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Closing-session-of-the-5th-edition-of-he-Convergences-2015-World-Forum-Minutes.pdf\">Closing session of the 5th edition of he Convergences 2015 World Forum &#8211; Minutes<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Urbanisation et pauvret\u00e9<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/The-impact-of-urban-development-on-poverty-and-the-environment-in-developing-countries-Minutes-Forum.pdf\">The impact of urban development on poverty and the environment in developing countries &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Quelles-solutions-aux-nouveaux-d\u00e9fis-sociaux-et-environnementaux-en-milieu-urbain.pdf\">Quelles solutions aux nouveaux d\u00e9fis sociaux et environnementaux en milieu urbain<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Travailler pour une \u00e9conomie qui a du sens<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Human-Resources-Challenges-for-Solidarity-Based-Organisations-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Human Resources Challenges for Solidarity Based Organisations &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Evaluation de l&rsquo;impact<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Impact-Evaluation_Choosing-the-Right-Methodology-for-Different-Projects-and-Objectives-Forum-C2015.pdf\">Impact Evaluation_Choosing the Right Methodology for Different Projects and Objectives &#8211; Forum C2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/From-principles-to-practice-Implementing-a-social-impact-for-a-social-enterprise-Minute-Forum.pdf\">From principles to practice, Implementing a social impact for a social enterprise &#8211; Minute -Forum<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Souverainet\u00e9 alimentaire<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/What-are-the-Global-Stakes-of-Food-Soverreignty-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">What are the Global Stakes of Food Soverreignty &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/How-to-Achieve-Food-Security-at-the-Local-Level-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">How to Achieve Food Security at the Local Level &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #008080\"><strong>Environnement et d\u00e9veloppement<\/strong><\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Rio-plus-20_Review-and-Outlook-Minutes-Forum-Convergences-2015.pdf\">Rio plus 20_Review and Outlook &#8211; Minutes &#8211; Forum Convergences 2015<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/World-Water-Forum-Review-and-outlook-Minutes-Forum.pdf\">World Water Forum, Review and outlook &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Energy-transition-and-sustainable-energy-How-to-address-energy-Minutes-Forum.pdf\">Energy transition and sustainable energy How to address energy &#8211; Minutes &#8211; Forum<\/a><\/p>\n<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #008080\">Les storify de l&rsquo;\u00e9dition 2012<br \/>\n<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #0000ff\"><span style=\"text-decoration: underline\"><a style=\"color: #0000ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/C2015\/convergences-2015-forum-2012\">Storify du jour 1 &#8211; mercredi 19 septembre 2012<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #0000ff\"><span style=\"text-decoration: underline\"><a style=\"color: #0000ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/C2015\/convergences-2015-forum-2012-day-2\">Storify du jour 2 &#8211; Jeudi 20 septembre 2012<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #0000ff\"><span style=\"text-decoration: underline\"><a style=\"color: #0000ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/C2015\/convergences-2015-soiree-youth-we-can\">Storify de la soir\u00e9e Youth We Can!<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #0000ff\"><span style=\"text-decoration: underline\"><a style=\"color: #0000ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/C2015\/les-medias-peuvent-ils-changer-le-monde\">Storify de la soir\u00e9e \u00ab\u00a0les m\u00e9dias peuvent-ils changer le monde ?\u00a0\u00bb<\/a><\/span><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;\u00e9dition 2012 Avec plus de 4 000 professionnels, le Forum Mondial 2012 aura rassembl\u00e9 les 19, 20 et 21 septembre 2012 les acteurs cl\u00e9s des secteurs publics, priv\u00e9s et solidaires engag\u00e9s dans la lutte contre la pauvret\u00e9, mais aussi plus de 1 000 jeunes mobilis\u00e9s au sein du mouvement \u00abYOUTH WE CAN! \u00bb et 200 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103563"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103563\/revisions"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}