{"id":103562,"date":"2014-11-21T15:56:02","date_gmt":"2014-11-21T14:56:02","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=100017"},"modified":"2024-02-16T14:29:04","modified_gmt":"2024-02-16T13:29:04","slug":"edition-2013","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/edition-2013\/","title":{"rendered":"Edition 2013"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #800080\">L&rsquo;\u00e9dition 2013<br \/>\n<\/span><\/h2>\n<p style=\"text-align: left\"><strong><span style=\"color: #000000\">Avec 5000 participants issus de plus de 1300 organisations rassembl\u00e9s \u00e0 Paris les 17, 18 et 19 septembre 2013, la 6\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences a \u00e9t\u00e9 un rendez-vous de premier ordre pour tous les acteurs engag\u00e9s en faveur d\u2019un monde \u00e9quitable et durable, qu\u2019ils soient issus du monde associatif, de la sph\u00e8re publique ou du secteur priv\u00e9.<\/span><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft  wp-image-100269\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/convergences_affiche_A4HD1-726x1024.jpg\" alt=\"convergences_affiche_A4HD\" width=\"176\" height=\"239\" \/>Le Forum Mondial Convergences a propos\u00e9 un espace de r\u00e9flexion de haut niveau pour inventer les solutions du monde de demain avec plus de <strong>350 intervenants<\/strong> venus du monde entier pour partager leurs r\u00e9flexions et leurs id\u00e9es lors des <strong>60 d\u00e9bats, ateliers et networking<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>Le Salon Professionnel qui a rassembl\u00e9 <strong>40 exposants<\/strong> et les \u00e9v\u00e9nements de Networking ont amen\u00e9 des acteurs diversifi\u00e9s \u00e0 d\u00e9couvrir des projets innovants et de nouvelles compl\u00e9mentarit\u00e9s ce qui, nous l\u2019esp\u00e9rons, pose les bases des alliances de demain pour un monde \u00e9quitable et durable.<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\">Les th\u00e9matiques ont rencontr\u00e9 un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s des internautes avec notamment<strong> 500 000 personnes connect\u00e9es sur Twitter<\/strong> autour de #convergences. Plus de <strong>100 journalistes<\/strong> ont \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement assurant aux enjeux du Forum Mondial Convergences un fort \u00e9cho dans les m\u00e9dias nationaux et internationaux.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #000000\"><span style=\"color: #000000\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-large wp-image-100264\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/IMG_9493-1024x682.jpg\" alt=\"IMG_9493\" width=\"640\" height=\"426\" \/><\/span><\/span><\/p>\n<h4 style=\"text-align: center\"><\/h4>\n<h2 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #800080\">Les trois axes th\u00e9matiques<\/span><span style=\"color: #800080\"> :<\/span><strong><br \/>\n<\/strong><\/h2>\n<ul>\n<li>Quels sont les grands enjeux pour construire une soci\u00e9t\u00e9 plus durable et \u00e9quitable ?<\/li>\n<li>Comment chaque acteur public, priv\u00e9 et solidaire peut-il am\u00e9liorer ses pratiques ?<\/li>\n<li>Comment ces acteurs peuvent-ils mieux travailler ensemble ?<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ces trois axes \u00e9taient organis\u00e9s autour de 5 composantes de r\u00e9flexion transversales :<\/p>\n<ol>\n<li><strong>Analyser les grands enjeux<\/strong> de la lutte conte la pauvret\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aune des contraintes environnementales<\/li>\n<li><strong>D\u00e9finir le r\u00f4le et les pratiques de chaque acteur<\/strong> dans la lutte contre la pauvret\u00e9<\/li>\n<li><strong>D\u00e9battre du r\u00f4le de la microfinance<\/strong> comme levier pour faire progresser l&rsquo;inclusion financi\u00e8re et le d\u00e9veloppement<\/li>\n<li><strong>Construire des nouvelles alliances<\/strong> entre les diff\u00e9rents acteurs des secteurs publics, priv\u00e9s et de la soci\u00e9t\u00e9 civile<\/li>\n<li><strong>Identifier les outils innovants et les financements les plus adapt\u00e9s<\/strong> aux diff\u00e9rentes formes de projets de solidarit\u00e9<\/li>\n<\/ol>\n<p>Parcourez le programme de l&rsquo;\u00e9dition 2013 du Forum Mondial Convergences pour d\u00e9couvrir \u00e0 nouveau l&rsquo;ensemble des conf\u00e9rences et des intervenants.<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center\">\u00a0<span style=\"color: #800080\">La vid\u00e9o Best Of<\/span><\/h2>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Le 6\u00e8me Forum Mondial Convergences en images\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4Ohj27Bt7Io?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h2 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #800080\">Comptes rendus et photos des sessions<br \/>\n<\/span><\/h2>\n<h4><span style=\"color: #993366\"><strong>Analyser les grands enjeux<\/strong><\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/session-d-ouverture-forum-mondial-convergences\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Session d&rsquo;ouverture<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-monde-que-nous-voulons-quelles-vi\">Le monde que nous voulons : quelles visions pour l\u2019apr\u00e8s 2015 ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-1000-derniers-jours-comment-acce#publicize\">Les 1000 Derniers Jours: comment acc\u00e9l\u00e9rer les progr\u00e8s dans les pays les moins avanc\u00e9s ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-grande-pauvrete-nouvelle-pauvrete-ma\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Grande pauvret\u00e9, nouvelle pauvret\u00e9 : mal-logement, pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique et hydrique en France<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-inclusion-financiere-quelles-reponse#publicize\">Inclusion financi\u00e8re : quelles r\u00e9ponses \u00e0 la d\u00e9sertification bancaire dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-energie-propre-et-durable-pour-tous#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Energie propre et durable pour tous : Quels d\u00e9fis et opportunit\u00e9s \u00e0 l\u2019horizon 2030 ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-rarefaction-des-ressources-et-defi-d\">Rar\u00e9faction des ressources et d\u00e9fi de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-croissance-inclusive-comment-transfo#publicize\">Croissance Inclusive comment transformer les gains \u00e9conomiques en r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-acces-a-l-energie-en-afrique-facteur\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie en Afrique : Facteurs cl\u00e9s de succ\u00e8s pour le d\u00e9veloppement de projets durables<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-1-8-milliard-comment-repondre-au-def\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">1,8 milliard : Comment r\u00e9pondre au d\u00e9fi de l\u2019insertion et de l\u2019emploi des jeunes ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/inte-re-t-ge-ne-ral-utilite-publique-bien-commun-q\">Inte\u0301re\u0302t ge\u0301ne\u0301ral, utilite\u0301 publique, bien commun: quelles de\u0301finitions? Quelles mises en \u0153uvre?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-social-business-and-acces-a-l-eau\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Social business &amp; acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-ge-super-trash-l-aventure-des-dechet\">Super Trash, l\u2019aventure des d\u00e9chets : tous responsables !<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-vers-un-monde-equitable-et-durable-l\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Vers un monde \u00e9quitable et durable : les mod\u00e8les de production et de consommation<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-session-de-cloture-de-la-6eme-editio\">Session de cl\u00f4ture<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #993366\">Les outils et les financements<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-l-open-innovation-societale-tool-roo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">L\u2019Open Innovation Soci\u00e9tale<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-lunch-and-learn-philanthropie-et-ent#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Lunch &amp; Learn &#8211; Philanthropie et entreprise sociale : comment acc\u00e9l\u00e9rer la convergence ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/evaluation-et-mesure-de-l-impact-social-quelles-mo#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Evaluation et mesure de l\u2019impact social : quelles motivations ? Quelles applications ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-finance-solidaire-30-ans-de-co-const#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Finance solidaire : 30 ans de co-construction, et apr\u00e8s ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-financement-de-l-entrepreneuriat\">Le financement de l\u2019entrepreneuriat social en Europe : comment en acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9veloppement ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mesurer-les-progres-accomplis-quels#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Mesurer les progr\u00e8s accomplis : Quels indicateurs de d\u00e9veloppement aujourd\u2019hui et pour demain ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mecanismes-de-financement-innovant-q\">M\u00e9canismes de financement innovant : quelles opportunit\u00e9s\/quelles limites pour r\u00e9pondre aux d\u00e9fis ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-reporting-crowdsourcing-et-ouverture#publicize\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Reporting, crowdsourcing et ouverture des donn\u00e9es : quel potentiel pour le suivi des engagements&#8230;<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-creativite-au-sein-des-organisati\">Favoriser la cr\u00e9ativit\u00e9 au sein des organisations : quel management de l\u2019innovation ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-innovation-sociale-quels-mecanismes\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Innovation sociale : quels m\u00e9canismes de soutien en France et en Europe ? Comment les d\u00e9velopper ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-finance-participative-quelle-place-p\">Finance participative : le crowdfunding et le crowdimpacting<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-innovation-technologique-quelle-cont\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Innovation technologique : quelle contribution aux OMD ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #993366\">Pratique des acteurs<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-mode-les-d-entreprises-sociales\">Le r\u00f4le des entreprises sociales pour r\u00e9pondre aux enjeux du 21\u00e8me si\u00e8cle<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-modeles-economiques-des-ong-pour\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Les mod\u00e8les \u00e9conomiques des ONG pour le d\u00e9veloppement dans les pays du Sud<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-workshop-regards-croises-de-jeunes-p#publicize\">Regards crois\u00e9s de jeunes professionnels et dirigeants <\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-social-business-et-bop-comprendre-le\">Social business et BoP : \u00e9tat des lieux, nouveaux enjeux<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-modeles-d-entreprises-sociales-a#publicize\">Les mod\u00e8les d&rsquo;entreprises sociales \u00e0 travers le monde<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-sustainable-ecosystem-for-innovative#publicize\">Sustainable ecosystem for innovative business models for the base of the pyramid (BoP)<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-protection-sociale-dans-les-multi\">La protection sociale dans les multinationales<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-mon-engagement-pourquoi-et-comment\">Mon engagement : pourquoi et comment ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-projection-discussion-autour-de-soci\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Projection\/Discussion autour de \u00ab Social Business, une nouvelle voie pour le capitalisme? \u00bb<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-politiques-de-developpement-aujo#publicize\">Current and future development policies<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-representations-de-la-femme-dans\">Les repr\u00e9sentations de la femme dans les m\u00e9dias : \u00e9volution d\u2019une image ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #993366\">Les alliances<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-la-co-construction-comme-nouvelle-fo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">La co-construction comme nouvelle forme de gouvernance mondiale<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-liens-entre-economie-traditionne#publicize\">Les liens entre \u00e9conomie traditionnelle, entrepreneuriat social et \u00e9conomie sociale et solidaire<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-le-role-des-entreprises-sociales-et\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Le r\u00f4le des entreprises sociales et de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire dans les services publics<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-partenariats-associations-entreprise\">Partenariats associations entreprises : Conditions de r\u00e9ussite de la co-construction<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-nomines-du-prix-convergences-les-cle#publicize\">Nomin\u00e9s du Prix Convergences : les clefs d\u2019un partenariat entreprise-entrepreneur social r\u00e9ussi<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-hacksense-pour-le-futur\">HackSense pour le futur !<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-ceremonie-de-remise-des-prix-converg\">C\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix Convergences 2013<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-operational-alliances-for-inclusive\">Operational Alliances for Inclusive and Sustainable Development<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h4><span style=\"color: #993366\">Microfinance<\/span><\/h4>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-l-assistance-technique-en-microfinan\">L\u2019assistance technique en microfinance : Quels d\u00e9fis ? Quels enjeux ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-conference-de-presse-appel-mondial-p\">Conf\u00e9rence de presse : Appel Mondial pour une microfinance responsable<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-responsible-practices-in-microfinanc\">Responsible practice in microfinance<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-personal-lending-a-new-tool-for-soci\">Personal Lending: a new tool for social inclusion?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/review-and-prospects-of-impact-investing\">Review and prospects of impact investing : what future for this new tool of finance ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-les-societes-sont-en-transition-avec\">Les soci\u00e9t\u00e9s sont en transition : avec l\u2019aide des m\u00e9dias ou malgr\u00e9 eux ?<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-soiree-youth-we-can\">Soir\u00e9e Youth We Can<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #000000;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #000000;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-societe-civile-en-crise-dans-les-con\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Soci\u00e9t\u00e9 civile en crise dans les contextes de transition <\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;\u00e9dition 2013 Avec 5000 participants issus de plus de 1300 organisations rassembl\u00e9s \u00e0 Paris les 17, 18 et 19 septembre 2013, la 6\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences a \u00e9t\u00e9 un rendez-vous de premier ordre pour tous les acteurs engag\u00e9s en faveur d\u2019un monde \u00e9quitable et durable, qu\u2019ils soient issus du monde associatif, de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103562"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134776,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103562\/revisions\/134776"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}