{"id":103588,"date":"2015-12-17T10:52:59","date_gmt":"2015-12-17T09:52:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?page_id=102584"},"modified":"2024-02-16T11:08:13","modified_gmt":"2024-02-16T10:08:13","slug":"revivez-le-8eme-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/revivez-le-8eme-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"Revivez le 8\u00e8me Forum Mondial Convergences"},"content":{"rendered":"<p>Retour sur 3 jours et 2 nuits pour porter la vision Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9!!<\/p>\n<h3>D\u00e9couvrez la 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences en vid\u00e9o :<\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Best of Forum Mondial Convergences 2015\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jJSI2H012o8?feature=oembed\"  allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p>La 8<sup>\u00e8me\u00a0 <\/sup> \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0<strong>Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/strong>\u00a0\u00bb s\u2019est tenue \u00e0 Paris du 7 au 9 septembre.<\/p>\n<p>Cette 8e \u00e9dition a rassembl\u00e9 :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>7179 <\/strong>participants repr\u00e9sentants les secteurs publics, priv\u00e9s, solidaires, acad\u00e9miques et des m\u00e9dias ;<\/li>\n<li><strong>355 <\/strong>intervenants inspirants repr\u00e9sentants <strong>58 <\/strong>nationalit\u00e9s ;<\/li>\n<li><strong>45<\/strong> conf\u00e9rences et <strong>9<\/strong> ateliers dynamiques<\/li>\n<li><strong>4<\/strong> prix Convergences, <strong>3<\/strong> expositions pour favoriser l\u2019engagement citoyen, <strong>2<\/strong> soir\u00e9es inspirantes pour les jeunes et les m\u00e9dias acteurs du changement, <strong>1<\/strong> speed meeting et consulting, <strong>1<\/strong> web documentaire, et le lancement du<strong> 1er<\/strong> Lab Laboo<\/li>\n<li><strong>42<\/strong> organisations pr\u00e9sentes au Salon Professionnel<\/li>\n<li><strong>4,5<\/strong> millions de personnes atteintes sur les r\u00e9seaux sociaux<\/li>\n<li><strong>210 journalistes<\/strong>\u00a0pr\u00e9sents<\/li>\n<\/ul>\n<p>Lors des deux premi\u00e8res journ\u00e9es au Palais Brongniart, le Forum Mondial Convergences a eu le plaisir d\u2019accueillir<strong> le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Fran\u00e7ois Hollande<\/strong> qui a prononc\u00e9 un <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/session-speed-meeting-et-consulting-pour-les-entrepreneurs-sociaux\/visuel-speed-meeting\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">discours<\/a> sur l\u2019engagement humanitaire et l\u2019engagement pour le d\u00e9veloppement devant 700 personnes. <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=7BRnpGvH9po\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Retrouvez le discours du Pr\u00e9sident en vid\u00e9o<\/a>.<\/p>\n<p>Ces deux journ\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 \u00e9galement l\u2019occasion de nombreuses conf\u00e9rences et ateliers inspirants, du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=452\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Salon professionnel<\/a>, d\u2019expositions et du lancement du webdocumentaire de Joan Bardeletti, <strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?attachment_id=102206\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Les Grands Moyens<\/a><\/strong>.<\/p>\n<p>La journ\u00e9e du 9 septembre \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville de Paris a notamment accueilli la c\u00e9r\u00e9monie de remise des <strong><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=101073\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Prix Convergences<\/a>\u00a0<\/strong>qui r\u00e9compensent les partenariats d\u00e9multiplicateurs d\u2019effet pour un monde \u00e9quitable et durable. <strong><a href=\"\/?page_id=101557\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9couvrez les 4 Laur\u00e9ats 2015 !<\/a><\/strong><\/p>\n<p>Comme chaque ann\u00e9e le Forum Mondial Convergences a \u00e9galement organis\u00e9 deux soir\u00e9es th\u00e9matiques :<\/p>\n<ul>\n<li>La\u00a04<sup>\u00e8me\u00a0 <\/sup>\u00e9dition de la <a href=\"\/?page_id=1328\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Soir\u00e9e Youth We Can!<\/strong><\/a>, qui a rassembl\u00e9 le 7 septembre au Palais Brongniart des communaut\u00e9s de jeunes qui \u0153uvrent \u00e0 leur \u00e9chelle pour une soci\u00e9t\u00e9 plus responsable.<sup><br \/>\n<\/sup><\/li>\n<li>La <a href=\"\/?page_id=1326\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><strong>Soir\u00e9e m\u00e9dias<\/strong><\/a> du 8 septembre, consacr\u00e9e au r\u00f4le et \u00e0 la place des m\u00e9dias dans la construction d\u2019un monde \u00e9quitable et durable<\/li>\n<\/ul>\n<p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/222-microfinance-et-impact-investing_cr_jb_vf-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Retrouvez les actes du Fourm Mondial Convergences 2015.<\/a><\/p>\n<h3>Retrouvez les comptes-rendus des sessions de la 8eme \u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/h3>\n<p>Cliquez sur les images pour acc\u00e9der aux\u00a0\u00e9changes des sessions ci-dessous :<\/p>\n<table style=\"height: 583px;\" width=\"514\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102586\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bes-2015_couv-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102586\" class=\"wp-image-102586\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Conevrgences-J1-\u00a9-Yann-Castanier-35-300x200.jpg\" alt=\"Discours de bienvenue\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102586\" class=\"wp-caption-text\">Discours de bienvenue<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102587\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/la-good-enough-innovation-une-nouvelle-approche-du-developpement\/logo_resources_2015-3\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102587\" class=\"wp-image-102587\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences-2015-J1-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"L\u2019Agenda des solutions : des alliances pour le climat \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102587\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019Agenda des solutions : des alliances pour le climat<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102588\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/impact-investing-international-perspective\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102588\" class=\"wp-image-102588\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/\u00a9-Nicolas-Curri-3.jpg\" alt=\"Comment financer des mod\u00e8les de d\u00e9veloppement z\u00e9ro carbone ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102588\" class=\"wp-caption-text\">Comment financer des mod\u00e8les de d\u00e9veloppement z\u00e9ro carbone ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102589\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-telechargez-14-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102589\" class=\"wp-image-102589\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-100.jpg\" alt=\"Au-del\u00e0 du PIB : vers une d\u00e9finition plus int\u00e9gr\u00e9e de la croissance ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102589\" class=\"wp-caption-text\">Au-del\u00e0 du PIB : vers une d\u00e9finition plus int\u00e9gr\u00e9e de la croissance ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102590\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/312_territoires-et-climat_cp_vf-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102590\" class=\"wp-image-102590\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Convergences-\u00a9-Yann-Castanier-1-12.jpg\" alt=\"Les populations vuln\u00e9rables, de v\u00e9ritables actrices de leur d\u00e9veloppement\u00a0: quels leviers pour quelles perspectives\u00a0? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102590\" class=\"wp-caption-text\">Les populations vuln\u00e9rables, de v\u00e9ritables actrices de leur d\u00e9veloppement\u00a0: quels leviers pour quelles perspectives\u00a0?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102591\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/313_alimentation-et-climat_cp_vf-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102591\" class=\"wp-image-102591\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Innovation et gestion de crise : quelles innovations pour mieux g\u00e9rer les crises humanitaires sur le terrain\u00a0?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102591\" class=\"wp-caption-text\">Innovation et gestion de crise : quelles innovations pour mieux g\u00e9rer les crises humanitaires sur le terrain\u00a0?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102592\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_partenaires_3000x1000pix-5-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102592\" class=\"wp-image-102592\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences-2015-\u00a9-Yann-Castanier-5.jpg\" alt=\"Standards de performance sociale : apprendre de l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102592\" class=\"wp-caption-text\">Standards de performance sociale : apprendre de l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102593\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-telechargez-16\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102593\" class=\"wp-image-102593\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"P\u00e9renniser son entreprise sociale : comment faire \u00e9voluer son mod\u00e8le \u00e9conomique ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102593\" class=\"wp-caption-text\">P\u00e9renniser son entreprise sociale : comment faire \u00e9voluer son mod\u00e8le \u00e9conomique ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102594\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/134_action-humanitaire-horizon2025_cp_vf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102594\" class=\"wp-image-102594\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-4.jpg\" alt=\"Financer les ODD : comment utiliser efficacement l\u2019ensemble des flux et des outils financiers ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102594\" class=\"wp-caption-text\">Financer les ODD : comment utiliser efficacement l\u2019ensemble des flux et des outils financiers ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102595\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/331_consommation-durable_cp_vf-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102595\" class=\"wp-image-102595\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-11.jpg\" alt=\"L\u2019Afrique, le continent du XXIe si\u00e8cle ? Utopie ou avenir proche ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102595\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019Afrique, le continent du XXIe si\u00e8cle ? Utopie ou avenir proche ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102596\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-telechargez-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102596\" class=\"wp-image-102596\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Lucie-Brux-1.jpg\" alt=\"Microfinance verte : une r\u00e9ponse du secteur de la microfinance face au changement climatique \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102596\" class=\"wp-caption-text\">Microfinance verte : une r\u00e9ponse du secteur de la microfinance face au changement climatique<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102597\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/111_paris_lima_agenda_solutions_cp_vf\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102597\" class=\"wp-image-102597\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-32.jpg\" alt=\"Action humanitaire : mod\u00e8les d\u2019intervention et de financement \u00e0 l\u2019horizon 2025\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102597\" class=\"wp-caption-text\">Action humanitaire : mod\u00e8les d\u2019intervention et de financement \u00e0 l\u2019horizon 2025<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102598\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/about\/convergences-team\/equipe-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102598\" class=\"wp-image-102598\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-157.jpg\" alt=\"Impact investing et performance environnementale : comment d\u00e9velopper des standards globaux ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102598\" class=\"wp-caption-text\">Impact investing et performance environnementale : comment d\u00e9velopper des standards globaux ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102599\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/frederic_roussel_portrait-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102599\" class=\"wp-image-102599\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-7.jpg\" alt=\"En quoi l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance apporte-t-elle un \u00e9clairage sur les enjeux de l\u2019 Impact investing ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102599\" class=\"wp-caption-text\">En quoi l\u2019exp\u00e9rience de la microfinance apporte-t-elle un \u00e9clairage sur les enjeux de l\u2019 Impact investing ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102600\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/activites-3\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102600\" class=\"wp-image-102600\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J1-\u00a9-Nicolas-Curri-94.jpg\" alt=\"Business inclusif et social business : quelle strat\u00e9gie et quel impact pour l\u2019entreprise ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102600\" class=\"wp-caption-text\">Business inclusif et social business : quelle strat\u00e9gie et quel impact pour l\u2019entreprise ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102601\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/groupes-de-travail\/forum-mondial-j3-raphael-de-bengy-57\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102601\" class=\"wp-image-102601\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FMC-2015-1.jpg\" alt=\"Financer le d\u00e9veloppement des entreprises \u00e0 impact social et territorial, un enjeu europ\u00e9en ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102601\" class=\"wp-caption-text\">Financer le d\u00e9veloppement des entreprises \u00e0 impact social et territorial, un enjeu europ\u00e9en ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102602\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/banniere_convergences_cop21_550x200pix\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102602\" class=\"wp-image-102602\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"Principes, valeurs et \u00e9thique : quels guides pour l\u2019action humanitaire\u00a0?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102602\" class=\"wp-caption-text\">Principes, valeurs et \u00e9thique : quels guides pour l\u2019action humanitaire\u00a0?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102603\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/workinggroups\/forum-mondial-j3-raphael-de-bengy-57_-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102603\" class=\"wp-image-102603\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-\u00a9-Yann-Castanier-12.jpg\" alt=\"Economie de la fonctionnalit\u00e9 : pourquoi et comment l\u2019int\u00e9grer dans ma strat\u00e9gie d\u2019entreprise?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102603\" class=\"wp-caption-text\">Economie de la fonctionnalit\u00e9 : pourquoi et comment l\u2019int\u00e9grer dans ma strat\u00e9gie d\u2019entreprise?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102604\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/le-global-compact-france-benevolat-2-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102604\" class=\"wp-image-102604\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J1-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Fab lab et open source : la production \u00e0 l\u2019heure du collaboratif \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102604\" class=\"wp-caption-text\">Fab lab et open source : la production \u00e0 l\u2019heure du collaboratif<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102605\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/img_6788-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102605\" class=\"wp-image-102605\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J1-\u00a9-Yann-Castanier-6.jpg\" alt=\"L\u2019assurance indicielle agricole : une r\u00e9ponse innovante aux d\u00e9fis de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du changement climatique\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102605\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019assurance indicielle agricole : une r\u00e9ponse innovante aux d\u00e9fis de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire et du changement climatique<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102606\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/slider-fr-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102606\" class=\"wp-image-102606\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-\u00a9-Yann-Castanier-7.jpg\" alt=\"Quelles innovations dans les territoires pour lutter contre le ch\u00f4mage en Europe ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102606\" class=\"wp-caption-text\">Quelles innovations dans les territoires pour lutter contre le ch\u00f4mage en Europe ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102607\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-session-plaidoyer-youth-we-can\/bouton-en-savoir-plus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102607\" class=\"wp-image-102607\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Finance climat : succ\u00e8s et limites des nouveaux m\u00e9canismes financiers\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102607\" class=\"wp-caption-text\">Finance climat : succ\u00e8s et limites des nouveaux m\u00e9canismes financiers<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102608\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/banniere_convergences_cop21_550x200pix_facebook\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102608\" class=\"wp-image-102608\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Lucie-Brux-3.jpg\" alt=\"Comment faire \u00e9merger et p\u00e9renniser les initiatives de solidarit\u00e9 issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102608\" class=\"wp-caption-text\">Comment faire \u00e9merger et p\u00e9renniser les initiatives de solidarit\u00e9 issues de la soci\u00e9t\u00e9 civile ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102609\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/forum-mondial-convergences-yann-castanier-1-12-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102609\" class=\"wp-image-102609\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/FM-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-120.jpg\" alt=\"Saisir une opportunit\u00e9 mondiale : partenariats pour une meilleure croissance et un meilleur climat\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102609\" class=\"wp-caption-text\">Saisir une opportunit\u00e9 mondiale : partenariats pour une meilleure croissance et un meilleur climat<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102610\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?attachment_id=102640\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102610\" class=\"wp-image-102610\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-43.jpg\" alt=\"Nomin\u00e9s des Prix Convergences Europe et International\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102610\" class=\"wp-caption-text\">Nomin\u00e9s des Prix Convergences Europe et International<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102611\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-2015-de-lentrepreneuriat-social-2\/compte-rendu-lancement-bes_externe\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102611\" class=\"wp-image-102611\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-59.jpg\" alt=\"Quel r\u00f4le pour les entreprises apr\u00e8s la COP21 ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102611\" class=\"wp-caption-text\">Quel r\u00f4le pour les entreprises apr\u00e8s la COP21 ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102612\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_prix-convergences_3000x1000pix-2-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102612\" class=\"wp-image-102612\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-ConvergencesJ2-\u00a9-Nicolas-Curri-66.jpg\" alt=\"Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud : quelles innovations dans la cha\u00eene de valeur et le commerce \u00e9quitable ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102612\" class=\"wp-caption-text\">Conjuguer adaptation et att\u00e9nuation au Sud : quelles innovations dans la cha\u00eene de valeur et le commerce \u00e9quitable ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102613\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/forum-mondial-j1-yann-castanier-1-2-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102613\" class=\"wp-image-102613\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/\u00a9-Yann-Castanier-21.jpg\" alt=\"L\u2019action humanitaire face au d\u00e9fi climatique\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102613\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019action humanitaire face au d\u00e9fi climatique<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102615\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_partenaires_3000x1000pix-9\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102615\" class=\"wp-image-102615\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-15.jpg\" alt=\"Consommation durable : comment innover de la production \u00e0 la consommation pour changer les comportements ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102615\" class=\"wp-caption-text\">Consommation durable : comment innover de la production \u00e0 la consommation pour changer les comportements ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102618\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/impliquer-les-beneficiaires-de-la-conception-a-l-e\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102618\" class=\"wp-image-102618\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Financement participatif : quel potentiel de d\u00e9veloppement ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102618\" class=\"wp-caption-text\">Financement participatif : quel potentiel de d\u00e9veloppement ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102626\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/banniere_convergences_cop21_550x200pix_facebook-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102626\" class=\"wp-image-102626\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-J2-\u00a9-Yann-Castanier-2.jpg\" alt=\"Partenariats et ODD : quels leviers et quel impact des alliances multi-acteurs ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102626\" class=\"wp-caption-text\">Partenariats et ODD : quels leviers et quel impact des alliances multi-acteurs ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102629\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/fm-j1-nicolas-curri-157-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102629\" class=\"wp-image-102629\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-29.jpg\" alt=\"Energies et transports durables : l\u2019apport du num\u00e9rique face au climat\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102629\" class=\"wp-caption-text\">Energies et transports durables : l\u2019apport du num\u00e9rique face au climat<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102633\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/nicolas-curri-3-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102633\" class=\"wp-image-102633\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-35.jpg\" alt=\"Microfinance et technologie : quel impact du digital sur le secteur ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102633\" class=\"wp-caption-text\">Microfinance et technologie : quel impact du digital sur le secteur ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102635\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-2015-de-lentrepreneuriat-social-2\/bouton-telechargez-19\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102635\" class=\"wp-image-102635\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Lucie-Brux-4.jpg\" alt=\"Startups, TPE et PME : comment cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 leur d\u00e9veloppement ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102635\" class=\"wp-caption-text\">Startups, TPE et PME : comment cr\u00e9er un \u00e9cosyst\u00e8me favorable \u00e0 leur d\u00e9veloppement ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102638\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_prix-convergences_3000x1000pix-5\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102638\" class=\"wp-image-102638\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/\u00a9CastanierA.jpg\" alt=\"Lutte contre la d\u00e9forestation et le changement climatique : les fili\u00e8res durables sont-elles la solution ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102638\" class=\"wp-caption-text\">Lutte contre la d\u00e9forestation et le changement climatique : les fili\u00e8res durables sont-elles la solution ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102642\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/convergences-2015-j1-yann-castanier-1-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102642\" class=\"wp-image-102642\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-3.jpg\" alt=\"R\u00f4le des incubateurs : quel soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102642\" class=\"wp-caption-text\">R\u00f4le des incubateurs : quel soutien \u00e0 l\u2019\u00e9mergence et \u00e0 la consolidation des nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102685\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_3000x1000pix\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102685\" class=\"wp-image-102685\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-127.jpg\" alt=\"Action citoyenne : comment engager les citoyens dans la transition \u00e9cologique ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102685\" class=\"wp-caption-text\">Action citoyenne : comment engager les citoyens dans la transition \u00e9cologique ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102647\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-plus-dinfos-et-sinscrire-3-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102647\" class=\"wp-image-102647\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Convergences-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Les enjeux et le futur de l\u2019humanitaire\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102647\" class=\"wp-caption-text\">Les enjeux et le futur de l\u2019humanitaire<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102650\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_forum_3000x1000pix-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102650\" class=\"wp-image-102650\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Convergences-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-22.jpg\" alt=\"Alimentation et climat : quel r\u00f4le des fondations pour favoriser le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des actions locales ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102650\" class=\"wp-caption-text\">Alimentation et climat : quel r\u00f4le des fondations pour favoriser le passage \u00e0 l\u2019\u00e9chelle des actions locales ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102652\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_partenaires_3000x1000pix-7-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102652\" class=\"wp-image-102652\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Convergences\u00a9N.Curri-1.jpg\" alt=\"Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement: quels facteurs de renouveau ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102652\" class=\"wp-caption-text\">Outils et modes d\u2019action pour le d\u00e9veloppement: quels facteurs de renouveau ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102656\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/forum-mondial-conevrgences-j1-yann-castanier-35-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102656\" class=\"wp-image-102656\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\" alt=\"Accompagner les structures solidaires : apprendre de nos erreurs et succ\u00e8s \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102656\" class=\"wp-caption-text\">Accompagner les structures solidaires : apprendre de nos erreurs et succ\u00e8s<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102662\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/331_consommation-durable_cp_vf-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102662\" class=\"wp-image-102662\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Nicolas-Curri-38.jpg\" alt=\"Qu\u2019est-ce qu\u2019un business model responsable ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102662\" class=\"wp-caption-text\">Qu\u2019est-ce qu\u2019un business model responsable ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102664\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_forum_3000x1000pix\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102664\" class=\"wp-image-102664 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-83-Copie.jpg\" alt=\"Pourquoi un Sommet Mondial Humanitaire en 2016 ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102664\" class=\"wp-caption-text\">Pourquoi un Sommet Mondial Humanitaire en 2016 ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102665\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/?attachment_id=102660\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102665\" class=\"wp-image-102665 size-full\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J2-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-51-Copie.jpg\" alt=\"Discours de Fran\u00e7ois Hollande Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102665\" class=\"wp-caption-text\">Discours de Fran\u00e7ois Hollande Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102666\" style=\"width: 150px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-telechargez-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102666\" class=\"wp-image-102666\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-176.jpg\" alt=\"Territoires et changement climatique : les espaces urbains et ruraux face au d\u00e9fi\" width=\"140\" height=\"210\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102666\" class=\"wp-caption-text\">Territoires et changement climatique : les espaces urbains et ruraux face au d\u00e9fi<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102667\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/visuel-bes-278x250pix-4-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102667\" class=\"wp-image-102667\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Nicolas-Curri-7.jpg\" alt=\"Impact investing et Venture philanthropy : r\u00e9sultats et perspectives\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102667\" class=\"wp-caption-text\">Impact investing et Venture philanthropy : r\u00e9sultats et perspectives<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102670\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/fonds_prix-convergences_3000x1000pix-3-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102670\" class=\"wp-image-102670\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Lucie-Brux-13.jpg\" alt=\"Session speed-meeting et consulting pour les entrepreneurs sociaux \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102670\" class=\"wp-caption-text\">Session speed-meeting et consulting pour les entrepreneurs sociaux<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102672\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bouton-plus-dinfos-et-sinscrire-4\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102672\" class=\"wp-image-102672\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-145.jpg\" alt=\"ODD, villes et climat : quelle articulation des agendas et quelle mise en \u0153uvre ? \" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102672\" class=\"wp-caption-text\">ODD, villes et climat : quelle articulation des agendas et quelle mise en \u0153uvre ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102699\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/fm-j1-nicolas-curri-100-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102699\" class=\"wp-image-102699\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-139.jpg\" alt=\"Economie circulaire : une opportunit\u00e9 de co-cr\u00e9ation de valeur dans les territoires\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102699\" class=\"wp-caption-text\">Economie circulaire : une opportunit\u00e9 de co-cr\u00e9ation de valeur dans les territoires<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102700\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/forum-mondial-j1-nicolas-curri-32-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102700\" class=\"wp-image-102700\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Lucie-Brux-26.jpg\" alt=\" Premier Lab Laboo La nouvelle \u00e9conomie au service du bien commun ?\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102700\" class=\"wp-caption-text\">Premier Lab Laboo La nouvelle \u00e9conomie au service du bien commun ?<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102701\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/world-forum\/relive-the-8th-convergences-world-forum\/forum-mondial-j1-lucie-brux-1-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102701\" class=\"wp-image-102701\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-93.jpg\" alt=\"Plaidoyer Youth We Can ! 2015 : les jeunes se mobilisent pour le climat !\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102701\" class=\"wp-caption-text\">Plaidoyer Youth We Can ! 2015 : les jeunes se mobilisent pour le climat !<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_102702\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/le-global-compact-france-benevolat-3\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-102702\" class=\"wp-image-102702\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/12\/Forum-Mondial-J3-\u00a9-Rapha\u00ebl-de-Bengy-182.jpg\" alt=\"Cl\u00f4ture du 8\u00e8me Forum Mondial Convergences Z\u00e9ro exlusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\" width=\"210\" height=\"140\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-102702\" class=\"wp-caption-text\">Cl\u00f4ture du 8\u00e8me Forum Mondial Convergences Z\u00e9ro exlusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour sur 3 jours et 2 nuits pour porter la vision Z\u00e9ro exclusion, z\u00e9ro carbone, z\u00e9ro pauvret\u00e9!! D\u00e9couvrez la 8\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences en vid\u00e9o : La 8\u00e8me\u00a0 \u00e9dition du Forum Mondial Convergences \u00ab\u00a0Z\u00e9ro exclusion, Z\u00e9ro carbone, Z\u00e9ro pauvret\u00e9\u00a0\u00bb s\u2019est tenue \u00e0 Paris du 7 au 9 septembre. Cette 8e \u00e9dition a rassembl\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":361,"menu_order":2,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103588"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103588"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103588\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134764,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103588\/revisions\/134764"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103588"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}