{"id":103564,"date":"2014-11-21T15:53:51","date_gmt":"2014-11-21T14:53:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=100383"},"modified":"2014-11-21T15:53:51","modified_gmt":"2014-11-21T14:53:51","slug":"edition-2011","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/edition-2011\/","title":{"rendered":"Edition 2011"},"content":{"rendered":"<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #993366\">L\u2019\u00e9dition 2011<\/span><\/h3>\n<p style=\"text-align: left\"><strong>La 4\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences a eu lieu les 3, 4 et 5 mai 2011 \u00e0 Paris.\u00a0 3200 participants et 200 intervenants experts de la microfinance, de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire et du social business se sont r\u00e9unis pour 3 jours de d\u00e9bats et de r\u00e9flexion<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\"><b><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-100385 alignleft\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/AFFICHE-CONVERGENCES-2011-40x60v12-HD1-690x1024.png\" alt=\"AFFICHE-CONVERGENCES-2011-40x60v12-HD\" width=\"164\" height=\"243\" \/><\/b><b>40 tables-rondes <\/b>ont eu lieu<b> <\/b>autour de 3 th\u00e8mes directeurs: l\u2019impact, l\u2019investissement, l\u2019efficacit\u00e9. Un <b>Salon Professionnel, <\/b>un Caf\u00e9 des Auteurs ainsi que 3 Grands D\u00e9bats Le Monde aux cot\u00e9s d&rsquo;intervenants prestigieux ont multipli\u00e9 les occasions d&rsquo;\u00e9changes<\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Cette 4\u00e8me \u00e9dition a aussi accueillit le <strong>lancement des<\/strong> <b>Prix Convergences <\/b>2015 en partenariat avec la Mairie de Paris, Le Monde et la Commission Europ\u00e9enne.<b><br \/>\n<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify\">Les 3 jours de discussion ont abouti \u00e0 l\u2019\u00e9mergence d\u2019un consensus pour un d\u00e9veloppement de nouveaux financements pour la solidarit\u00e9 internationale, un changement d\u2019\u00e9chelle de l\u2019entrepreneuriat social, et pour une microfinance plus responsable avec le lancement de <strong>l\u2019Appel de Paris<\/strong> (www.appeldeparis.org).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-100447\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/21-1024x682.jpg\" alt=\"21\" width=\"294\" height=\"196\" \/><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-100446\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/1-1024x682.jpg\" alt=\"1\" width=\"306\" height=\"204\" \/><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter  wp-image-100448\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Salle-des-fetes--1024x682.jpg\" alt=\"Salle des fetes -\" width=\"311\" height=\"207\" \/><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center\"><span style=\"color: #993366\">Les comptes-rendus de l&rsquo;\u00e9dition 2011<br \/>\n<\/span><\/h3>\n<p><span style=\"color: #993366\"><strong>Am\u00e9liorer les pratiques<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Actes-du-colloque-2011_GD1-Convergences-20152.pdf\">Actes du colloque 2011_GD1 Convergences 2015<\/a> <\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/La-pauvret\u00e9-augmente-t-elle-dans-les-pays-d\u00e9velopp\u00e9s.pdf\">La pauvret\u00e9 augmente-t-elle dans les pays d\u00e9velopp\u00e9s<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/La-crise-de-la-microfinance-r\u00e9sultats-de-plusieurs-\u00e9tudes.pdf\">La crise de la microfinance r\u00e9sultats de plusieurs \u00e9tudes<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Microfinance-plus-comment-lier-la-microfinance-\u00e0-d\u2019autres-services-pour-toucher-les-plus-pauvres.pdf\">Microfinance plus comment lier la microfinance \u00e0 d\u2019autres services pour toucher les plus pauvres<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Au-del\u00e0-de-la-microfinance-d\u00e9velopper-les-cha\u00eenes-de-valeur-et-le-revenu.pdf\">Au-del\u00e0 de la microfinance &#8211; d\u00e9velopper les cha\u00eenes de valeur et le revenu<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Branchless-Banking.pdf\">Branchless Banking<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Conversation-entre-un-entrepreneur-social-une-entreprise-de-commerce-\u00e9quitable-et-une-IMF.pdf\">Conversation entre un entrepreneur social, une entreprise de commerce \u00e9quitable et une IMF<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/La-\u00ab-triple-bottom-line-\u00bb-nouveau-mod\u00e8le-ou-utopie.pdf\">La \u00ab triple bottom line \u00bb,= nouveau mod\u00e8le ou utopie<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Une-bonne-structure-de-gouvernance-cl\u00e9-de-la-r\u00e9ussite.pdf\">Une bonne structure de gouvernance, cl\u00e9 de la r\u00e9ussite<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Changement-d\u2019\u00e9chelle.pdf\">Changement d\u2019\u00e9chelle<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Du-Sud-vers-le-Nord.pdf\">Du Sud vers le Nord<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Une-comparaison-des-d\u00e9finitions-de-l\u2019\u00e9conomie.pdf\">Une comparaison des d\u00e9finitions de l\u2019\u00e9conomie<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Commerce-et-pauvret\u00e9.pdf\">Commerce et pauvret\u00e9<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"> <a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/La-crise-de-la-microfinance-en-Inde.pdf\">La crise de la microfinance en Inde<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Durabilit\u00e9-comment-sortir-des-programmes-.pdf\">Durabilit\u00e9 &#8211; comment sortir des programmes<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Synth\u00e8se_RTA10_Income-Generation-for-the-most-vulnerable.docx\">Income Generation for the most vulnerable<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Cr\u00e9ation-d\u2019emplois-et-de-revenus-pour-les-plus-pauvres-quel-r\u00f4le-pour-les-ONG-\u2009.pdf\">Cr\u00e9ation d\u2019emplois et de revenus pour les plus pauvres\u00a0&#8211; quel r\u00f4le pour les ONG \u2009<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/BoP-2.0-pour-les-grandes-entreprises.pdf\">BoP 2.0 pour les grandes entreprises<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Vers-une-r\u00e9gulation-et-une-supervision-efficaces-des-institutions-de-microfinance.pdf\">Vers une r\u00e9gulation et une supervision efficaces des institutions de microfinance<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Pour-une-finance-rurale-et-agricole-op\u00e9rationnelle.pdf\">Pour une finance rurale et agricole op\u00e9rationnelle<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #993366\"><strong>Am\u00e9liorer l&rsquo;impact<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Mesurer-la-performance-sociale-des-IMF.pdf\">Mesurer la performance sociale des IMF<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Discussions-sur-les-m\u00e9thodes-et-techniques.pdf\">Discussions sur les m\u00e9thodes et techniques<\/a> <\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Impact-collaboratif.pdf\">Impact collaboratif<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Quelle-gouvernance-locale-pour-quel-impact.pdf\">Quelle gouvernance locale pour quel impact<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline\"><span style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Comment-mettre-en-\u0153uvre-une-\u00e9valuation-d\u2019impact-social-dans-votre-organisation.pdf\">Comment mettre en \u0153uvre une \u00e9valuation d\u2019impact social dans votre organisation<\/a><\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #993366\"><strong>Am\u00e9liorer les investissements<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/eComprendre-l\u2019\u00e9mergence-de-l\u2019-\u00ab-impact-investing-\u00bb.pdf\">eComprendre l\u2019\u00e9mergence de l\u2019 \u00ab impact investing \u00bb<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Impact-de-la-finance-carbone-sur-l\u2019aide-au.pdf\">Impact de la finance carbone sur l\u2019aide au<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Plus-de-responsabilit\u00e9-et-plus-d\u2019impact.pdf\">Plus de responsabilit\u00e9 et plus d\u2019impact<\/a> <\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/L\u2019aide-priv\u00e9e-peut-elle-\u00e9radiquer-la-pauvret\u00e9.pdf\">L\u2019aide priv\u00e9e peut-elle \u00e9radiquer la pauvret\u00e9<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Am\u00e9liorer-les-services-financiers-pour-les-communaut\u00e9s-pauvres.pdf\">Am\u00e9liorer les services financiers pour les communaut\u00e9s pauvres<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Comment-optimiser-l\u2019utilisation-des-fonds-publics-pour-encourager-les-investissements-priv\u00e9s.pdf\">Comment optimiser l\u2019utilisation des fonds publics pour encourager les investissements priv\u00e9s<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Financements-innovants-pour-le-d\u00e9veloppement.pdf\">Financements innovants pour le d\u00e9veloppement<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Investing-in-social-enterprises.pdf\">Investing in social enterprises<\/a> <\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Quelles-formes-de-financement-innovant-pour-d\u00e9velopper-les-entreprises-sociales.pdf\">Quelles formes de financement innovant pour d\u00e9velopper les entreprises sociales<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Microfinance-et-coop\u00e9ration-d\u00e9centralis\u00e9e.pdf\">Microfinance et coop\u00e9ration d\u00e9centralis\u00e9e<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Plus-d\u2019\u00e9changes-entre-ONG-et-secteur-priv\u00e9-pour-plus-de-financements.pdf\">Plus d\u2019\u00e9changes entre ONG et secteur priv\u00e9 pour plus de financements<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Poursuivre-les-Objectifs-du-Mill\u00e9naire-pour.pdf\">Poursuivre les Objectifs du Mill\u00e9naire pour<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Session-ouverture.pdf\">Session ouverture<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;color: #3366ff\"><a style=\"color: #3366ff;text-decoration: underline\" href=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Session-cl\u00f4ture.pdf\">Session cl\u00f4ture<\/a><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019\u00e9dition 2011 La 4\u00e8me \u00e9dition du Forum Mondial Convergences a eu lieu les 3, 4 et 5 mai 2011 \u00e0 Paris.\u00a0 3200 participants et 200 intervenants experts de la microfinance, de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire et du social business se sont r\u00e9unis pour 3 jours de d\u00e9bats et de r\u00e9flexion 40 tables-rondes ont eu lieu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103564"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=103564"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103564\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":108261,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/103564\/revisions\/108261"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=103564"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}