{"id":105950,"date":"2016-09-15T16:19:35","date_gmt":"2016-09-15T14:19:35","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?page_id=105950"},"modified":"2017-08-30T16:02:50","modified_gmt":"2017-08-30T14:02:50","slug":"revivez-le-9e-forum-mondial-convergences","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/precedentes-editions-new\/revivez-le-9e-forum-mondial-convergences\/","title":{"rendered":"Revivez le 9e Forum Mondial Convergences"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb show_arrows=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb show_pagination=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb auto=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb auto_ignore_hover=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_image_video_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbRevivez le 9e Forum Mondial Convergences \u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/YC_Convergences2016_320.jpg\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_center\u00a0\u00bb background_size=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_border_radius=\u00a0\u00bb3&Prime; header_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb body_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_font_select=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_slide] [\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES CHIFFRES CL\u00c9S DE L\u2019\u00c9DITION 2016<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_number_counter admin_label=\u00a0\u00bbCompteur nombre\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbSessions\u00a0\u00bb number=\u00a0\u00bb75&Prime; percent_sign=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb counter_color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_number_counter admin_label=\u00a0\u00bbCompteur nombre\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbParticipants\u00a0\u00bb number=\u00a0\u00bb7300&Prime; percent_sign=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb counter_color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_number_counter admin_label=\u00a0\u00bbCompteur nombre\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbIntervenants\u00a0\u00bb number=\u00a0\u00bb450&Prime; percent_sign=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb counter_color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_number_counter][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||53px|\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>BEST OF FORUM MONDIAL CONVERGENCES 2016<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [iframe width=\u00a0\u00bb560&Prime; height=\u00a0\u00bb380&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/NPB2q-JEA8g\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe] [\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime;]<\/p>\n<p>LE MOT DE LA DIRECTRICE EX\u00c9CUTIVE<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_testimonial admin_label=\u00a0\u00bbT\u00e9moignage\u00a0\u00bb author=\u00a0\u00bbEmilie Poisson\u00a0\u00bb job_title=\u00a0\u00bbDirectrice ex\u00e9cutive\u00a0\u00bb company_name=\u00a0\u00bbConvergences\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbwww.convergences.org\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb portrait_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/YC_Convergences2016_002.jpg\u00a0\u00bb quote_icon=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_background_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>L&rsquo;id\u00e9e de Convergences est partie de la volont\u00e9 de mettre tous les acteurs autour de la m\u00eame table &#8211; acteurs publics, priv\u00e9s, solidaires, mais aussi m\u00e9dias et universitaires &#8211; en se disant qu&rsquo;il fallait pouvoir parler le m\u00eame langage, travailler ensemble et cr\u00e9er des partenariats pour la mise en \u0153uvre des Objectifs de d\u00e9veloppement durable. Nous avons essay\u00e9 de d\u00e9passer le simple d\u00e9bat d&rsquo;id\u00e9es et de promouvoir des solutions concr\u00e8tes pour des villes et territoires durables.<\/p>\n<p>[\/et_pb_testimonial][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>LES TEMPS FORTS DU FORUM EN R\u00c9SUM\u00c9<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbL\u2019impact social et sa mesure: des enjeux au coeur de la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement des organisations\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/impact-social-et-sa-mesure-enjeux-au-coeur-de-la-strat%C3%A9gie-de-d%C3%A9veloppement-des-organisations-7a690fbc9bc3#.ke6k70phg\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/1-kKp2s7W9kFKXC6yW-wR86A.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbMonde de la finance et changement soci\u00e9tal : quel r\u00f4le et quelle place ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/monde-de-la-finance-et-changement-soci%C3%A9tal-quel-r%C3%B4le-et-quelle-place-63ad78955349#.df3e4gt4d\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/Monde-la-finance.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbRelance locale des territoires: Comment mobiliser tous les acteurs?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/relance-locale-des-territoires-comment-mobiliser-les-acteurs-3eeb8e77faed#.q3ou5tk4d\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/FMC2016-J2-\u00a9-Asma-Ajroudi-4.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbPost Sommet Humanitaire Mondial : Quelles le\u00e7ons ? Quelles perspectives ?\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/post-SHM.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb#TechforGood : Rencontrez les Paris Summer Innovation Fellows de l\u2019\u00e9dition 2016 ! (2\u00e8me partie)\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/techforgood-rencontrez-les-paris-summer-innovation-fellows-de-l%C3%A9dition-2016-2%C3%A8me-partie-e3e6a2045d9b#.6n9e6mbiw\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/tech-for-good.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbZ\u00e9ro in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes : objectif r\u00e9aliste mais ambitieux d\u2019ici 2030 ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/z%C3%A9ro-in%C3%A9galit%C3%A9s-entre-les-sexes-objectif-r%C3%A9aliste-mais-ambitieux-dici-2030-8253f6843317#.dd8t4zsxl\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/zero-in\u00e9galit\u00e9s-entre-les-sexes.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbFace aux migrations contraintes, l\u2019humanitaire comme substitut aux d\u00e9faillances politiques?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/migrants-et-r%C3%A9fugi%C3%A9s-%C3%A0-la-d%C3%A9rive-entre-humanitaire-et-politique-c74dcee24aa3#.f0etube8b\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/migrations-forc\u00e9es.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbComment devenir un entrepreneur social ? Former et accompagner les jeunes acteurs du changement\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/medium.com\/les-temps-forts-de-convergences-2016\/comment-devenir-un-entrepreneur-social-363d4b2e5a8c#.i99u62ifd\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/devenir-entrepreneur-social.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/revivez-le-9e-forum-mondial-convergences\/articles-et-comptes-rendus-du-9e-forum-mondial-convergences\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbTous les articles et comptes-rendus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb2&Prime;] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>A REVOIR EN VID\u00c9O<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbDiscours de la session d&rsquo;ouverture\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/YC_Convergences2016_009.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/revivez-le-9e-forum-mondial-convergences\/revivez-louverture-du-9e-forum-mondial-convergences-en-video\/\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbS\u2019assurer contre le risque de crises : une voie vers la transition humanitaire ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.fondcrf.org\/evenements\/autres-evenements\/#toggle-id-1&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/FMC2016-J2-\u00a9-Asma-Ajroudi-2-1.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbMigrations contraintes : l&rsquo;humanitaire comme substitut aux d\u00e9faillances politiques ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=bH50zrnOgks\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/migrations-forc\u00e9es.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb header_font_size=\u00a0\u00bb14&Prime;] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/revivre-le-forum-mondial-convergences-en-video\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbToutes les vid\u00e9os\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>A RE-\u00c9COUTER EN PODCAST<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbSoir\u00e9e %22Journalisme, Ville et Climat%22 : Les solutions pour la ville de demain\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/?site=files&amp;file=1000&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/IMG_4803.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbSoir\u00e9e Youth We Can\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.frequenceorange.com\/v5\/?site=files&amp;file=1001&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/IMG_0305.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bbComment devenir un entrepreneur social?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/frequenceorange.com\/v5\/files.php?file=1005&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/devenir-entrepreneur-social.jpeg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/contenus-audio-du-9eme-forum-mondial-convergences\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbTous les podcasts\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb2&Prime;] [\/et_pb_divider][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>VOTRE OPINION NOUS INT\u00c9RESSE !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Vous avez assist\u00e9 au 9e Forum Mondial Convergences ? Faites nous d\u00e9couvrir votre exp\u00e9rience ! T\u00e9moin de solutions permettant d&rsquo;atteindre un ou plusieurs axes de l&rsquo;objectif Zero Exclusion, Zero Carbone, Zero Pauvret\u00e9 ? Belles d\u00e9couvertes lors du Forum, rencontre de nouveaux partenaires techniques ou financier ?<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button admin_label=\u00a0\u00bbBouton\u00a0\u00bb button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/fr.surveymonkey.com\/r\/L5W9Z9N\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRacontez-nous !\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing=\u00a0\u00bb0&Prime; button_use_icon=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime;] [\/et_pb_button][et_pb_divider admin_label=\u00a0\u00bbS\u00e9parateur\u00a0\u00bb color=\u00a0\u00bb#d90871&Prime; show_divider=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb divider_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb divider_position=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hide_on_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb2&Prime;] [\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section admin_label=\u00a0\u00bbSection\u00a0\u00bb fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb specialty=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb30&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">ILS PARLENT DE NOUS<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A VOIR ET A ENTENDRE<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime;][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20&Prime; use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>A LIRE<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb11\/09 &#8211; RFI &#8211; %22C&rsquo;est pas du vent%22 Convergences: comment nourrir le monde?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.rfi.fr\/emission\/20160911-2-convergences-comment-nourrir-monde-alimentation\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/tournage-RFI.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb07\/09 &#8211; One Heart &#8211; A la rencontre des participants du Forum Mondial Convergences\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.oneheart.fr\/videos\/57d01dc28ead0ed2c39b6973\/2016-09-07-a-la-rencontre-des-participants-du-forum-mondial-convergences#P7z9Pzb033&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/fond-vid\u00e9o-one-heart.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb30\/08 &#8211; Huffington Post &#8211; Maires et m\u00e9dias peuvent-ils sauver la plan\u00e8te ?\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.huffingtonpost.fr\/alexandra-kozak\/maires-et-medias-peuventils-sauver-la-planete_b_11717852.html\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/city-sunset-sunrise-lens-flare.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb06\/09 &#8211; Euractiv &#8211; Development aid and security spending in Africa\u2019s Sahel region are \u2018inextricably linked\u2019\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.euractiv.com\/section\/development-policy\/news\/development-aid-and-security-spending-in-africas-sahel-region-are-inextricably-linked\/\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/euractiv-article-sahel.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbLigne\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb use_custom_gutter=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#313f55&Prime; allow_player_pause=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_equal=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_1=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_2=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_3=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb parallax_method_4=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb column_padding_mobile=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb07\/09 &#8211; W Project &#8211; Rencontre avec Elyx by Yak (Yacine AIT KACI) &#8211; Ambassadeur virtuel des Nations Unies \u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.dailymotion.com\/video\/x4sa128_elyx-by-yak-yacine-ait-kaci-ambassadeur-virtuel-des-nations-unies_creation\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/FMC2016-J2-\u00a9-Yann-Castanier-1.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb05\/09 &#8211; Mediatico &#8211; Anne Hidalgo \u00e0 l&rsquo;ouverture de Convergences : \u201cL\u2019\u00e9cologie est aussi une question sociale\u201d\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/vimeo.com\/181846176&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/YC_Convergences2016_009.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb08\/09 &#8211; Monaco Matin &#8211; Participation du Gouvernement princier au %22Forum Mondial Convergences%22&Prime; url=\u00a0\u00bbhttp:\/\/www.newsmontecarlo.com\/conferences\/2465-participation-du-gouvernement-princier-au-forum-mondial-convergences\u00a0\u00bb url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/YC_Convergences2016_538.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime;][et_pb_blurb admin_label=\u00a0\u00bbR\u00e9sum\u00e9\u00a0\u00bb title=\u00a0\u00bb12\/09 &#8211; Devex &#8211; Will second cities play second fiddle in the New Urban Agenda? Convergences World Forum\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.devex.com\/news\/will-second-cities-play-second-fiddle-in-the-new-urban-agenda-88735&Prime; url_new_window=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_icon=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb icon_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; use_circle_border=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb circle_border_color=\u00a0\u00bb#7EBEC5&Prime; image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/pexels-photo-26127.jpg\u00a0\u00bb icon_placement=\u00a0\u00bbtop\u00a0\u00bb animation=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bblight\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbleft\u00a0\u00bb use_icon_font_size=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb border_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb border_style=\u00a0\u00bbsolid\u00a0\u00bb] [\/et_pb_blurb][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LES CHIFFRES CL\u00c9S DE L\u2019\u00c9DITION 2016 BEST OF FORUM MONDIAL CONVERGENCES 2016 [iframe width=\u00a0\u00bb560&Prime; height=\u00a0\u00bb380&Prime; src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/embed\/NPB2q-JEA8g\u00a0\u00bb frameborder=\u00a0\u00bb0&Prime; allowfullscreen&gt;&lt;\/iframe] LE MOT DE LA DIRECTRICE EX\u00c9CUTIVE &nbsp; L&rsquo;id\u00e9e de Convergences est partie de la volont\u00e9 de mettre tous les acteurs autour de la m\u00eame table &#8211; acteurs publics, priv\u00e9s, solidaires, mais aussi m\u00e9dias et universitaires &#8211; en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":104870,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105950"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=105950"}],"version-history":[{"count":76,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105950\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":106943,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/105950\/revisions\/106943"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/104870"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=105950"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}