{"id":122938,"date":"2021-05-12T14:28:40","date_gmt":"2021-05-12T12:28:40","guid":{"rendered":"http:\/\/www.convergences.org\/?page_id=122938\/"},"modified":"2023-02-03T14:54:51","modified_gmt":"2023-02-03T13:54:51","slug":"forum-des-transitions-pour-une-caraibe-durable","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/forum-des-transitions-pour-une-caraibe-durable\/","title":{"rendered":"Forum des transitions &#8211; Pour une Cara\u00efbe durable"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(124,218,36,0.55)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Guadeloupe-les-saintes-terre-de-haut-ile-vacances-hiver-1536&#215;1024-1.jpg\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbForum des Transitions &#8211; Pour une Cara\u00efbe Durable\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(10,10,45,0.7)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#8fc044&Prime; background_enable_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#8fc044&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong>Forum des Transitions &#8211; pour une Caraibe Durable<\/strong><\/h2>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_number_counter title=\u00a0\u00bbParticipant-e-s au Forum des Transitions\u00a0\u00bb number=\u00a0\u00bb2300&Prime; percent_sign=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; title_font=\u00a0\u00bb|700|||||||\u00a0\u00bb title_text_align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb title_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; title_font_size=\u00a0\u00bb12px\u00a0\u00bb number_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb number_text_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb link_option_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.facebook.com\/events\/125110019628303\/?active_tab=discussion\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; title_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb title_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb title_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb number_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb number_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb number_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb border_color_all=\u00a0\u00bb#606060&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_number_counter][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLL_qAwc3C_K4OKbpJjyUziMR4GxxSW7KM\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRevivez les moments forts du Forum\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Merci aux co-organisateurs, <a href=\"https:\/\/www.tedxpointeapitre.com\/\">\u00a0L\u2019Effet Papillon<\/a>, de<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/en\/\"> Convergences<\/a>, de la<a href=\"http:\/\/www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\/\"> DEAL Guadeloupe<\/a>, de la<a href=\"https:\/\/www.guadeloupe.cci.fr\/\"> CCI des \u00celes de Guadeloupe<\/a>, du<a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/\"> Comit\u00e9 21<\/a> et de la<a href=\"https:\/\/lafrenchtech.com\/fr\/communaute\/guadeloupe\/\"> French Tech Guadeloupe<\/a><span style=\"font-weight: 400;\">, pour le bon d\u00e9roulement du <\/span><b>Forum des Transitions &#8211; Pour une Cara\u00efbe Durable !<\/b><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">N\u00e9 de la volont\u00e9 de rassembler et f\u00e9d\u00e9rer l\u2019ensemble des organisations issues des diff\u00e9rents secteurs et aussi des citoyens et citoyennes concern\u00e9.e.s et engag\u00e9.e.s pour une Cara\u00efbe durable et inclusive, co-construit avec des Groupes de Travail locaux, le Forum a mis en lumi\u00e8re les initiatives et solutions propos\u00e9es par les acteurs.rice.s du changement qui s\u2019engagent pour un d\u00e9veloppement \u00e9conomique durable, responsable et inclusif des territoires. En tenant compte des sp\u00e9cificit\u00e9s insulaires de la Cara\u00efbe, le Forum a donn\u00e9 la parole \u00e0 celles et ceux qui agissent concr\u00e8tement et \u00e0 leur \u00e9chelle pour la r\u00e9alisation des 17 Objectifs de d\u00e9veloppement durable et de la Trajectoire Outre-Mer 5.0.<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><span>Gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;engagement des acteur.rice.s incontournables lors des diff\u00e9rentes tables rondes, aux ateliers, Masterclass, et des Fresques du Climat, le Forum a permis l&rsquo;apprentissage de toutes et tous, que nous esp\u00e9rons aussi durable que les transitions qui s&rsquo;amorcent <\/span>! Un \u00ab Focus Entreprises \u00bb \u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de la 3\u00e9me \u00e9dition des \u00ab <\/span><a href=\"https:\/\/www.lesrencontresprodurables.com\/\"><span style=\"font-weight: 400;\">Rencontres Pro du D\u00e9veloppement Durable<\/span><\/a><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00bb par la CCI des Iles de Guadeloupe.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb2_3,1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb2_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Diapositive1-3.jpg\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_3&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #808080;\">Le Forum des Transitions \u2013 pour une Cara\u00efbe durable abordera les<strong> enjeux du d\u00e9veloppement durable et inclusif<\/strong> selon les axes suivants\u00a0:<\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>Nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques : concilier croissance et impacts positifs<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>R\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s : garantir \u00e0 chacun.e une place dans la soci\u00e9t\u00e9 et un avenir d\u00e9cent<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ffffff;\"><strong>Protection et r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019environnement : actions de grande et petite \u00e9chelle<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0A0A2D ;\"><strong>MEMBRES DU GROUPE DE TRAVAIL<br \/>\n<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: justify;\">Agap\u00e9 Guadeloupe, Chambre de commerce et d\u2019industrie des \u00eeles de Guadeloupe, Chambre r\u00e9gionale de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire des \u00eeles de Guadeloupe, CIRAD, Comit\u00e9 21, Convergences, DEAL, DIECCTE GUADELOUPE, Fleur de Carbone SARL, GOPIL, GPMG, INRAE, Karib Horizon, L\u2019effet papillon, Rectorat et Synerg\u00eele.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h5 style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #0a0a2d;\"><strong>PARTENAIRES<\/strong><\/span><\/h5>\n<p style=\"text-align: center;\">Convergences remercie l\u2019ensemble de ses partenaires pour l\u2019accompagnement sur l&rsquo;organisation du Forum des transitions &#8211; Pour une Cara\u00efbe durable !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"http:\/\/www.guadeloupe.developpement-durable.gouv.fr\/\">La Direction de l\u2019Environnement, de l\u2019Am\u00e9nagement et du Logement<\/a> (DEAL) met en avant la r\u00e9alisation du d\u00e9veloppement durable dans les \u00eeles de Guadeloupe en conciliant pr\u00e9servation de l&rsquo;environnement et am\u00e9nagement du littoral.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.guadeloupe.cci.fr\/\">La Chambre de Commerce et d\u2019Industrie des \u00eeles de la Guadeloupe<\/a> (CCI IG) est un \u00e9tablissement public plac\u00e9 sous la tutelle de l\u2019\u00c9tat qui cr\u00e9e, g\u00e8re, et assure des missions de service public, d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif en faveur des acteurs \u00e9conomiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/LEffetPapillon971\/\">L&rsquo;effet Papillon<\/a> est une association guadeloup\u00e9enne cr\u00e9\u00e9e originellement afin de porter le projet TEDxPointeaPitre. La structure \u0153uvre aux missions de protection de l&rsquo;environnement sur les \u00eeles de Guadeloupe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le <a href=\"http:\/\/www.comite21.org\/\">Comit\u00e9 21<\/a> est une association ayant pour mission de cr\u00e9er les conditions d\u2019\u00e9change et de partenariat entre ses adh\u00e9rent.e.s issu.e.s de tous secteurs afin qu\u2019ils s\u2019approprient et mettent en \u0153uvre, ensemble, le d\u00e9veloppement durable \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019un territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La <a href=\"https:\/\/lafrenchtech.com\/fr\/communaute\/guadeloupe\/\">French Tech Guadeloupe<\/a> est un label officiel donn\u00e9 par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises dans la technologie et ont \u00e9t\u00e9 reconnus pour leurs \u00e9cosyst\u00e8mes de startups, ainsi qu&rsquo;une marque commune utilis\u00e9e par les entreprises innovantes fran\u00e7aises. Leur but \u00e9tant de participer a la dynamique, et au financement de projets propos\u00e9s.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-123944\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526.png\" alt=\"\" width=\"1315\" height=\"220\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526.png 1315w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526-300x50.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526-1024x171.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526-768x128.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Capture-decran-2021-09-10-142526-1080x181.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 1315px) 100vw, 1315px\" \/><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#7d8fc0&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font=\u00a0\u00bbPoppins||||||||\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb22px\u00a0\u00bb header_font=\u00a0\u00bbPoppins|700|||||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">CONTACT<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour plus d&rsquo;informations, merci de contacter :<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:nassim.slimani@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbNassim Slimani\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_border_radius=\u00a0\u00bb6px\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Forum des Transitions &#8211; pour une Caraibe DurableMerci aux co-organisateurs, \u00a0L\u2019Effet Papillon, de Convergences, de la DEAL Guadeloupe, de la CCI des \u00celes de Guadeloupe, du Comit\u00e9 21 et de la French Tech Guadeloupe, pour le bon d\u00e9roulement du Forum des Transitions &#8211; Pour une Cara\u00efbe Durable ! N\u00e9 de la volont\u00e9 de rassembler et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/122938"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=122938"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/122938\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":131203,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/122938\/revisions\/131203"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=122938"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}