{"id":125047,"date":"2021-10-29T16:18:11","date_gmt":"2021-10-29T14:18:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.convergences.org\/?page_id=125047\/"},"modified":"2024-02-02T11:54:02","modified_gmt":"2024-02-02T10:54:02","slug":"1planet4all","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/1planet4all\/","title":{"rendered":"1Planet4All"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb50px|0|50px|0&Prime; custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLe projet 1Planet4All\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bbRGBA(0,0,0,0)\u00a0\u00bb background_enable_color=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/27018-scaled.jpg\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb][\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet <strong>1Planet4All<\/strong>, port\u00e9 par Youth We Can! pour Convergences, s\u2019inscrit dans le cadre du programme DEAR (<em>Development Education and Awareness Raising<\/em>) financ\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne. Il est mis en \u0153uvre par un consortium de 14 organisations dans 12 Etats membres de l\u2019Union Europ\u00e9enne.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Carroussel-YWC-site-45-x-50-in-65-x-40-in-70-x-20-in-1-1.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCarroussel YWC site (45 x 50 in) (65 x 40 in) (70 x 20 in) (1)\u00a0\u00bb align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb force_fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Ses objectifs principaux sont les suivants :<\/p>\n<ul>\n<li>Sensibiliser les jeunes (15-35 ans) au d\u00e9r\u00e8glement climatique ;<\/li>\n<li>Renforcer leurs capacit\u00e9s et les \u00e9quiper pour agir ;<\/li>\n<li>Soutenir leurs initiatives.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Dans ce cadre, des activit\u00e9s de diff\u00e9rentes ampleurs sont pr\u00e9vues dans toute la France m\u00e9tropolitaine ainsi que de vastes actions de communication.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb39.6px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb22px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">REVIVEZ LES <span>\u00c9<\/span>V<span>\u00c8<\/span>NEMENTS 1PLANET4ALL<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Soir\u00e9e Youth We Can !<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Quand l&rsquo;art sort du cadre pour se faire entendre<\/span><\/span><\/strong><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\"><\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/049_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9672-min.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bb049_CONVERGENCES2022_MaryLouMauricio_DSC_9672-min\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>La soir\u00e9e de rentr\u00e9e de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/youth-we-can\/\">Youth We Can!<span>\u00a0<\/span><\/a><span>:<\/span>\u00a0<span>\u00ab\u00a0<\/span>Quand l\u2019art sort du cadre pour se faire entendre<span>\u00a0\u00bb<\/span>, co-organis\u00e9e avec <a href=\"https:\/\/www.le-bruit-qui-court.fr\/\">Le Bruit Qui Court<\/a>, s\u2019est tenue lundi 5 septembre 2022 au Palais Brongniart, \u00e0 l\u2019occasion du <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\">Forum Mondial 3Z\u00e9ro<\/a><span> de Convergences<\/span>. Pendant 1h30, les 300 personnes r\u00e9unies dans le Grand Auditorium ont pu explorer, avec les 29 artistes pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s sur sc\u00e8ne, les diff\u00e9rentes formes que peuvent prendre les arts pour porter les voix des jeunes sur les enjeux de justice sociale et de transition \u00e9cologique.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-soiree-youth-we-can-quand-lart-sort-du-cadre-pour-se-faire-entendre\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb25px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Quelles actions concr\u00e8tes pour un monde Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9 ? &#8211; Tribune sur Usbek&amp;Rica<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/ACTED_CAMPAGNE_KEY_VISUALS_15_EA8-min-scaled-e1656403729236.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbACTED_CAMPAGNE_KEY_VISUALS_15_EA8-min\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Mai 2022 \u2013 Cette tribune est sign\u00e9e par Aur\u00e9lien Daunay, Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Finances, Innovation et Investissement <a href=\"https:\/\/www.acted.org\/fr\/\">d\u2019ACTED<\/a>, dans le cadre de la <a href=\"https:\/\/www.3zero.org\/1planet4all\/\">campagne 1Planet4All<\/a> port\u00e9e en France par ACTED et <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/\">Convergences<\/a>. Un texte disponible sur le <a href=\"https:\/\/usbeketrica.com\/fr\/article\/quelles-actions-concretes-pour-un-monde-zero-exclusion-zero-carbone-zero-pauvrete\">site d\u2019Usbek&amp;Rica<\/a>. 1Planet4All est un projet cofinanc\u00e9 par l\u2019Union europ\u00e9enne port\u00e9 en France par les associations ACTED et Convergences. Il a pour but de sensibiliser les jeunes \u00e0 l\u2019urgence et \u00e0 la justice climatique et de les accompagner dans leurs d\u00e9marches d\u2019engagement.<em><\/em><em><\/em><em><\/em><em><\/em><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/brouillon-auto-2\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb25px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">Faites du Climat! <\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p class=\"article-title article-title--cover-large text-white font-obviously md:font-obviously-wide font-black text-28 tracking-tight sm:tracking-normal md:text-48 leading-none break-words\" style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #000000;\"><span style=\"font-size: 14pt;\">\u00ab\u00a0S&rsquo;engager pour le climat: mode d&#8217;emploi\u00a0\u00bb une table ronde anim\u00e9e par Youth We Can !<\/span><\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Test-photo-1-Faites-Du-Climat-1-1024&#215;687.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbTest photo 1 Faites Du Climat (1)\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le 18 juin dernier, la Faites du Climat! s\u2019est tenue \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie du Climat \u00e0 Paris. Des ateliers, des tables rondes, des espaces de rencontre, une exposition et une programmation musicale ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9s afin de cr\u00e9er des moments inoubliables d\u2019\u00e9changes pour les jeunes qui souhaitent s\u2019 engager ou qui le sont d\u00e9j\u00e0. Youth We Can !, a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9, dans le cadre du Festival de l\u2019\u00e9conomie engag\u00e9e <a href=\"https:\/\/lescanaux.com\/les-canaux-initiatives\/le-festival-de-leconomie-engagee-2022\/\">des Canaux<\/a>, \u00e0 organiser une table ronde intitul\u00e9e \u00ab S\u2019engager pour le climat : mode d\u2019emploi \u00bb retra\u00e7ant les parcours de jeunes mobilis\u00e9s au <a href=\"https:\/\/lerelaisjeunes.fr\/\">Relais Jeunes<\/a>, au <a href=\"https:\/\/jac-asso.fr\/\">JAC<\/a> et aupr\u00e8s du collectif <a href=\"https:\/\/extinctionrebellion.fr\/\">Extinction Rebellion<\/a>.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qhlSaZ5YxWM\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRegardez le replay\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb25px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Soir\u00e9e \u00ab\u00a0R\u00eaver la ville\u00a0\u00bb avec Merci Raymond<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/WhatsApp-Image-2022-02-03-at-12.04.38-e1656403384873.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbWhatsApp Image 2022-02-03 at 12.04.38&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb4px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Mercredi 2 f\u00e9vrier, Youth We Can! et Merci Raymond ont organis\u00e9 une soir\u00e9e \u00ab\u00a0R\u00eaver la ville &#8211; Un exercice pour les jeunesses \u00e0 l&rsquo;approche des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles\u00a0\u00bb. La soir\u00e9e, anim\u00e9e par William Feys, ambassadeur du projet ta voix compte, a permis aux participants d&rsquo;\u00e9changer sur la ville id\u00e9ale, durable et inclusive, \u00e0 laquelle ils aspirent. Les discussions ont \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9es par Albane Tricault, architecte et paysagiste, L\u00e9o Margerit, fondateur du collectif Ronc\u00e9lierre et cr\u00e9ateur du podcast \u00ab Pourquoi pas cette voix \u00bb, et Mathias Rouet, urbaniste et directeur des \u00e9tudes de Plateau Urbain. Plus d&rsquo;informations sur les propositions \u00e9voqu\u00e9es dans l&rsquo;article !<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-la-soiree-youth-we-can-rever-la-ville-avec-merci-raymond\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb25px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_2,1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbTexte\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">European Youth Event 2021<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/EYE-2021-2.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbEYE 2021&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbImage\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb163.3px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le 9 octobre dernier, Youth We Can! \u00e9tait pr\u00e9sent, aux c\u00f4t\u00e9s de CliMates, \u00e0 l\u2019European Youth Event (EYE2021), o\u00f9 se sont rassembl\u00e9\u00b7e\u00b7s des milliers de jeunes venu\u00b7e\u00b7s du monde entier, pour \u00e9couter, parler, jouer, et apprendre entre pairs au Parlement Europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg. Nous y avons propos\u00e9 un atelier participatif et interactif : le jeu COP in my city. Retour sur cet \u00e9v\u00e8nement riche en rencontres et en \u00e9changes !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/les-jeunesses-reunies-a-leuropean-youth-event\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb0px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb20px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">5 ans de l&rsquo;Accord de Paris sur le climat<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Cinq-ans-de-lAccord-de-Paris-sur-le-Climat-Ground-Control-Paris-Elise-Augustynen-Fred-H-fred-h.com-9-scaled-1.jpeg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbCinq-ans-de-lAccord-de-Paris-sur-le-Climat-Ground-Control-Paris-Elise-Augustynen-Fred-H-fred-h.com-9-scaled\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||0px||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||0px||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Le 17 d\u00e9cembre dernier, \u00e0 l&rsquo;occasion des cinq ans de l&rsquo;adoption de l&rsquo;Accord de Paris sur le climat, Convergences et Ground Control Paris ont co-produit un live exclusif : r\u00f4le des villes, engagement des jeunes, dynamiques europ\u00e9ennes et internationales, retrouvez toutes les s\u00e9quences de l&rsquo;\u00e9v\u00e8nement sur Youtube.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/2XpywrE\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRegardez le replay\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb25px||||false|false\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb]<br \/>\n[\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb20px||||false|false\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; text_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb text_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb link_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb link_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ul_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb ol_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb quote_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_2_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_3_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_4_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_5_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb header_6_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb use_border_color=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb text_text_align=\u00a0\u00bbjustify\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Soir\u00e9e Youth We Can! 2019<\/span><\/strong><\/h2>\n<h4><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-119896\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D.jpg\" alt=\"\" width=\"599\" height=\"399\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D.jpg 2197w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2019\/10\/583A6319D-1080x720.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 599px) 100vw, 599px\" \/><\/h4>\n<p>La soir\u00e9e annuelle de Youth We Can! s&rsquo;est faite autour du th\u00e8me de l&rsquo;engagement des jeunes pour le climat. Apr\u00e8s un atelier g\u00e9ant co-organis\u00e9 avec makesense, les centaines de jeunes &#8211; et moins jeunes ! &#8211; pr\u00e9sent\u00b7e\u00b7s ont pu s&rsquo;inspirer des exp\u00e9riences des nombreux\u00b7ses intervenant\u00b7e\u00b7s, dont Fr\u00e9d\u00e9rique Bedos et Yann Arthus-Bertrand<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/soiree-youth-we-can-une-rentree-sous-le-signe-de-lengagement\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb z_index_tablet=\u00a0\u00bb500&Prime; button_text_shadow_horizontal_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_vertical_length_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb button_text_shadow_blur_strength_tablet=\u00a0\u00bb1px\u00a0\u00bb box_shadow_horizontal_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_vertical_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb box_shadow_blur_tablet=\u00a0\u00bb40px\u00a0\u00bb box_shadow_spread_tablet=\u00a0\u00bb0px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb]<br \/>\n[\/et_pb_button][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Le Festival de l&rsquo;\u00e9conomie engag\u00e9e<\/span><\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/photo-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbphoto\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>C\u2019est \u00e0 Darwin, lieu Bordelais hors du commun sur les rives de la Garonne, ancienne caserne aux multiples facettes, o\u00f9 les curieux rencontrent skateurs comme entrepreneurs sociaux que s\u2019est tenu, le 1er juillet 2021, le dernier \u00e9v\u00e8nement du Festival de l\u2019\u00e9conomie engag\u00e9e des Canaux : la semaine z\u00e9ro carbone, co-organis\u00e9e avec Convergences et Youth We can dans le cadre du projet 1Planet4All.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/retour-sur-le-festival-de-leconomie-engagee-quelle-place-pour-les-entreprises-dans-un-monde-zero-carbone\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb4px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_text_color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; custom_margin=\u00a0\u00bb||||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb20px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 14pt;\">Soir\u00e9e M\u00e9dias, Jeunesses et Climat 2021<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/photo-2-scaled.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbphoto 2&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_orientation=\u00a0\u00bbjustified\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||0px||false|false\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||0px||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>En 2021, la soir\u00e9e annuelle Youth We Can! a \u00e9t\u00e9 co-organis\u00e9e avec makesense et Sparknews. Elle a mis \u00e0 l\u2019honneur des r\u00e9cits inspirants de jeunes engag\u00e9\u00b7e\u00b7s pour le climat qui font de leur mobilisation un sujet d\u2019actualit\u00e9. Apr\u00e8s une intervention du D\u00e9put\u00e9 Europ\u00e9en Pierre Larrouturou sur l\u2019urgence climatique et la mobilisation de la jeunesse pour un monde 3Z\u00e9ro, les participant\u00b7e\u00b7s ont pu d\u00e9couvrir des initiatives et des projets port\u00e9s par d\u2019autres jeunes, dont Stacy Algrain, fondatrice de Penser L\u2019apr\u00e8s, et Maxime Leroux, fondateur de OneSave\/Day.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.youtube.com\/watch?v=o5do96dCqSg&#038;t=1782s\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbRegardez le Replay\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb35px||||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb204.5px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb4px||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb19px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\">Nos partenaires jeunesse :<\/h3>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Site-Internet-1P4A-2022-1-e1656519624850.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbSite Internet &#8211; 1P4A 2022 (1)\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb86%\u00a0\u00bb module_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_divider color=\u00a0\u00bb#000000&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb50px|0|50px|0&Prime; custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; min_height=\u00a0\u00bb213.8px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; text_font_size=\u00a0\u00bb22px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||-2px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">CONTACT<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_margin=\u00a0\u00bb||-2px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour plus d&rsquo;informations, contactez-nous :<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLorelei URSENBACH\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le projet 1Planet4All, port\u00e9 par Youth We Can! pour Convergences, s\u2019inscrit dans le cadre du programme DEAR (Development Education and Awareness Raising) financ\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne. Il est mis en \u0153uvre par un consortium de 14 organisations dans 12 Etats membres de l\u2019Union Europ\u00e9enne.Ses objectifs principaux sont les suivants : Sensibiliser les jeunes (15-35 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125047"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=125047"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125047\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134313,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/125047\/revisions\/134313"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=125047"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}