{"id":172,"date":"2014-04-26T17:58:27","date_gmt":"2014-04-26T16:58:27","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=172"},"modified":"2024-02-05T16:23:05","modified_gmt":"2024-02-05T15:23:05","slug":"groupes-de-travail","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/groupes-de-travail\/","title":{"rendered":"Groupes de travail"},"content":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; fullwidth=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_fullwidth_slider admin_label=\u00a0\u00bbCurseur de d\u00e9filement plein \u00e9cran\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; header_font=\u00a0\u00bbOmnes||||||||\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Photo-GT-1.png\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbcenter_right\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_icon_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding_phone=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; box_shadow_style=\u00a0\u00bbpreset6&Prime; box_shadow_blur=\u00a0\u00bb10px\u00a0\u00bb box_shadow_color=\u00a0\u00bbrgba(0,0,0,0.1)\u00a0\u00bb remove_inner_shadow=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_content_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb hide_cta_on_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb show_inner_shadow=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing_hover=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bb0&Prime; button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover=\u00a0\u00bbnull\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][et_pb_slide heading=\u00a0\u00bbLes Groupes de Travail\u00a0\u00bb button_link=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb use_bg_overlay=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_text_overlay=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; header_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb header_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb body_font=\u00a0\u00bb||||\u00a0\u00bb background_color=\u00a0\u00bb#ffffff\u00a0\u00bb background_image=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Photo-GT-e1674057842802.png\u00a0\u00bb background_enable_image=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bbrgba(10,10,45,0.7)\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_icon_placement=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb button_on_hover=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb hover_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime; global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb button_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_size__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_text_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_width__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_border_radius__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_letter_spacing__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_one_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb button_two_bg_color__hover_enabled=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb sticky_transition=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb text_overlay_color=\u00a0\u00bbrgba(10,10,45,0.64)\u00a0\u00bb sticky_enabled=\u00a0\u00bb0&Prime;][\/et_pb_slide][\/et_pb_fullwidth_slider][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; custom_padding_last_edited=\u00a0\u00bbon|desktop\u00a0\u00bb admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; background_color=\u00a0\u00bbRGBA(0,0,0,0)\u00a0\u00bb custom_padding_tablet=\u00a0\u00bb50px|0|50px|0&Prime; custom_padding_phone=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb transparent_background=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb padding_mobile=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb make_fullwidth=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb use_custom_width=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb width_unit=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb568.6px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||1px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Les Groupes de travail (GT) sont les organes consultatifs permanents de Convergences, consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collective, au partage d\u2019exp\u00e9rience et \u00e0 la co-construction<\/strong>\u00a0autour de l\u2019Agenda 2030 et de l\u2019ambition d\u2019un monde 3Z\u00e9ro \u2013 Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. Ils manifestent concr\u00e8tement la dynamique de rassemblement et de d\u00e9cloisonnement port\u00e9e par Convergences, et mobilisent en France et \u00e0 l\u2019international un \u00e9cosyst\u00e8me de plus de 300 organisations issues de tous les horizons \u2013 secteur public national et international, secteur priv\u00e9, \u00e9conomie sociale et solidaire, entrepreneuriat social, organisations non-gouvernementales, monde acad\u00e9mique et m\u00e9dias.<\/p>\n<p>V\u00e9ritables espaces de dialogue et d\u2019intelligence collective, les GT orientent les activit\u00e9s de Convergences et garantissent que ces derni\u00e8res r\u00e9pondent r\u00e9ellement aux besoins des profesionnel\u00b7les.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p><strong>Cela se traduit, en France, par leur contribution \u00e0 :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>\u00e0 la\u00a0<strong>programmation<\/strong>\u00a0des \u00e9v\u00e8nements de Convergences et de ses partenaires, notamment le <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/\">Forum Mondial 3Z\u00e9ro\u00a0<\/a>\u2013 co-construction de la ligne \u00e9ditoriale et des principales th\u00e9matiques des Forums, pr\u00e9parations de sessions, identification d\u2019intervenant\u00b7e\u00b7s\u00a0;<\/li>\n<li>\u00e0 la\u00a0d\u00e9finition de la <strong>ligne \u00e9ditoriale des trois Barom\u00e8tres <\/strong>(<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre_finance_impact-fr\/\">Barom\u00e8tre de la Finance \u00e0 impact<\/a>, de l\u2019<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/a-propos-de-convergences\/lequipe-convergences-2\/fr\/\">entrepreneuriat social<\/a> et des <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/barometre-des-solutions-durables-2\/\">solutions durables<\/a>), publications de r\u00e9f\u00e9rence qui positionnent Convergences et ses membres au sein de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me\u00a0;<\/li>\n<li>\u00e0 la <strong>co-cr\u00e9ation<\/strong>\u00a0de <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/centre-de-ressources-gt\/\">livrables<\/a> \u2013 tribunes, cartographies, chartes,\u00a0<em>vademecum<\/em>\u00a0et autres documents collaboratifs. Ces livrables sont des outils compacts, \u00e0 destination des professionnel\u00b7le\u00b7s, sur des enjeux li\u00e9s aux Objectifs de d\u00e9veloppement durable ;<\/li>\n<li>\u00e0 la cr\u00e9ation de\u00a0<strong>nouvelles collaborations<\/strong>\u00a0entre leurs membres et \u00e0 l\u2019animation d\u2019une <strong>communaut\u00e9 engag\u00e9e<\/strong>.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Les\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/activites-internationales-convergences\/\"><strong>r\u00e9seaux internationaux<\/strong>\u00a0<\/a>de Convergences sont actuellement en pleine expansion ; ainsi des GT sont \u00e9galement institu\u00e9s et anim\u00e9s dans les pays et r\u00e9gions o\u00f9 se d\u00e9roulent les Forums Convergences. Les r\u00e9flexions port\u00e9es par l\u2019ensemble des plateformes nationales ont vocation \u00e0 alimenter une r\u00e9flexion collective globale et \u00e0 r\u00e9sonner tant au Forum Mondial 3Z\u00e9ro que dans les Forums internationaux.<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb47.8px\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||7px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/TDRGT2024&Prime; button_text=\u00a0\u00bbT\u00e9l\u00e9charger les Termes de r\u00e9f\u00e9rences 2024&Prime; button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_size=\u00a0\u00bb15px\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/activites-internationales-convergences\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbEn savoir plus sur les GT \u00e0 l&rsquo;international\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_size=\u00a0\u00bb15px\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb button_border_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][et_pb_divider _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb21.8px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||6px|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb0px||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_divider][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb20px\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb4.8px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"https:\/\/bit.ly\/3GWuKvF\"><strong>Les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact<\/strong><\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p>Les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact s\u2019inscrivent dans la dynamique de Groupes de travail. Les besoins li\u00e9s \u00e0 la mesure d\u2019impact social et environnemental pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me et la pertinence de mener des r\u00e9flexions collectives d\u00e9cloisonn\u00e9es ont ainsi conduit Convergences \u00e0 organiser ces cycles de rencontres \u00e0 partir de 2017.<\/p>\n<p>Les Petits d\u00e9jeuners de la mesure d\u2019impact (PDMI) ont vocation \u00e0 faire progresser les connaissances en mati\u00e8re de mesure d\u2019impact social et environnemental, et \u00e0 fournir des outils pratiques aux professionnel\u00b7les. Ils se r\u00e9unissent 3 \u00e0 4 fois par an.<\/p>\n<p>Chaque ann\u00e9e, le processus est accompagn\u00e9 par des structures sp\u00e9cialis\u00e9es ou intervenant dans ce champ. Elles contribuent \u00e0 la pr\u00e9paration, \u00e0 l\u2019animation et au suivi des rencontres, et participent \u00e0 garantir la qualit\u00e9 du processus et de livrable qui en est issu. Depuis 2019, les PDMI sont co-anim\u00e9s par l\u2019<a href=\"https:\/\/www.avise.org\/\" role=\"link\">Avise<\/a><span>\u00a0<\/span>et<span>\u00a0<\/span><a href=\"https:\/\/im-prove.fr\/\" role=\"link\">Improve<\/a>.<\/p>\n<p>Vous pouvez acc\u00e9der aux outils construits par le groupe <a href=\"https:\/\/bit.ly\/3GWuKvF\">sur ce lien.\u00a0<\/a><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb18px\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb4.8px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrouvez les derniers travaux des Groupes de travail en France\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row column_structure=\u00a0\u00bb1_4,1_4,1_4,1_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/BSD-2023_VFINALE_FR-01.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBSD 2023_VFINALE_FR-01&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/BSD2023_FR\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"color: #93c01f;\">Le Barom\u00e8tre des Solutions Durables (BSD)\u00a0<\/span><\/strong><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/BES-2023_VF-01.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBES 2023_VF-01&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/BES2023FR\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb295.5px\u00a0\u00bb height=\u00a0\u00bb209px\u00a0\u00bb max_height=\u00a0\u00bb1000px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||16px|||\u00a0\u00bb custom_padding=\u00a0\u00bb||0px||false|false\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #ffc100;\"><strong>Le Barom\u00e8tre de l\u2019Entrepreneuriat Social (BES)<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/BFI-2023_FR_impression-01.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbBFI 2023_FR_impression-01&Prime; url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/BFI2023_FR\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb201px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #1d70b7;\"><strong>Le Barom\u00e8tre de la Finance \u00e0 Impact (BFI)<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][et_pb_column type=\u00a0\u00bb1_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.16&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Publication-mesure-dimpact-2023_Convergences.jpg\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbPublication mesure d&rsquo;impact 2023_Convergences\u00a0\u00bb url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/bit.ly\/PDMI2023&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb12px\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #800080;\"><strong>Livrable des Petits d\u00e9jeuners de la mesure d&rsquo;impact<\/strong><\/span><\/p>\n<p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/publications\/\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbD\u00e9couvrir toutes les publications\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb background_layout=\u00a0\u00bbdark\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb locked=\u00a0\u00bboff\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb text_font=\u00a0\u00bb||||||||\u00a0\u00bb text_font_size=\u00a0\u00bb17px\u00a0\u00bb min_height=\u00a0\u00bb51.8px\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb-23px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 22px;\"><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><span style=\"font-size: 22px;\">Les membres des Groupes de travail 2023<\/span><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">[\/et_pb_text][et_pb_image src=\u00a0\u00bbhttps:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Membres-actifs-des-GT-2023.png\u00a0\u00bb title_text=\u00a0\u00bbMembres actifs des GT 2023&Prime; align=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.17.4&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb width=\u00a0\u00bb82%\u00a0\u00bb max_width=\u00a0\u00bb100%\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb-29px|||||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_image][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_row _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][et_pb_text _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_margin=\u00a0\u00bb||2px|||\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Pour plus d&rsquo;informations sur nos Groupes de travail en France :\u00a0<\/p>\n<p>[\/et_pb_text][et_pb_button button_url=\u00a0\u00bbmailto:lorelei.ursenbach@convergences.org\u00a0\u00bb button_text=\u00a0\u00bbLorele\u00ef Ursenbach\u00a0\u00bb button_alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb4.24.0&Prime; _module_preset=\u00a0\u00bbdefault\u00a0\u00bb custom_button=\u00a0\u00bbon\u00a0\u00bb button_text_size=\u00a0\u00bb14px\u00a0\u00bb button_text_color=\u00a0\u00bb#FFFFFF\u00a0\u00bb button_bg_color=\u00a0\u00bb#0a0a2d\u00a0\u00bb global_colors_info=\u00a0\u00bb{}\u00a0\u00bb][\/et_pb_button][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les Groupes de travail (GT) sont les organes consultatifs permanents de Convergences, consacr\u00e9s \u00e0 la r\u00e9flexion collective, au partage d\u2019exp\u00e9rience et \u00e0 la co-construction\u00a0autour de l\u2019Agenda 2030 et de l\u2019ambition d\u2019un monde 3Z\u00e9ro \u2013 Z\u00e9ro Exclusion, Z\u00e9ro Carbone, Z\u00e9ro Pauvret\u00e9. Ils manifestent concr\u00e8tement la dynamique de rassemblement et de d\u00e9cloisonnement port\u00e9e par Convergences, et mobilisent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"<h3><span style=\"color: #993366;\">Working Groups<br \/> <\/span><\/h3><p>Convergences working groups were born 4 years ago when Convergences became a platform for thought. Convergences has regular activities beyond the World Forum and has become a permanent place for exchange. The groups were conceived in such a way as to gather a wide range of actors sharing common commitments but with different perspectives.<\/p><p>They are composed of:<\/p><ul><li><strong>Public actors:<\/strong> local authorities, governments, agencies and public administrations<\/li><li><strong>Private actors:<\/strong> SMEs, companies, corporate foundations<\/li><li><strong>Actors from the civil society:<\/strong> social enterprises, NGOs, associations<\/li><li><strong>Media:<\/strong> print, web and broadcast<\/li><li><strong>Researchers:<\/strong> universities, schools, research institutes<\/li><li><strong>Trade unions<\/strong><\/li><\/ul><h3><span style=\"color: #993366;\">Objectives<\/span><\/h3><p>Working groups are permanent bodies of Convergences dedicated to collaborative thinking. Their main activities are:<\/p><ul><li>Publications<\/li><\/ul><p>They identify interesting topics and assist\u00a0in conducting\u00a0studies, including the\u00a0<a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bibliotheque\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2015\/\" target=\"_blank\">Barometer of Social Entrepreneurship <\/a>and the <a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bibliotheque\/barometre-de-la-microfinance-2015\/\" target=\"_blank\">Microfinance Barometer.<\/a><\/p><ul><li>World Forum<\/li><\/ul><p>The members are involved in the defining the World Forum programme (identifying topics and speakers, establishing connections, etc.)<\/p><ul><li>Other activities<\/li><\/ul><p>They also take part in Convergences specific events and write specialized articles.<\/p><h3><span style=\"color: #993366;\">3 working groups<\/span><\/h3><table width=\"602\"><tbody><tr><td width=\"201\"><strong>WG 1\u00a0: Partnerships to implement the SDGs<\/strong><\/td><td width=\"201\"><strong>WG 2\u00a0: Economic models and innovative practices with societal impact<\/strong><\/td><td width=\"201\"><strong>WT 3\u00a0: Responsible and inclusive finance<\/strong><\/td><\/tr><tr><td width=\"201\"><p><span style=\"text-decoration: underline;\">Topics\u00a0:<\/span><\/p><ol><li>Implementation of the Istanbul World Summit agenda and of the SDGs<\/li><\/ol><ol start=\"2\"><li>Good practices and innovations for emergency situations, rehabilitation and development<\/li><\/ol><ol start=\"3\"><li>Multi-actors partnerships in humanitarian action<\/li><\/ol><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><\/td><td width=\"201\"><p><span style=\"text-decoration: underline;\">Topics:<\/span><\/p><ol><li>Social business, social intrapreneurship, corporate social responsability<\/li><\/ol><ol start=\"2\"><li>Social entrepreneurship<\/li><\/ol><ol start=\"3\"><li>New practices: from digital technologies to FabLabs<\/li><\/ol><ol start=\"4\"><li>Circular economy, short supply chains and frugal innovations<\/li><\/ol><ol start=\"5\"><li>Local and citizens\u2019 initiatives<\/li><\/ol><p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bibliotheque\/barometre-de-lentrepreneuriat-social-2015\/\" target=\"_blank\">Barometer of Social Entrepreneurship<\/a><\/p><\/td><td width=\"201\"><p><span style=\"text-decoration: underline;\">Topics:<\/span><\/p><ol><li>Climate finance<\/li><\/ol><ol start=\"2\"><li>Solidarity-based finance and crowdfunding<\/li><\/ol><ol start=\"3\"><li>Microfinance<\/li><\/ol><ol start=\"4\"><li>Impact investing<\/li><\/ol><ol start=\"5\"><li>Philanthropy<\/li><\/ol><p><a href=\"https:\/\/www.convergences.org\/bibliotheque\/barometre-de-la-microfinance-2015\/\" target=\"_blank\">Microfinance Barometer<\/a><\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><p>\u00a0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table>","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=172"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":134510,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/172\/revisions\/134510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}