{"id":2563,"date":"2014-09-03T19:42:14","date_gmt":"2014-09-03T18:42:14","guid":{"rendered":"http:\/\/www.www.convergences.org\/?page_id=2563"},"modified":"2014-09-03T19:42:14","modified_gmt":"2014-09-03T18:42:14","slug":"suivez-le-live-du-forum-mondial-2014","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.convergences.org\/forum-mondial\/suivez-le-live-du-forum-mondial-2014\/","title":{"rendered":"Edition 2014"},"content":{"rendered":"<p>Retour sur 3 jours et 2 nuits pour co-construire le monde de demain!<\/p>\n<h3>D\u00e9couvrez la 7eme \u00e9dition du Forum Mondial Convergences en vid\u00e9o :<\/h3>\n<p><iframe loading=\"lazy\" width=\"1080\" height=\"608\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/videoseries?list=PLvgON4hamq8aA4KghGkZLlhiFUxyoYyXh\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3>Retrouvez les comptes-rendus des sessions de la 7eme \u00e9dition du Forum Mondial Convergences.<\/h3>\n<p>Cliquez sur les images pour acc\u00e9der aux\u00a0\u00e9changes des 25 sessions ci-dessous :<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<table style=\"height: 583px\" width=\"514\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99762\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/appropriation-des-nouveaux-objectifs-du-developpe\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99762\" class=\"wp-image-99762\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Template-Illustrations-03-300x205.png\" alt=\"Appropriation des nouveaux objectifs du d\u00e9veloppement\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99762\" class=\"wp-caption-text\">Appropriation des nouveaux objectifs du d\u00e9veloppement<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99763\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/big-data-et-territoires-quelle-utilisation-des-don\" target=\"_blank\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99763\" class=\"wp-image-99763\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/BigData-300x205.png\" alt=\"Big data et territoires\" width=\"210\" height=\"144\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/BigData-300x205.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/BigData-768x525.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/BigData-1024x700.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/BigData-1080x738.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 210px) 100vw, 210px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99763\" class=\"wp-caption-text\">Big data et territoires<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99764\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/impact-investing-international-perspective\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99764\" class=\"wp-image-99764\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-01-300x205.png\" alt=\"Storify Impact Investing\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99764\" class=\"wp-caption-text\">L&rsquo;investissement \u00e0 impact social<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99767\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/avenir-du-financement-du-developpement-quelles-con\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99767\" class=\"wp-image-99767\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-02-300x205.png\" alt=\"Storify Avenir du financement du d\u00e9veloppement\" width=\"210\" height=\"144\" srcset=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-02-300x205.png 300w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-02-768x525.png 768w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-02-1024x700.png 1024w, https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrations2-02-1080x738.png 1080w\" sizes=\"(max-width: 210px) 100vw, 210px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99767\" class=\"wp-caption-text\">L&rsquo;avenir du financement du d\u00e9veloppement<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99768\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/nourrir-la-planete-comment-repondre-au-defi-alimen\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99768\" class=\"wp-image-99768\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-IllustrationsAprem-03-300x205.png\" alt=\"Storify Nourrir la plan\u00e8te\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99768\" class=\"wp-caption-text\">Nourrir la plan\u00e8te<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99769\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-edition-2014-jour-1\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99769\" class=\"wp-image-99769\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Logique-locale-durable-300x205.png\" alt=\"Storify Logique locale durable\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99769\" class=\"wp-caption-text\">Logique locale durable<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99772\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/impliquer-les-beneficiaires-modeles-de-reussite\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99772\" class=\"wp-image-99772\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-IllustrationsAprem2-02-04-300x205.png\" alt=\"Impliquer les b\u00e9n\u00e9ficiaires\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99772\" class=\"wp-caption-text\">Impliquer les b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99773\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/changez-d-echelle\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99773\" class=\"wp-image-99773\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Changer-dechelle-300x205.png\" alt=\"Storify Changez d\u2019\u00e9chelle ! \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99773\" class=\"wp-caption-text\">Changez d\u2019\u00e9chelle !<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99775\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/soiree-media-impactjournalism\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99775\" class=\"wp-image-99775\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Soir\u00e9eMedia-3-300x205.png\" alt=\"Storify Soir\u00e9e Media\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99775\" class=\"wp-caption-text\">Soir\u00e9e M\u00e9dia<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99776\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/discours-de-bienvenue\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99776\" class=\"wp-image-99776\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Ouverture-300x205.png\" alt=\"Storify Discours Bienvenue\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99776\" class=\"wp-caption-text\">Discours de Bienvenue<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99777\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/goal-2030-building-tomorrow-s-world-together\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99777\" class=\"wp-image-99777\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-IllustrationsTawakkol-Karman-01-300x205.png\" alt=\"Storify Goal 2030\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99777\" class=\"wp-caption-text\">Objectif 2030<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99778\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/microfinance-et-pauvrete\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99778\" class=\"wp-image-99778\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Microfinance-pauvrete-300x205.png\" alt=\"Storify Microfinance et pauvret\u00e9\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99778\" class=\"wp-caption-text\">Microfinance et pauvret\u00e9<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99779\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/convergences-financer-l-agenda-climat\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99779\" class=\"wp-image-99779\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Template-Illustrationsaprem-mardi-01-300x205.png\" alt=\"Storify Financer l'agenda climat\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99779\" class=\"wp-caption-text\">Financer l&rsquo;agenda climat<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99781\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/infrastructures-et-territoires-durables\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99781\" class=\"wp-image-99781\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/infrastructure-300x205.png\" alt=\"Storify Infrastructures et territoires durables\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99781\" class=\"wp-caption-text\">Infrastructures et territoires durables<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99782\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/l-investissement-a-impact-social\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99782\" class=\"wp-image-99782\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/investissement-\u00e0-impact-social-300x205.png\" alt=\"Storify l'investissement \u00e0 impact social \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99782\" class=\"wp-caption-text\">L&rsquo;investissement \u00e0 impact social<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99783\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/leviers-financiers-et-politiques\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99783\" class=\"wp-image-99783\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/levier-production-durable-300x205.png\" alt=\"Storify Leviers financiers et politiques pour une production durable \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99783\" class=\"wp-caption-text\">Leviers financier et politiques pour une production durable<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99784\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/protection-vs-innovation-ouverte\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99784\" class=\"wp-image-99784\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/protection-vs-open-300x205.png\" alt=\"Storify Protection vs. Innovation ouverte \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99784\" class=\"wp-caption-text\">Protection vs. Innovation ouverte<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99785\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/soiree-youth-we-can\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99785\" class=\"wp-image-99785\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Youthwecan-300x205.png\" alt=\"Storify Soir\u00e9e YouthWeCan\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99785\" class=\"wp-caption-text\">Soir\u00e9e YouthWeCan<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99787\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/enjeux-de-la-transition-energetique\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99787\" class=\"wp-image-99787\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Matin-HdV-01-300x205.png\" alt=\"Storify Enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99787\" class=\"wp-caption-text\">Enjeux de la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99788\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/nouvelles-technologies-et-inclusion-des-outils-au\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99788\" class=\"wp-image-99788\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Nouvelles-technologies-et-inclusion-300x205.png\" alt=\"Storify Nouvelles technologies et inclusion\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99788\" class=\"wp-caption-text\">Nouvelles technologies et inclusion<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99790\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/changement-climatique\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99790\" class=\"wp-image-99790\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Cop21-01-300x208.png\" alt=\"Storify Changement climatique\" width=\"210\" height=\"146\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99790\" class=\"wp-caption-text\">Changement climatique<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99795\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/l-initiation-au-numerique-un-levier-pour-l-inclusi\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99795\" class=\"wp-image-99795\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Initiation-nouvelles-techno-300x205.png\" alt=\"Storify L\u2019initiation au num\u00e9rique \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99795\" class=\"wp-caption-text\">L\u2019initiation au num\u00e9rique<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99791\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/economie-circulaire-et-economie-collaborative-nouv\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99791\" class=\"wp-image-99791\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/economie-circulaire-300x205.png\" alt=\"Storify Economies circulaire et collaborative \" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99791\" class=\"wp-caption-text\">Economie circulaire et collaborative<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99792\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/engagement-citoyen-dans-le-milieu-associatif\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99792\" class=\"wp-image-99792\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Asso-01-300x208.png\" alt=\"Storify Engagement citoyen dans le milieu associatif\" width=\"210\" height=\"146\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99792\" class=\"wp-caption-text\">Engagement citoyen dans le milieu associatif<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99793\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/ceremonie-de-remise-des-prix-convergences\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99793\" class=\"wp-image-99793\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/PrixConvergences-2-300x205.png\" alt=\"Storify C\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix Convergences\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99793\" class=\"wp-caption-text\">C\u00e9r\u00e9monie de remise des Prix Convergences<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_99794\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/session-de-cloture-de-la-7eme-edition-de-convergen\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-99794\" class=\"wp-image-99794\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/10\/Cloture-6-300x204.png\" alt=\"Storify Session de \u00f4\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-99794\" class=\"wp-caption-text\">Session de cl\u00f4ture de la 7\u00e8me \u00e9dition<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100093\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/loi-economie-sociale-et-solidaire-ess\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100093\" class=\"wp-image-100093\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Loi-ESS1.png\" alt=\"Storify Loi ESS\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100093\" class=\"wp-caption-text\">Loi ESS<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100094\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/vers-une-consommation-responsable-comment-rendre-a\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100094\" class=\"wp-image-100094\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Vers-une-conso-210.png\" alt=\"Storify Vers une Consommation responsable\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100094\" class=\"wp-caption-text\">Vers une consommation responsable<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100095\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/enjeux-de-la-co-construction-exemples-de-partenari\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100095\" class=\"wp-image-100095\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Enjeux-210.png\" alt=\"Storify Enjeux de la co-construction\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100095\" class=\"wp-caption-text\">Enjeux de la co-construction<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100096\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/impliquer-les-beneficiaires-de-la-conception-a-l-e\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100096\" class=\"wp-image-100096\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Impliquer-les-beneficiaires-2010.png\" alt=\"Storify Impliquer les b\u00e9n\u00e9ficaires\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100096\" class=\"wp-caption-text\">Impliquer les b\u00e9n\u00e9ficaires<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100098\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/evaluation-d-impact-partage-de-bonnes-pratiques\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100098\" class=\"wp-image-100098\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Evaluation-dimpact-210.png\" alt=\"Storify Evaluation d'impact\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100098\" class=\"wp-caption-text\">Evaluation d&rsquo;impact<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100099\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/responsabilite-et-transparence-quelles-strategies\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100099\" class=\"wp-image-100099\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Responsabilit%C3%A9-et-transparence-210.png\" alt=\"Storify Responsabilit\u00e9 et Transparence\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100099\" class=\"wp-caption-text\">Responsabilit\u00e9 et Transparence<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100103\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/voix-et-action-de-la-societe-civile\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100103\" class=\"wp-image-100103\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Partenariats-pour-changer-210.png\" alt=\"Storify Partenariats pour changer d'\u00e9chelle\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100103\" class=\"wp-caption-text\">Partenariats pour changer d&rsquo;\u00e9chelle<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100107\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/lancement-du-barometre-de-la-microfinance-2014\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100107\" class=\"wp-image-100107\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Lancement-BMF.png\" alt=\"Storify Lancement du Barom\u00e8tre de la Microfinance\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100107\" class=\"wp-caption-text\">Lancement du Barom\u00e8tre de la Microfinance<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100177\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/developpement-durable-et-competitivite-de-l-experi-1\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100177\" class=\"wp-image-100177\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/D\u00e9veloppement-durable-et-comp\u00e9titivit\u00e9.png\" alt=\"Storify D\u00e9veloppement durable et comp\u00e9titivit\u00e9\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100177\" class=\"wp-caption-text\">D\u00e9veloppement durable et comp\u00e9titivit\u00e9<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100178\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/modeles-de-gouvernance-les-status-font-ils-la-vert\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100178\" class=\"wp-image-100178\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Mod\u00e8les-de-gouvernance-210.png\" alt=\"Storify Mod\u00e8les de Gouvernance\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100178\" class=\"wp-caption-text\">Mod\u00e8les de Gouvernance<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100179\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/quelles-recherches-pour-quel-humanitaire-accompagn\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100179\" class=\"wp-image-100179\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Quelles-recherches-pour-quel-humanitaire.png\" alt=\"Storify Quelles recherches pour quel humanitaire?\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100179\" class=\"wp-caption-text\">Quelles recherches pour quel humanitaire ?<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100180\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/un-nouveau-discours-du-developpement-promouvoir-l\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100180\" class=\"wp-image-100180\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Un-nouveau-discours-de-d\u00e9veloppement.png\" alt=\"Storify Un nouveau discours du d\u00e9veloppement\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100180\" class=\"wp-caption-text\">Un nouveau discours de d\u00e9veloppement<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100181\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/finance-solidaire-comprendre-le-cycle-de-l-epargna\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100181\" class=\"wp-image-100181\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Finance-solidaire.png\" alt=\"Storify Finance Solidaire\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100181\" class=\"wp-caption-text\">Finance Solidaire<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100188\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/development-impact-bonds-financement-innovant-pour\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100188\" class=\"wp-image-100182\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Development-impact-bonds.png\" alt=\"Storify Development impact bonds\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100188\" class=\"wp-caption-text\">Development impact bonds<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100183\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/financer-l-innovation-sociale-comment-jouer-collec\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100183\" class=\"wp-image-100183\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Financer-linnovation-sociale.png\" alt=\"Storify Financer l'innovation sociale\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100183\" class=\"wp-caption-text\">Financer l&rsquo;innovation sociale<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100184\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/libertes-numeriques\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100184\" class=\"wp-image-100184\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Libert\u00e9s-num\u00e9riques.png\" alt=\"Storify Libert\u00e9s num\u00e9riques\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100184\" class=\"wp-caption-text\">Libert\u00e9s num\u00e9riques<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100185\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/infrastructures-et-financements-quels-investisseme\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100185\" class=\"wp-image-100185\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Infrastructures-et-financements-210.png\" alt=\"Storify Infrastructures et financements\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100185\" class=\"wp-caption-text\">Infrastructures et financements<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100188\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/technologies-numeriques-pour-les-organisations-de\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100188\" class=\"wp-image-100188\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Technologies-num\u00e9riques-2101.png\" alt=\"Storify Technologies pour les organisations de d\u00e9veloppement\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100188\" class=\"wp-caption-text\">Technologies pour les organisations de d\u00e9veloppement<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100189\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/lancement-de-visions-convergences\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100189\" class=\"wp-image-100189\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Visions.png\" alt=\"Storify Lancement Visions Convergences 2014\" width=\"210\" height=\"144\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100189\" class=\"wp-caption-text\">Lancement Visions Convergences 2014<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100209\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/filieres-equitables-et-durables\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100209\" class=\"wp-image-100209\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/assets\/uploads\/Fili\u00e8res-\u00e9quitables-et-durables-210.png\" alt=\"Storify Fili\u00e8res \u00e9quitables et durables\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100209\" class=\"wp-caption-text\">Fili\u00e8res \u00e9quitables et durables<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100210\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/ecosysteme-d-un-argent-mobile\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100210\" class=\"wp-image-100210\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Mobile-money.png\" alt=\"Storify Mobile Money\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100210\" class=\"wp-caption-text\">Mobile Money<\/p><\/div><\/td>\n<td>\n<p><div id=\"attachment_100220\" style=\"width: 220px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/storify.com\/Convergences\/filieres-equitables-et-durables\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" aria-describedby=\"caption-attachment-100220\" class=\"wp-image-100218\" src=\"https:\/\/www.convergences.org\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/Voix-et-action-2102.png\" alt=\"Storify Voix et action de la soci\u00e9t\u00e9 civile\" width=\"210\" height=\"143\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-100220\" class=\"wp-caption-text\">Voix et Action de la soci\u00e9t\u00e9 Civile<\/p><\/div><\/td>\n<\/tr>\n<tr>\n<td><\/td>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Retour sur 3 jours et 2 nuits pour co-construire le monde de demain! D\u00e9couvrez la 7eme \u00e9dition du Forum Mondial Convergences en vid\u00e9o : Retrouvez les comptes-rendus des sessions de la 7eme \u00e9dition du Forum Mondial Convergences. Cliquez sur les images pour acc\u00e9der aux\u00a0\u00e9changes des 25 sessions ci-dessous : &nbsp;<\/p>\n","protected":false},"author":3,"featured_media":0,"parent":361,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":"","footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/3"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2563"}],"version-history":[{"count":0,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2563\/revisions"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/361"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.convergences.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}